\chapter{Einführung}
Haftungsausschluss: J. K. Rowling ist Eigentümerin von Harry Potter, und niemand
ist Eigentümer der Methoden der Rationalität.

Es wird allgemein angenommen, dass diese Geschichte etwa ab Kapitel~5 richtig in
Schwung kommt. Wenn du sie nach Kapitel~10 immer noch nicht magst, gib auf.

\SmallVSpace Bitte besuchen Sie HPMOR DOT COM für:

\SmallVSpace
\begin{itemize}
    \item Einfaches E-Mail-Benachrichtigungssystem, RSS-Feed und Twitter-Feed
    für neue Kapiteln;
    \item Aktuelle Notizen des Autors und Fortschrittsberichte;
    \item Hübsche, von Fans erstellte PDF-Version im Buchstil;
    \item Werbefreie Spiegelung des Textes;
    \item ePUB und MOBI E-Texte;
    \item Fortlaufender Podcast der Geschichte;
    \item Fankunst in großen Mengen;
    \item Cameo-Liste (Charaktere, die nach Fankünstlern benannt sind);
    \item Fan-Fanfiction zu dieser Fanfiction;
    \item Fan-Musik, -Lieder und -Animationen;
    \item Fan-Übersetzungen;
    \item Das OKCupid-Stichwort für HPMOR-Leser;
    \item Links zur TV Tropes-Seite und zum Diskussionsforum;
    \item Seite mit Trigger-Warnungen (Warnungen über mögliche traumatische
    Assoziationen für einige Leser; um Spoiler für die meisten Leser zu
    vermeiden, gibt es innerhalb der Hauptgeschichte Warnhinweise);
    \item Wie man alles lernt, was die Hauptfigur weiß;
    \item Offene Stellen bei einer verwandten gemeinnützigen Organisation;
    \item Und noch vieles mehr.
\end{itemize}

Dies ist keine strenge \glqq Single-Point-of-Departure\grqq{}-Geschichte - es gibt einen
primären Ausgangspunkt, irgendwann in der Vergangenheit, aber auch andere
Abwandlungen. Der beste Begriff, den ich für diese Fic gehört habe, ist
\glqq Paralleluniversum\grqq{}.

Der Text enthält viele Hinweise: offensichtliche Hinweise, nicht ganz so
offensichtliche Hinweise, wirklich obskure Hinweise, die einige Leser zu meinem
Erstaunen erfolgreich entschlüsselt haben. Dies ist eine rationalistische
Geschichte; ihre Rätsel sind lösbar und dazu bestimmt, gelöst zu werden.

Das Tempo der Geschichte ist das einer Serie, d. h. das einer Fernsehserie, die
über eine bestimmte Anzahl von Staffeln läuft, deren Episoden einzeln gezeichnet
sind, aber mit einem Gesamtbogen zu einem endgültigen Abschluss führt.

Alle erwähnte Wissenschaft ist echte Wissenschaft. Aber bitte bedenken Sie, dass
die Ansichten der Figuren nicht unbedingt die des Autors sind. Nicht alles, was
der Protagonist tut, ist eine Lektion in Weisheit, und Ratschläge, die von
dunklen Charakteren angeboten werden, können unzuverlässig oder gefährlich
zweischneidig sein.
