\chapter{Egozentrische Vorurteile}

In letzter Zeit hatte Hermine jedes Mal ein flaues Gefühl im Magen, wenn sie
hörte, wie die anderen Schüler über sie und Harry sprachen. Sie war heute Morgen
in einer Duschkabine gewesen, als sie ein Gespräch zwischen Morag und Padma
belauscht hatte, das der letzte Strohhalm gewesen war, der sich zu einer ganzen
Reihe anderer Strohhalme gesellt hatte.

Sie begann zu glauben, dass es ein schrecklicher Fehler gewesen war, sich auf
eine Rivalität mit Harry Potter einzulassen.

Wenn sie sich einfach von Harry Potter ferngehalten hätte, hätte sie Hermine
Granger sein können, der hellste akademische Stern von Hogwarts, der mehr Punkte
für Ravenclaw sammelte als jeder andere. Sie wäre nicht so berühmt gewesen wie
der Junge-der-lebte, aber sie wäre\emph{ für sich selbst} berühmt gewesen.

Stattdessen hatte der Junge-der-lebte eine akademische Rivalin, und die hieß
zufällig Hermine Granger.

Und was noch schlimmer war, sie hatte sich mit ihm verabredet.

Die Idee, sich auf eine Romanze mit Harry einzulassen, war anfangs verlockend
gewesen. Sie hatte solche Bücher gelesen, und wenn es in Hogwarts jemanden gab,
der ein Kandidat für das Liebesinteresse der Heldin war, dann war es
offensichtlich Harry Potter. Klug, witzig, berühmt, manchmal unheimlich ...

Also hatte sie Harry zu einem Date mit ihr gezwungen.

Und jetzt war sie sein Liebesinteresse.

Oder schlimmer noch, eine der \emph{Optionen auf seiner Abendkarte.}

Sie war an diesem Morgen in einer Duschkabine und wollte gerade das Wasser
aufdrehen, als sie Kichern von draußen hörte. Und sie hörte, wie Morag darüber
sprach, dass dieses Muggelgeborene Mädchen wahrscheinlich nicht hart genug
kämpfen würde, um gegen Ginny Weasley zu gewinnen, und Padma darüber
spekulierte, dass Harry Potter vielleicht beschließen würde, dass er beide
wollte.

Es war, als würden sie nicht verstehen, dass \emph{MÄDCHEN Optionen auf ihrer
Speisekarte hatten und JUNGS um sie kämpften.}

Aber das war nicht einmal der Teil, der wirklich weh tat. Es war, dass, als sie
bei einem von Professor McGonagalls Tests 98 Punkte erreichte, die Nachricht
nicht lautete, dass Hermine Granger die höchste Punktzahl in der Klasse erreicht
hatte, sondern dass Harry Potters Rivale sieben Punkte mehr erreicht hatte als
er.

Wenn man dem Jungen-der-lebte zu nahe kam, wurde man Teil seiner Geschichte.

\emph{Man bekam nicht seine eigene.}

Und Hermine war der Gedanke gekommen, dass sie einfach weggehen sollte, aber das
wäre zu traurig gewesen.

Aber sie wollte zurückbekommen, was sie versehentlich weggegeben hatte, indem
sie sich als Harrys Rivalin hatte bekannt werden lassen. Sie wollte wieder eine
eigenständige Person sein und nicht Harry Potters drittes Bein, war das zu viel
verlangt?

Es war schwer, aus der Falle zu klettern, wenn man einmal hineingefallen war.
Egal, wie gut man in der Klasse abschnitt, selbst wenn man etwas tat, das eine
besondere Ankündigung beim Abendessen verdiente, bedeutete es nur, dass man
wieder mit Harry Potter rivalisierte.

Aber sie dachte, sie würde einen Weg finden.

Etwas zu tun, das nicht so gesehen würde, als würde man sich am anderen Ende von
Harry Potters Wippe hochdrängen.

Es würde schwer sein.

Es würde gegen ihre Natur gehen.

Sie müsste jemanden bekämpfen, der sehr böse ist.

Und sie würde jemanden, der noch böser war, um Hilfe bitten müssen.

Hermine hob ihre Hand, um an diese schreckliche Tür zu klopfen.

Sie zögerte.

Hermine merkte, dass sie albern war, und hob die Hand ein bisschen höher.

Sie versuchte erneut zu klopfen.

Ihre Hand schaffte es nicht, die Tür zu berühren.

Und dann schwang die Tür trotzdem auf.

\glqq{}Du liebe Zeit\grqq{}, sagte die Spinne, die in ihrem Netz saß. \glqq{}War
es wirklich so schwer, einen einzigen Quirrell-Punkt zu verlieren, Miss
Granger?\grqq{}

Hermine stand mit erhobener Hand da, ihre Wangen wurden rosa. \emph{Das war es
gewesen.}

\glqq{}Nun, Miss Granger, ich werde gnädig sein\grqq{}, sagte der böse Professor
Quirrell. \glqq{}Betrachten Sie sie als bereits verloren. So, ich habe Ihnen
eine schwere Entscheidung abgenommen. Sind Sie mir nicht dankbar?\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, schaffte es Hermine mit einer Stimme zu sagen,
die ein wenig quietschte. \glqq{}Ich habe eine Menge Quirrell-Punkte, nicht
wahr?\grqq{}

\glqq{}Das haben Sie in der Tat\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}
Allerdings einen weniger als vorher. Schrecklich, nicht wahr? Denken Sie nur,
wenn mir Ihr Grund, hierher zu kommen, nicht gefällt, könnten Sie weitere
fünfzig verlieren. Vielleicht würde ich sie dir wegnehmen, einen nach dem
anderen … einen nach dem anderen …\grqq{}

Hermine's Wangen wurden noch röter. \glqq{}Sie sind wirklich böse, hat Ihnen das
schon mal jemand gesagt?\grqq{}

\glqq{}Miss Granger\grqq{}, sagte Professor Quirrell ernst, \glqq{}es kann
gefährlich sein, Leuten solche Komplimente zu machen, wenn sie nicht wirklich
verdient sind. Der Empfänger könnte sich schamhaft und unverdient fühlen und
etwas tun wollen, das Ihres Lobes würdig ist. Also, worüber wollten Sie mit mir
sprechen, Miss Granger?\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

Es war nach dem Mittagessen am Donnerstagnachmittag, und Hermine und Harry
hatten es sich in einer kleinen Bibliotheksecke gemütlich gemacht, wo ein
Quietus-Feld aufgestellt war, damit sie sich unterhalten konnten. Harry lag mit
dem Bauch nach unten auf dem Boden, die Ellbogen auf den Boden gestützt, den
Kopf in den Händen und die Füße lässig hinter sich aufgestützt. Hermine saß auf
einem ausgestopften Stuhl, der viel zu groß für sie war, so als wäre sie die
Hermine in der Mitte einer Bonbonschale.

Harry hatte vorgeschlagen, dass sie in einem ersten Durchgang nur die Titel
aller Bücher in der Bibliothek lesen könnten, und dann könnte Hermine alle
Inhaltsverzeichnisse lesen.

Hermine hatte das für eine brillante Idee gehalten. So etwas hatte sie noch nie
mit einer Bibliothek gemacht.

Leider gab es einen kleinen Schönheitsfehler in diesem Plan.

Nämlich, dass sie beide Ravenclaws waren.

Hermine las gerade ein Buch mit dem Titel \emph{Magische Mnemotechnik.}

Harry las ein Buch namens \emph{\glqq{}Der skeptische Zauberer\grqq{}}.

Jeder von ihnen hatte gedacht, dass sie nur dieses eine Mal eine Ausnahme machen
würden, und keiner von ihnen hatte bisher begriffen, dass es unmöglich war, dass
einer von ihnen jemals alle Buchtitel zu Ende lesen würde, egal wie sehr sie
sich bemühten.

Die Stille in ihrer kleinen Ecke wurde von zwei Worten durchbrochen.

\glqq{}Oh nein\grqq{}, sagte Harry plötzlich laut und es klang, als wären die
Worte aus ihm herausgerissen worden.

Es wurde noch ein bisschen stiller.

\glqq{}Hat er nicht\grqq{}, sagte Harry mit derselben Stimme.

Dann hörte sie, wie Harry hilflos zu kichern begann.

Hermine blickte von ihrem Buch auf.

\glqq{}Also gut\grqq{}, sagte sie, \glqq{}was gibt es?\grqq{}

\glqq{}Ich habe gerade herausgefunden, warum man die Weasleys nie nach der
Familienratte fragt\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Es ist wirklich schrecklich und
ich sollte nicht lachen und ich bin ein schrecklicher Mensch.\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Hermine hochnäsig, \glqq{}das bist du. Erzähl es mir
auch.\grqq{}

\glqq{}Okay, zuerst der Hintergrund. Es gibt ein ganzes Kapitel in diesem Buch
über die Verschwörungstheorien von Sirius Black. Du weißt doch noch, wer das
ist, oder?\grqq{}

\glqq{}Natürlich\grqq{}, sagte Hermine. Sirius Black war ein Verräter, ein
Freund von James Potter, der Voldemort in das geschützte Haus der Potters
gelassen hatte.

\glqq{}Es stellte sich heraus, dass es eine Reihe von, sagen wir mal,
Unregelmäßigkeiten gab, die damit zusammenhingen, dass Black nach Askaban kam.
Er bekam keinen Prozess, und der Junior-Minister, der das Sagen hatte, als die
Auroren Black verhafteten, war kein anderer als Cornelius Fudge, der unser
jetziger Zaubereiminister wurde.\grqq{}

Das klang auch für Hermine ein wenig verdächtig, und das sagte sie auch.

Harry machte eine achselzuckende Bewegung mit den Schultern, während er auf dem
Boden lag und auf sein Buch schaute. \glqq{}Verdächtige Dinge passieren die
ganze Zeit, und wenn man ein Verschwörungstheoretiker ist, findet man immer
etwas.\grqq{}

\glqq{}Aber kein Gerichtsverfahren?\grqq{}, sagte Hermine.

\glqq{}Es war gleich nach der Niederlage des Dunklen Lords\grqq{}, sagte Harry,
seine Stimme war ernst, als er es sagte. \glqq{}Die Dinge waren unglaublich
chaotisch, und als die Auroren Black aufspürten, stand er lachend auf der
Straße, knöcheltief im Blut, mit zwanzig Augenzeugen, die berichteten, wie er
einen Freund meines Vaters namens Peter Pettigrew und zwölf Umstehende getötet
hatte. Ich will nicht sagen, dass ich es gutheiße, dass Black keinen Prozess
bekommt. Aber wir reden hier über Zauberer, also ist es nicht wirklich
verdächtiger als, ich weiß nicht, die Art von Dingen, auf die Leute zeigen, wenn
sie darüber streiten wollen, wer John F. Kennedy erschossen hat. Wie auch immer,
Sirius Black ist der zaubernde Lee Harvey Oswald. Es gibt alle möglichen
Verschwörungstheorien darüber, wer statt ihm meine Eltern wirklich verraten hat,
und einer der Favoriten ist Peter Pettigrew, und hier fängt es an, kompliziert
zu werden.\grqq{}

Hermine hörte fasziniert zu. \glqq{}Aber wie kommst du von dort auf die
Hausratte der Weasleys -\grqq{}

\glqq{}Warte mal\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}ich komme da schon hin. Nun, nach
Pettigrews Tod kam heraus, dass er ein Spion für das Licht gewesen war - kein
Doppelagent, nur jemand, der herumschlich und Dinge herausfand. Darin war er
gut, seit er ein Teenager war, sogar in Hogwarts hatte er den Ruf, alle
möglichen Geheimnisse herauszufinden. Die Verschwörungstheorie ist also, dass
Pettigrew ein unregistrierter Animagus wurde, während er noch in Hogwarts war,
ein Animagus von etwas Kleinem, das herumwuseln und Gespräche belauschen konnte.
Das Hauptproblem ist, dass erfolgreiche Animagi selten sind und es als Teenager
wirklich unwahrscheinlich wäre, also besagt die Verschwörungstheorie natürlich,
dass mein Vater und Black auch unregistrierte Animagi waren. Und in dieser
Verschwörungstheorie tötete Pettigrew selbst die zwölf Umstehenden, verwandelte
sich in seine kleine Animagus-Form und lief davon. Michael Shermer sagt also,
dass es vier weitere Probleme damit gibt. Erstens: Black war neben meinen Eltern
der Einzige, der wusste, wie man durch die Schutzzauber um ihr Haus
kommt.\grqq{} (Harrys Stimme war ein wenig hart, als er das sagte.)
\glqq{}Zweitens, Black war von vornherein ein wahrscheinlicherer Verdächtiger
als Pettigrew, es gibt das Gerücht, dass Black während seiner Zeit in Hogwarts
absichtlich versucht hat, einen Schüler umbringen zu lassen, und er stammte aus
dieser wirklich fiesen Reinblüterfamilie, Bellatrix Black war buchstäblich seine
Cousine. Drittens war Black zwanzigmal so kampfstark wie Pettigrew, auch wenn er
nicht so schlau war. Das Duell zwischen ihnen wäre wie Professor Quirrell gegen
Professor Sprout gewesen. Pettigrew hätte wahrscheinlich nicht einmal die Chance
gehabt, seinen Zauberstab zu ziehen, geschweige denn alle Beweise vorzutäuschen,
die die Verschwörungstheorie erfordert. Und viertens: Black stand auf der Straße
und lachte.\grqq{}

\glqq{}Aber die Ratte -\grqq{}, sagte Hermine.

\glqq{}Richtig\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Nun, um es kurz zu machen, Bill
Weasley entschied, dass die Hausratte seines kleinen Bruders Percy Pettigrews
Animagusform war -\grqq{}

Hermine fiel die Kinnlade herunter.

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}man würde nicht gerade erwarten, dass der
böse Pettigrew ein trauriges und heimliches Leben als Hausratte einer
feindlichen Zaubererfamilie führt, er wäre entweder bei den Malfoys oder, was
wahrscheinlicher ist, nach einer kleinen Schönheitsoperation in der Karibik.
Jedenfalls schlägt Bill seinen kleinen Bruder Percy k.o., betäubt und schnappt
sich die Ratte, sendet all diese Eulennotrufe aus -\grqq{}

\glqq{}Oh, nein!\grqq{} sagte Hermine, die Worte wurden aus ihr herausgerissen.

\glqq{}- und irgendwie schafft er es, Dumbledore, den Zaubereiminister und den
Chef-Auror zu versammeln -\grqq{}

\glqq{}Hat er nicht!\grqq{}, sagte Hermine.

\glqq{}Und als sie dort ankommen, denken sie natürlich, dass er verrückt ist,
aber sie wenden Veritas Oculum trotzdem auf die Ratte an, nur um sicherzugehen,
und was entdecken sie dann?\grqq{}

Sie wäre gestorben. \glqq{}Eine Ratte.\grqq{}

\glqq{}Du gewinnst einen Keks! Also schleppten sie den armen Bill Weasley ins
St. Mungo's und es stellte sich heraus, dass es ein ganz normaler schizophrener
Ausbruch war, wie er bei manchen Leuten vorkommt, besonders bei jungen Männern
im College-Alter. Der Typ war davon überzeugt, dass er siebenundneunzig Jahre
alt war, gestorben war und über den Bahnhof in sein jüngeres Ich zurückgereist
war. Und er hat perfekt auf die Antipsychotika angesprochen und ist wieder
normal und alles ist jetzt in Ordnung, außer dass die Leute nicht mehr so viel
über Sirius-Black-Verschwörungstheorien reden und man die Weasleys nie nach der
Familienratte fragt.\grqq{}

Hermine kicherte hilflos. Es war wirklich furchtbar und sie sollte nicht lachen
und sie war eine schreckliche Person.

\glqq{}Was ich nicht verstehe\grqq{}, sagte Harry, nachdem sich ihr Kichern
gelegt hatte, \glqq{}ist, warum Black Pettigrew jagen würde, anstatt so schnell
wie möglich wegzulaufen. Er musste doch wissen, dass die Auroren hinter ihm her
sein würden. Ich frage mich, ob sie den Grund aus Black herausbekommen haben,
bevor sie ihn nach Askaban gebracht haben? Siehst du, das ist der Grund, warum
Leute, die absolut eindeutig schuldig sind, immer noch durch das Rechtssystem
gehen und einen Prozess bekommen.\grqq{}

Hermine musste dem zustimmen.

Bald war Harry mit seinem Buch fertig, während Hermine erst halb durch ihres
durch war - \emph{ihres war ein viel schwierigeres Buch als Harrys}, aber das
war ihr trotzdem peinlich. Und dann musste sie Ihr Buch wieder ins Regal stellen
und sich wegschleppen, denn es war Zeit für sie, sich der gefürchtetsten Klasse
in Hogwarts zu stellen, dem BESEN REITEN.

Harry begleitete sie auf dem Weg dorthin, obwohl sein eigener Unterricht erst
anderthalb Stunden später stattfand, wie ein Kampfjet, der ein trauriges kleines
Propellerflugzeug auf dem Weg zu seiner eigenen Beerdigung eskortiert.

Der Junge wünschte ihr mit leiser, mitfühlender Stimme Lebewohl, und sie ging
auf die grasbewachsenen Felder des Schicksals.

Und es gab viel Geschrei und Beinahe-Fälle und schreckliche Berührungen mit dem
Tod und den Boden an der völlig falschen Stelle und die Sonne, die ihr in die
Augen fiel und Morag, die sie anbrummte und Mandy, die dachte, sie sei subtil,
weil sie immer nahe genug war, um sie aufzufangen, wenn sie fiel, und sie
wusste, dass die anderen Schüler über sie beide lachten, aber sie sagte nie
etwas zu Mandy, weil sie wirklich nicht sterben wollte.

Nach zehn millionen Jahren war die Klasse zu Ende, und sie war wieder auf dem
Boden, wo sie bis zum nächsten Donnerstag hingehörte. Manchmal hatte sie
Alpträume, wo es immer Donnerstag war.

Warum alle das lernen mussten, wenn sie, sobald sie erwachsen waren, einfach
überall hin apparieren oder mit dem Floopulver oder dem Portschlüssel reisen
würden, war Hermine ein völliges Rätsel. Niemand hatte es nötig, als Erwachsener
auf Besen zu reiten, es war, als würde man gezwungen, im Sportunterricht
Völkerball zu spielen.

Wenigstens hatte Harry den Anstand, sich dafür zu schämen, dass er gut darin
war.

\begin{center}*****\end{center}

Ein paar Stunden später saß sie mit Hannah, Susan, Leanne und Megan in einem
Hufflepuff-Lernsaal. Professor Flitwick, der für einen Lehrer erstaunlich
zurückhaltend war, hatte gefragt, ob sie den vier vielleicht eine Weile bei
ihren Zauberkunst-Hausaufgaben helfen könnte, obwohl sie keine Ravenclaws waren,
und Hermine hatte sich so stolz gefühlt, dass sie fast geplatzt wäre.

Hermine nahm ein Stück Pergament, verschüttete ein wenig Tinte darauf, riss es
in vier Stücke, zerknüllte sie und warf die Stücke auf den Tisch.

Sie hätte es auch einfach zerknüllen können, aber dadurch sah es eher wie Müll
aus, und das half, wenn jemand zum ersten Mal den Entsorgungszauber übte.

Hermine spitzte ihre Ohren und Augen und sagte: \glqq{}Ok, versucht es.\grqq{}

\glqq{}Everto.\grqq{}

\glqq{}Everto.\grqq{}

\glqq{}Everto.\grqq{}

\glqq{}Everto.\grqq{}

Hermine glaubte nicht, dass sie alle Probleme verstanden hatte. \glqq{}Könnt ihr
es alle noch mal versuchen?\grqq{}

Eine Stunde später war Hermine zu dem Schluss gekommen, dass (1) Leanne und
Megan irgendwie schlampig waren, aber wenn man sie bat, etwas weiter zu üben,
würden sie es tun, (2) Hannah und Susan waren so konzentriert und angetrieben,
dass man ihnen immer wieder sagen musste, sie sollten langsamer machen und sich
entspannen und über Dinge nachdenken, anstatt sich so sehr anzustrengen - und
(3) sie mochte es, Hufflepuffs zu helfen, der ganze Lernsaal hatte eine sehr
fröhliche Atmosphäre.

Als sie zum Abendessen ging, fand sie den Jungen-der-lebte beim Lesen eines
Buches, während er darauf wartete, sie zu begleiten. Sie fühlte sich
geschmeichelt, aber auch ein wenig beunruhigt, weil Harry nicht wirklich mit
jemandem außer ihr zu reden schien.

\glqq{}Wusstest du, dass es in Hufflepuff ein Mädchen gibt, das ein
Metamorphmagus ist?\grqq{}, sagte Hermine, als sie in Richtung Große Halle
gingen. \glqq{}Sie färbt sich die Haare richtig rot, so wie Stoppschild-Rot,
nicht Weasley-Rot, und als sie sich mit heißem Tee bekleckert hat, hat sie sich
in einen schwarzhaarigen Jungen verwandelt, bis sie es wieder unter Kontrolle
hatte.\grqq{}

\glqq{}Echt? Cool\grqq{}, sagte Harry und klang ein wenig abgelenkt. \glqq{}Ähm,
Hermine, nur zur Kontrolle, du weißt, dass morgen der letzte Tag ist, an dem man
sich für Professor Quirrells Armeen anmelden kann, oder?\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Die Armeen des bösen Professor
Quirrell.\grqq{}Ihre Stimme war ein wenig wütend, obwohl Harry natürlich nicht
wusste, warum.

\glqq{}Hermine\grqq{}, sagte Harry mit verzweifelter Stimme, \glqq{}er ist nicht
böse. Er ist ein bisschen dunkel und eine ganze Menge Slytherin. Das ist nicht
dasselbe wie böse sein.\grqq{}

Harry Potter hatte zu viele Worte für Dinge, das war sein Problem. Er wäre
besser dran gewesen, wenn er das Universum einfach in Gut und Böse unterteilt
hätte. \glqq{}Professor Quirrell hat mich vor der ganzen Klasse aufgerufen und
mir gesagt, ich solle jemanden erschießen!\grqq{}

\glqq{}Er hatte recht\grqq{}, sagte Harry mit nüchternem Gesicht. \glqq{}Es tut
mir leid, Hermine, aber das hatte er. Du hättest mich erschießen sollen, es
hätte mir nichts ausgemacht. Du kannst keine Kampfmagie lernen, wenn du nicht
gegen echte Gegner mit echten Zaubern üben kannst. Und jetzt machst du dich gut
im Sparring, nicht wahr?\grqq{}

Hermine war erst zwölf und wusste es, aber sie konnte es nicht in Worte fassen,
sie fand nicht das, was sie sagen konnte, das Harry überzeugen würde.

Professor Quirrell hatte sich ein junges Mädchen geschnappt und dieses Mädchen
vor allen Leuten aufgerufen und ihr befohlen, ohne Provokation das Feuer auf
einen Mitschüler zu eröffnen.

Es spielte keine Rolle, ob Professor Quirrell Recht hatte, dass sie es lernen
musste.

Professor McGonagall hätte das nie getan.

Professor Flitwick hätte das niemals getan.

Vielleicht hätte nicht mal Professor Snape das getan.

Professor Quirrell war BÖSE.

Aber sie konnte die Worte nicht finden und sie wusste, dass Harry ihr niemals
glauben würde.

\glqq{}Hermine, ich habe mit älteren Schülern gesprochen\grqq{}, sagte Harry.
\glqq{}Professor Quirrell könnte der einzige kompetente Verteidigungsprofessor
sein, den wir in den ganzen sieben Jahren in Hogwarts bekommen. Alles andere
können wir später lernen. Wenn wir Verteidigung studieren wollen, müssen wir es
dieses Jahr tun. Die Schüler, die sich für die außerschulischen Kurse anmelden,
werden sehr viel lernen, weit über das hinaus, was das Ministerium den
Erstklässlern vorschreibt - wusstest du, dass wir den Patronus-Zauber lernen
werden? Im Januar?\grqq{}

\glqq{}Der Patronus-Zauber?\grqq{} sagte Hermine und ihre Stimme erhob sich vor
Überraschung.

In ihren Büchern stand, dass dies einer der hellsten bekannten Zauber sei, eine
Waffe gegen die dunkelsten Kreaturen, die mit rein positiven Emotionen gewirkt
wurde. Es war nicht etwas, von dem sie erwarten würde, dass der böse Professor
Quirrell es lehrte - oder dafür sorgte, dass es ihf beigebracht wurde, da
Hermine sich nicht vorstellen konnte, dass er den Zauber selbst ausführen
konnte.

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Schüler lernen den Patronus-Zauber
normalerweise erst im fünften Jahr oder sogar noch später! Aber Professor
Quirrell sagt, die Stundenpläne des Ministeriums seien von sprechenden
Flobberwürmern erfunden worden, und die Fähigkeit, den Patronus-Zauber zu
wirken, hänge mehr von Gefühlen als von magischer Kraft ab. Professor Quirrell
sagt, dass er glaubt, dass die meisten Schüler viel weniger tun, als sie können,
und dieses Jahr wird er es beweisen.\grqq{}

Da war der übliche Ton ehrfürchtiger Verehrung, den Harrys Stimme hatte, wenn er
über Professor Quirrell sprach, und Hermine biss die Zähne zusammen und ging
weiter.

\glqq{}Ich habe mich eigentlich schon angemeldet\grqq{}, sagte Hermine, ihre
Stimme ein wenig leise. \glqq{}Ich habe es heute Morgen getan. Für alles, genau
wie du gesagt hast.\grqq{}

\emph{Mitgefangen, mitgehangen} war der übliche Ausdruck.

Außerdem wollte sie nicht verlieren, und wenn sie gewinnen wollte, musste sie
lernen.

\glqq{}Du wirst also in der Armee sein?\grqq{} Harrys Stimme war plötzlich
enthusiastisch. \glqq{}Das ist großartig, Hermine! Ich habe meine Liste mit
Soldaten schon bekommen, aber ich bin sicher, Professor Quirrell wird mir
erlauben, noch einen hinzuzufügen, oder zu tauschen -\grqq{}

\glqq{}Ich trete deiner Armee nicht bei.\grqq{} Hermine's Stimme war scharf. Sie
wusste, dass es eine vernünftige Vermutung war, aber es ärgerte sie trotzdem.

Harry blinzelte. \glqq{}Aber doch nicht in die von Draco Malfoy. Du willst also
in der dritten Armee sein? Auch wenn wir noch nicht wissen, wer der General
ist?\grqq{}Harry klang überrascht und ein wenig verletzt, und sie konnte es ihm
nicht verübeln, obwohl sie ihm natürlich die Schuld gab, denn im Grunde war es
alles seine Schuld. \glqq{}Aber warum nicht meine?\grqq{}

\glqq{}Denk darüber nach\grqq{}, schnauzte Hermine, \glqq{}und vielleicht kommst
du dann darauf!\grqq{}

Und sie beschleunigte ihren Schritt und ließ Harry gaffend hinter sich.

\begin{center}*****\end{center}

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte Draco in seiner förmlichsten Stimme,
\glqq{}ich muss gegen Ihre Ernennung von Hermine Granger zum dritten General
protestieren.\grqq{}

\glqq{}Oh?\grqq{}, sagte Professor Quirrell und lehnte sich lässig und entspannt
in seinem Stuhl zurück. \glqq{}Protestieren Sie ruhig, Mr. Malfoy.\grqq{}

\glqq{}Granger ist für diese Position ungeeignet\grqq{}, sagte Draco.

Professor Quirrell tippte nachdenklich mit einem Finger auf seine Wange. \glqq{}
Aber ja, das ist sie. Haben Sie weitere Einwände?\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry Potter neben ihm, \glqq{}bei allem
Respekt vor Miss Grangers vielen herausragenden akademischen Talenten und den
Quirrell-Punkten, die sie sich in Ihren Kursen zu Recht verdient hat, ist ihre
Persönlichkeit für ein militärisches Kommando nicht geeignet.\grqq{}

Draco war erleichtert gewesen, als Harry zugestimmt hatte, ihn zu Professor
Quirrells Büro zu begleiten. Es war nicht nur so, dass Harry ein gigantischer,
unverhohlener Lehrerschmeichler war, wenn es um Professor Quirrell ging. Draco
hatte auch angefangen, sich Sorgen zu machen, dass Harry tatsächlich mit Granger
befreundet war, es war nun schon eine Weile her und er hatte immer noch nicht
den ersten Schritt gemacht ... aber das hier war schon eher der Fall.

\glqq{}Ich stimme Mr. Potter zu\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Sie zum General zu
ernennen, macht das Ganze zu einer Farce.\grqq{}

\glqq{}Hart ausgedrückt\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}aber ich kann mich nicht
dazu durchringen, Mr. Malfoy zu widersprechen. Um es ganz offen zu sagen,
Professor Quirrell, Hermine Granger hat ungefähr so viel Tötungsabsicht wie eine
Schüssel mit nassen Weintrauben.\grqq{}

\glqq{}Das\grqq{}, sagte Professor Quirrell milde, \glqq{}ist nichts, was mir
selbst entgehen würde. Du erzählst mir nichts, was ich nicht schon weiß.\grqq{}

Jetzt war Draco an der Reihe, etwas zu sagen, aber das Gespräch war plötzlich
ins Stocken geraten. Diese Antwort hatte nicht zu den Möglichkeiten gehört, die
er und Harry durchdacht hatten, bevor sie hierher kamen. Was sollten Sie sagen,
nachdem der Lehrer sagte, dass er alles wusste, was Sie wussten, und er trotzdem
einen offensichtlichen Fehler begehen würde?

Das Schweigen dehnte sich aus.

\glqq{}Ist das eine Art Verschwörung?\grqq{} sagte Harry langsam.

\glqq{}Muss alles, was ich tue, eine Art Verschwörung sein?\grqq{}, sagte
Professor Quirrell. \glqq{}Kann ich nicht einmal Chaos nur um des Chaos willen
verursachen?\grqq{}

Draco verschluckte sich fast.

\glqq{}Nicht in Ihrem Kampfmagiekurs\grqq{}, sagte Harry mit ruhiger
Bestimmtheit. \glqq{}An anderen Orten vielleicht, aber nicht dort.\grqq{}

Professor Quirrell hob langsam die Augenbrauen.

Harry starrte ihn unverwandt an.

Draco erschauderte.

\glqq{}Nun denn\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{} Keiner von Ihnen
scheint eine sehr einfache Frage in Betracht gezogen zu haben. Wen könnte ich
anstelle von Miss Granger einsetzen?\grqq{}

\glqq{}Blaise Zabini\grqq{}, sagte Draco ohne zu zögern.

\glqq{}Irgendwelche anderen Vorschläge?\grqq{}, fragte Professor Quirrell und
klang dabei ziemlich amüsiert.

\emph{Anthony Goldstein und Ernie Macmillan,} kam der Gedanke, bevor sich Dracos
gesunder Menschenverstand meldete und Schlammblüter und Hufflepuffs ausschloss,
egal wie aggressiv sie sich duellierten. Also sagte Draco stattdessen nur:
\glqq{}Was ist falsch mit Zabini?\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe ...\grqq{} sagte Harry langsam.

\glqq{}Ich nicht\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Warum nicht Zabini?\grqq{}

Professor Quirrell sah Draco an. \glqq{}Weil, Mr. Malfoy, egal wie sehr er sich
anstrengt, er wird nie mit Ihnen oder Mr. Potter mithalten können.\grqq{}

Der Schock darüber versetzte Draco einen Stich. \glqq{}Sie können doch nicht
glauben, dass Granger -\grqq{}

\glqq{}Er wettet auf sie\grqq{}, sagte Harry leise. \glqq{}Es ist nicht
garantiert. Die Chancen stehen nicht einmal gut. Sie wird uns wahrscheinlich nie
einen guten Kampf liefern, und selbst wenn sie es tut, könnte sie Monate
brauchen, um zu lernen. Aber sie ist die Einzige in unserem Jahrgang, die
überhaupt eine Chance hat, zu wachsen und uns zu schlagen.\grqq{}

Dracos Hände zuckten, ballten sich aber nicht zu Fäusten. Sich als Unterstützer
zu zeigen und dann einen Rückzieher zu machen, war eine klassische
Unterminierungstaktik, also war Harry Potter mit Granger im Bunde und das
bedeutete -

\glqq{}Aber Professor\grqq{}, fuhr Harry sanft fort, \glqq{}ich mache mir
Sorgen, dass Hermine als General einer Armee unglücklich sein wird. Ich spreche
jetzt als ihr Freund, Professor Quirrell. Der Wettbewerb mag für Draco und mich
gut sein, aber das, was Sie von ihr verlangen, ist nicht gut für sie!\grqq{}

\emph{Also doch nicht.}

\glqq{}Ihre Freundschaft zu Hermine Granger macht Ihnen alle Ehre\grqq{}, sagte
Professor Quirrell trocken. \glqq{}Vor allem, weil du gleichzeitig mit Draco
Malfoy befreundet sein kannst. Eine ziemliche gute Leistung.\grqq{}

Harry sah plötzlich ein wenig nervös aus, was bedeutete, dass er sich
wahrscheinlich noch viel nervöser fühlte, und Draco fluchte leise vor sich hin.
Natürlich würde Harry Professor Quirrell nicht täuschen.

\glqq{}Und ich bezweifle, dass Miss Granger Ihre freundliche Besorgnis zu
schätzen weiß\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Sie hat mich um die
Stelle gebeten, Mr. Potter, ich habe sie nicht gebeten.\grqq{}

Harry schwieg daraufhin einen Moment lang. Dann warf er Draco einen kurzen Blick
zu, der eine Mischung aus Entschuldigung und Warnung darstellte und gleichzeitig
sagte: \emph{\glqq{}Tut mir leid, ich habe mein Bestes getan und wir sollten die
Sache besser nicht weiter forcieren.\grqq}

\glqq{}Was ihr Unglück betrifft\grqq{}, fuhr Professor Quirrell fort, wobei ein
leichtes Lächeln seine Lippen umspielte, \glqq{}so vermute ich, dass sie mit den
Härten ihrer Position viel leichter zurechtkommen wird, als Sie beide vermuten,
und dass sie sich viel schneller wehren wird, als Sie denken.\grqq{}

Harry und Draco zuckten beide entsetzt zusammen.

\glqq{}Sie wollen ihr doch nicht etwa einen Rat geben?\grqq{}, fragte Draco
völlig entgeistert.

\glqq{}Ich habe mich nie angemeldet, um gegen Sie zu kämpfen!\grqq{}, sagte
Harry.

Das Lächeln, das um Professor Quirrells Lippen spielte, wurde breiter. \glqq{}In
der Tat habe ich angeboten, ein paar Vorschläge für Miss Grangers erste Kämpfe
zu machen.\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell!\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Oh, keine Sorge\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Sie hat mich
abgewiesen. Genau wie ich erwartet habe.\grqq{}

Dracos Augen verengten sich.

\glqq{}Meine Güte, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}hat Ihnen
denn nie jemand gesagt, dass es unhöflich ist, zu starren?\grqq{}

\glqq{}Sie werden ihr doch nicht heimlich auf andere Weise helfen, oder?\grqq{},
fragte Harry.

\glqq{}Würde ich das tun?\grqq{}, fragte Professor Quirrell.

\glqq{}\textbf{Ja}\grqq{}, sagten Draco und Harry zur gleichen Zeit.

\glqq{}Euer mangelndes Vertrauen hat mich tief verletzt. Nun denn, ich
verspreche, dass ich General Granger in keiner Weise helfen werde, von der ihr
beide nichts wisst. Und nun schlage ich vor, dass Sie beide sich um Ihre
militärischen Angelegenheiten kümmern. Der November naht, und zwar
schnell.\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

Draco erkannte die Implikationen, bevor sich die Tür auf dem Weg aus Professor
Quirrells Büro ganz hinter ihnen geschlossen hatte.

Harry hatte einmal abschätzig von \glqq{}\emph{Menschendinge}\grqq{} gesprochen.

Und jetzt war das Dracos einzige Hoffnung.

\emph{Bitte lass es ihn nicht merken,} \emph{bitte lass es ihn nicht merken ...}

\glqq{}Wir sollten einfach zuerst die Granger angreifen und sie aus dem Weg
schaffen\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Nachdem wir sie zerquetscht haben, können
wir unseren eigenen Wettkampf ohne Ablenkung austragen.\grqq{}

\glqq{}Das scheint ihr gegenüber nicht wirklich fair zu sein, oder?\grqq{},
sagte Harry mit milder Stimme.

\glqq{}Was kümmert dich das?\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Sie ist deine Rivalin,
richtig?\grqq{}Dann, mit genau der richtigen Note von Misstrauen in seiner
Stimme: \glqq{}Sag mir nicht, dass du angefangen hast, sie wirklich zu mögen,
nachdem du die ganze Zeit ihr Rivale warst ...\grqq{}

\glqq{}Oh Merlin nein!\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Was soll ich sagen, Draco?
Ich habe nur einen natürlichen Sinn für Gerechtigkeit. Den hat Granger auch,
weißt du. Sie hat ein sehr sicheres Gespür für Gut und Böse, und sie wird
wahrscheinlich das Böse zuerst angreifen. Einen Namen wie '\emph{Malfoy}' zu
haben, schreit geradezu danach, weißt du.\grqq{}

\textbf{\emph{VERDAMMT}}!

\glqq{}Harry\grqq{}, sagte Draco und klang dabei verletzt und vielleicht ein
wenig überlegen, \glqq{}willst du nicht fair gegen mich kämpfen?\grqq{}

\glqq{}Du meinst, anstatt dich anzugreifen, nachdem du bereits einen Teil deiner
Kräfte gegen Granger verloren hast?\grqq{}, fragte Harry. \glqq{}Oh, ich weiß
nicht. Vielleicht probiere ich das 'fair' aus, wenn es mir zu langweilig wird,
nur zu gewinnen.\grqq{}

\glqq{}Vielleicht wird sie dich angreifen\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Du bist
ihr Rivale.\grqq{}

\glqq{}Aber ich bin ihr freundlicher Rivale\grqq{}, sagte Harry mit einem bösen
Grinsen. \glqq{}Ich habe ihr ein schönes Geburtstagsgeschenk gekauft und alles.
Du würdest deinen freundlichen Rivalen nicht so sabotieren.\grqq{}

\glqq{}Was ist damit, die Chance deines Freundes auf einen fairen Kampf zu
sabotieren?\grqq{}, sagte Draco wütend. \glqq{}Ich dachte, wir wären
Freunde!\grqq{}

\glqq{}Lass mich das anders ausdrücken\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Granger würde
einen befreundeten Rivalen nicht sabotieren. Aber das liegt daran, dass sie die
Tötungsabsicht einer Schale nasser Weintrauben hat. Du würdest es tun. Du
würdest es auf jeden Fall tun. Und ratet mal, ich würde es auch.\grqq{}

\textbf{\emph{VERDAMMT}}!

\begin{center}*****\end{center}

Wenn es ein Theaterstück gewesen wäre, hätte es dramatische Musik gegeben.

Der Held, tadellos herausgeputzt in grün gesäumten Gewändern und perfekt
gekämmten weißblonden Haaren, stand dem Schurken gegenüber.

Die Schurkin lehnte sich in einem einfachen Holzstuhl zurück, ihre Backenzähne
waren deutlich zu sehen, und ihre kastanienbraunen Locken wehten ihr über die
Wangen, während sie dem Helden gegenüberstand.

Es war Mittwoch, der 30. Oktober, und die erste Schlacht stand am Sonntag an.

Draco stand in General Grangers Büro, einem Raum von der Größe eines kleinen
Klassenzimmers. (Warum das Büro eines jeden Generals so groß war, war Draco
nicht ganz klar. Ein Stuhl und ein Schreibtisch hätten für ihn gereicht. Ihm war
nicht einmal klar, warum die Generäle überhaupt Büros brauchten, seine Soldaten
wussten, wo sie ihn finden konnten. Es sei denn, Professor Quirrell hatte die
riesigen Büros absichtlich für sie eingerichtet, als Zeichen des Status, in dem
Fall war Draco ganz dafür.)

Granger saß auf dem einzigen Stuhl des Raumes wie auf einem Thron, ganz am
anderen Ende des Büros, wo sich die Tür öffnete. Es gab einen langen, länglichen
Tisch, der sich in der Mitte des Raumes zwischen ihnen erstreckte, und vier
kleine, runde Tische, die in den Ecken verstreut standen, aber nur diesen einen
Stuhl, ganz am anderen Ende. Der Raum hatte Fenster entlang einer Wand, und ein
Sonnenstrahl berührte den Scheitel von Grangers Haar wie eine leuchtende Krone.

Es wäre schön gewesen, wenn Draco langsam vorwärts hätte gehen können. Aber da
war ein Tisch im Weg, und Draco musste diagonal um ihn herumgehen, und es gab
keine gute Möglichkeit, das auf dramatische und würdevolle Weise zu tun. War das
beabsichtigt gewesen? Wenn es sein Vater gewesen wäre, wäre es das sicher
gewesen; aber dies war Granger, also sicher nicht.

Er konnte sich nirgendwo hinsetzen, und Granger war auch nicht aufgestanden.

Draco hielt sich die Empörung komplett aus dem Gesicht.

\glqq{}Nun, Mr. Draco Malfoy\grqq{}, sagte Granger, als er vor ihr stand,
\glqq{}Sie haben um eine Audienz bei mir gebeten und ich war so gnädig, sie zu
gewähren. Wie lautete Ihre Bitte?\grqq{}

\emph{Komm mit mir nach Malfoy Manor, mein Vater und ich würden dir gerne einige
interessante Zaubersprüche zeigen.}

\glqq{}Dein Rivale Potter ist mit einem Angebot zu mir gekommen\grqq{}, sagte
Draco und setzte einen ernsten Gesichtsausdruck auf. \glqq{}Es macht ihm nichts
aus, gegen mich zu verlieren, aber er wäre gedemütigt, wenn du gewinnen würdest.
Also will er sich mit mir zusammentun und dich sofort auslöschen, nicht nur in
unserer ersten Schlacht, sondern in allen. Wenn ich das nicht tue, will Potter,
dass ich mich zurückhalte oder dich bedränge, während er als ersten Schritt
einen Großangriff auf dich startet.\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe\grqq{}, sagte Granger und sah überrascht aus. \glqq{}Und Sie
bieten mir an, mir gegen ihn zu helfen?\grqq{}

\glqq{}Natürlich\grqq{}, sagte Draco sanft. \glqq{}Ich fand das, was er dir
antun wollte, nicht fair.\grqq{}

\glqq{}Das ist aber sehr nett von Ihnen, Mr. Malfoy\grqq{}, sagte Granger.
\glqq{}Es tut mir leid, wie ich vorhin mit Ihnen gesprochen habe. Wir sollten
Freunde sein. Darf ich dich \emph{Drakey} nennen?\grqq{}

In Dracos Kopf begannen die Alarmglocken zu läuten, aber es gab eine Chance,
dass sie es ernst meinte ...

\glqq{}Natürlich\grqq{}, sagte Draco, \glqq{}wenn ich dich Hermy nennen
darf.\grqq{}

Draco war sich ziemlich sicher, dass er ihren Gesichtsausdruck flackern sah.

\glqq{}Wie auch immer\grqq{}, sagte Draco, \glqq{}ich habe mir gedacht, es würde
Potter recht geschehen, wenn wir ihn beide angreifen und auslöschen
würden.\grqq{}

\glqq{}Aber das wäre Mr. Potter gegenüber nicht fair, oder?\grqq{}, sagte
Granger.

\glqq{}Ich denke, es wäre sehr fair\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Er hatte vor, es
zuerst mit dir zu tun.\grqq{}

Granger warf ihm einen strengen Blick zu, der ihn möglicherweise eingeschüchtert
hätte, wenn er ein Hufflepuff statt eines Malfoys gewesen wäre. \glqq{}Sie
halten mich für ziemlich dumm, nicht wahr, Mr. Malfoy?\grqq{}

Draco lächelte charmant. \glqq{}Nein, Miss Granger, aber ich dachte, ich würde
es zumindest überprüfen. Also, was wollen Sie?\grqq{}

\glqq{}Wollen Sie mich etwa bestechen?\grqq{}, fragte Granger.

\glqq{}Sicher\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Kann ich dir einfach eine Galleone
zustecken und dich für den Rest des Jahres anstelle von mir gegen Potter
antreten lassen?\grqq{}

\glqq{}Nö\grqq{}, sagte Granger, \glqq{}aber du kannst mir zehn Galleonen
anbieten und mich euch beide gleichermaßen angreifen lassen, statt nur
dich.\grqq{}

\glqq{}Zehn Galleonen sind eine Menge Geld\grqq{}, sagte Draco vorsichtig.

\glqq{}Ich wusste nicht, dass die Malfoys arm sind\grqq{}, sagte Granger.

Draco starrte Granger an.

Er fing an, ein seltsames Gefühl bei der Sache zu bekommen.

Diese spezielle Antwort schien nicht von diesem speziellen Mädchen kommen zu
können.

\glqq{}Nun\grqq{}, sagte Draco, \glqq{}man wird nicht reich, indem man Geld
verschwendet, weißt du.\grqq{}

\glqq{}Ich weiß nicht, ob Sie wissen, was ein Zahnarzt ist, Mr. Malfoy, aber
meine Eltern sind Zahnärzte und alles unter zehn Galleonen ist meine Zeit
überhaupt nicht wert.\grqq{}

\glqq{}Drei Galleonen\grqq{}, sagte Draco, mehr als Sondierung denn als etwas
anderes.

\glqq{}Nö\grqq{}, sagte Granger. \glqq{}Wenn Sie überhaupt einen gleichwertigen
Kampf wollen, glaube ich nicht, dass ein Malfoy einen gleichwertigen Kampf
weniger als zehn Galleonen haben will.\grqq{}

Draco bekam langsam ein sehr seltsames Gefühl bei dieser Sache.
\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Draco.

\glqq{}Nein?\grqq{}, sagte Granger. \glqq{}Das ist ein zeitlich begrenztes
Angebot, Mr. Malfoy. Sind Sie sicher, dass Sie riskieren wollen, ein ganzes Jahr
lang von dem Jungen, der gelebt hat, elendig zerquetscht zu werden? Das wäre
ziemlich peinlich für das Haus Malfoy, oder?\grqq{}

Es war ein sehr überzeugendes Argument, eines, das schwer abzulehnen war, aber
man wurde nicht reich, indem man Geld ausgab, wenn einem das Herz sagte, dass es
eine Falle war.

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Draco.

\glqq{}Wir sehen uns am Sonntag\grqq{}, sagte Granger.

Draco drehte sich um und ging ohne ein weiteres Wort aus dem Büro.

\emph{Das war nicht richtig gewesen ...}

\begin{center}*****\end{center}

\glqq{}Hermine\grqq{}, sagte Harry geduldig, \glqq{}wir sollten ein Komplott
gegeneinander schmieden. Du könntest mich sogar verraten und es würde außerhalb
des Schlachtfeldes nichts bedeuten.\grqq{}

Hermine schüttelte den Kopf. \glqq{}Das wäre nicht nett, Harry.\grqq{}

Harry seufzte. \glqq{}Ich glaube, du bist überhaupt nicht in der Stimmung, die
hier herrscht.\grqq{}

\emph{Es wäre nicht nett.} Das hatte sie tatsächlich gesagt. Hermine wusste
nicht, ob sie beleidigt sein sollte über das, was Harry von ihr dachte, oder ob
sie sich Sorgen darüber machen sollte, ob sie sich wirklich so sehr nach einem
Tugendbold anhörte wie sonst.

Es war wohl an der Zeit, das Thema zu wechseln.

\glqq{}Wie auch immer, hast du für morgen etwas Besonderes vor?\grqq{}, fragte
Hermine. \glqq{}Es ist -

\grqq{}Ihre Stimme brach abrupt ab, als sie es bemerkte.

\glqq{}Ja, Hermine\grqq{}, sagte Harry ein wenig angespannt, \glqq{}welcher Tag
ist es?\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

\textbf{Zwischenspiel}:

Es gab eine Zeit, da hatte man den 31. Oktober im magischen Großbritannien
\emph{Halloween} genannt.

Jetzt war es der \emph{Harry-Potter-Tag}.

Harry hatte alle Angebote abgelehnt, sogar das von Minister Fudge, das
vielleicht für zukünftige politische Gefälligkeiten gut gewesen wäre und das er
eigentlich zähneknirschend hätte annehmen sollen. Aber für Harry würde der 31.
Oktober immer der Tag sein, an dem der Dunkle Lord seine Eltern tötete. Es hätte
irgendwo eine ruhige, würdevolle Gedenkfeier geben müssen, und wenn es eine gab,
war er nicht eingeladen worden.

Hogwarts hatte den Tag frei, um zu feiern. Selbst die Slytherins trauten sich
nicht, außerhalb ihres Schlafsaals Schwarz zu tragen. Es gab besondere
Veranstaltungen und besonderes Essen und die Lehrer schauten weg, wenn jemand
durch die Gänge rannte. Immerhin war es der zehnte Jahrestag.

Harry verbrachte den Tag in seinem Koffer, um ihn niemandem zu verderben, aß
Snack-Riegel anstelle von Mahlzeiten, las einige seiner traurigeren
Science-Fiction-Bücher (keine Fantasy) und schrieb einen Brief an Mum und Dad,
der viel länger war als die, die er normalerweise verschickte.
