\chapter{Reduktionismus}

\glqq Okay\grqq{}, sagte Harry und schluckte. \glqq Okay, Hermine, es ist genug,
du kannst aufhören.\grqq{}

Die weiße Zuckerpille vor Hermine hatte immer noch nicht ihre Form oder Farbe
verändert, obwohl sie sich so sehr konzentrierte, wie Harry es noch nie gesehen
hatte, die Augen zusammengekniffen, Schweißperlen auf der Stirn, die Hand
zitterte, als sie den Zauberstab umklammerte -

\glqq Hermine, hör auf! Es wird nicht funktionieren, Hermine, ich glaube nicht,
dass wir Dinge erschaffen können, die noch nicht existieren!\grqq{}

Langsam lockerte Hermines Hand ihren Griff um den Zauberstab. \glqq Ich dachte,
ich hätte es gespürt\grqq{}, sagte sie im leisen Flüsterton. \glqq Ich dachte,
ich hätte gespürt, wie er anfing zu verwandeln, nur für eine Sekunde.\grqq{}

Ein Kloß steckte in Harrys Hals. \glqq Du hast es dir wahrscheinlich nur
eingebildet. Zu sehr gehofft.\grqq{}

\glqq Wahrscheinlich habe ich das\grqq{}, sagte sie.

Sie sah aus, als wollte sie weinen. Langsam nahm Harry seinen Druckbleistift in
die Hand und griff nach dem Blatt Papier, auf dem alle Punkte durchgestrichen
waren, und zog einen Strich durch den Punkt, auf dem 'ALZHEIMER MEDIZIN' stand.

Sie hätten niemandem eine verwandelte Pille geben können. Aber Verwandlung,
zumindest die Art, die sie beherrschten, verzauberte die Ziele nicht - es würde
keinen normalen Besen in einen fliegenden verwandeln. Wenn Hermine also
überhaupt in der Lage gewesen wäre, eine Pille herzustellen, wäre es eine
nichtmagische Pille gewesen, eine, die aus gewöhnlichen materiellen Gründen
funktionierte. Sie hätten heimlich Pillen für ein Muggel-Wissenschaftslabor
herstellen können, sie die Pillen studieren lassen und versuchen können, sie
nachzubauen, bevor die Verwandlung nachließ. .. niemand in beiden Welten hätte
wissen müssen, dass Magie im Spiel war, es wäre einfach ein weiterer
wissenschaftlicher Durchbruch gewesen. .. Es war auch nicht die Art von Sache,
an die ein Zauberer denken würde. Sie respektierten bloße Muster von Atomen
nicht so sehr, sie hielten unverzauberte materielle Dinge nicht für Objekte der
Macht. Wenn es nicht magisch war, war es uninteressant.

Zuvor hatte Harry ganz heimlich - er hatte es nicht einmal Hermine erzählt -
versucht, Nanotechnologie a la Eric Drexler zu verwandeln.

(Er hatte natürlich versucht, eine Desktop-Nanofabrik herzustellen, keine
winzigen selbstreplizierenden Assembler, Harry war nicht verrückt.)

Es wäre auf einen Schlag göttliche Macht gewesen, wenn es funktioniert hätte.

\glqq Das war's für heute, oder?\grqq{}, sagte Hermine. Sie war in ihrem Stuhl
nach hinten gesackt und hatte den Kopf gegen die Lehne gelehnt; und ihr Gesicht
zeigte ihre Müdigkeit, was sehr ungewöhnlich für Hermine war. Sie tat gerne so,
als wäre sie grenzenlos, zumindest wenn Harry in der Nähe war.

\glqq Noch eine\grqq{}, sagte Harry vorsichtig, \glqq aber die ist klein,
außerdem könnte sie tatsächlich funktionieren. Ich habe es mir für den Schluss
aufgehoben, weil ich gehofft habe, dass wir mit einem guten Gefühl abschließen
können. Das ist echtes Zeug, nicht wie Phaser. Sie haben es bereits im Labor
hergestellt, nicht wie das Alzheimer Heilmittel. Und es ist eine generische
Substanz, nicht spezifisch wie die verlorenen Bücher, von denen du versucht
hast, Kopien zu verwandeln. Ich habe ein Diagramm der Molekularstruktur
angefertigt, um es dir zu zeigen. Wir wollen es nur länger machen, als es jemals
zuvor gemacht wurde, und mit allen Röhren in einer Linie, und die Endpunkte in
einen Diamanten eingebettet.\grqq{}

Harry holte ein Blatt Millimeterpapier hervor.

Hermine setzte sich wieder auf, nahm es, studierte es und runzelte die Stirn.
\glqq Das sind alles Kohlenstoffatome? Und Harry, wie lautet der Name? Ich kann
es nicht verwandeln, wenn ich nicht weiß, wie es heißt.\grqq{}

Harry machte ein angewidertes Gesicht. Er hatte immer noch Schwierigkeiten, sich
an so etwas zu gewöhnen, es sollte egal sein, wie etwas hieß, wenn man wusste,
was es war. \glqq Man nennt sie Buckytubes oder Kohlenstoff-Nanoröhrchen. Es ist
eine Art Material, das erst dieses Jahr entdeckt wurde. Es ist etwa hundertmal
stärker als Stahl und hat nur ein Sechstel des Gewichts.\grqq{}

Hermine blickte von dem Millimeterpapier auf, ihr Gesicht war überrascht. \glqq
Das ist echt?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry, \glqq es ist nur schwer auf Muggelart zu machen.
Wenn wir genug von dem Zeug bekämen, könnten wir damit einen Weltraumfahrstuhl
bauen, der bis in eine geosynchrone Umlaufbahn oder höher reicht, und was das
Delta-V angeht, ist das der halbe Weg zu jedem Ort im Sonnensystem. Außerdem
könnten wir Solarenergiesatelliten wie Konfetti auswerfen.\grqq{}

Hermine runzelte wieder die Stirn. \glqq Ist dieses Zeug sicher?\grqq{}

\glqq Ich wüsste nicht, warum es das nicht sein sollte\grqq{}, sagte Harry.
\glqq Ein Buckytube ist im Grunde nur ein Graphitblatt, das in ein rundes Rohr
eingewickelt ist, und Graphit ist das gleiche Zeug, das in Bleistiften verwendet
wird -\grqq{}

\glqq Ich weiß, was Graphit ist, Harry\grqq{}, sagte Hermine. Sie strich sich
geistesabwesend die Haare zurück und starrte mit gerunzelten Augenbrauen auf das
Blatt Papier.

Harry griff in eine Tasche seines Umhangs und holte einen weißen Faden hervor,
der mit zwei kleinen grauen Plastikringen an beiden Enden verbunden war. Dort,
wo der Faden mit den beiden Ringen zusammentraf, hatte er ein paar Tropfen
Sekundenkleber hinzugefügt, um das Ganze zu einem einzigen Objekt zu machen, das
als Ganzes verwandelt werden konnte.

Cyanacrylat funktionierte, wenn Harry sich richtig erinnerte, durch kovalente
Bindungen, und das war so nahe an einem \glqq festen Objekt\grqq{}, wie man es
in einer Welt, die letztlich aus winzigen einzelnen Atomen bestand, überhaupt
bekommen konnte.

\glqq Wenn du bereit bist\grqq{}, sagte Harry, \glqq versuch, dies in einen Satz
ausgerichteter Buckytube-Fasern zu transformieren, die in zwei massive
Diamantringe eingebettet sind.\grqq{}

\glqq In Ordnung ...\grqq{} sagte Hermine langsam. \glqq Harry, ich habe das
Gefühl, ich habe gerade etwas übersehen.\grqq{}

Harry zuckte hilflos mit den Schultern.
\emph{ Vielleicht bist du nur müde.}
Er wusste es aber besser, als es laut auszusprechen. Hermine legte ihren
Zauberstab an einen Plastikring und starrte ihn eine Weile lang an. Zwei kleine
Kreise aus glitzerndem Diamant lagen auf dem Tisch, verbunden durch einen langen
schwarzen Faden.

\glqq Es hat sich verändert\grqq{}, sagte Hermine. Sie klang, als ob sie
versuchte, enthusiastisch zu sein, aber ihr war die Energie ausgegangen. \glqq
Und was jetzt?\grqq{}

Harry fühlte sich durch den Mangel an Leidenschaft seiner Forschungspartnerin
ein wenig deflationiert, tat aber sein Bestes, um es nicht zu zeigen; vielleicht
würde der gleiche Prozess in umgekehrter Richtung funktionieren, um sie
aufzumuntern.

\glqq Jetzt teste ich, ob es das Gewicht hält.\grqq{} Es gab ein A-Gestell, das
Harry für ein früheres Experiment mit Diamantstäben zusammengebastelt hatte -
man konnte mit Hilfe von Verwandlung leicht massive Diamantobjekte herstellen,
sie würden nur nicht halten.

Bei dem früheren Experiment war gemessen worden, ob man durch Verwandlung eines
langen Diamantstabes in einen kürzeren Diamantstab ein hängendes schweres
Gewicht anheben konnte, während es sich zusammenzog, d.h., ob man gegen die
Spannung verwandeln konnte, was man in der Tat konnte.

Harry schlang vorsichtig einen Kreis des glitzernden Diamanten über den dicken
Metallhaken am oberen Ende der Vorrichtung, dann befestigte er einen dicken
Metallbügel am unteren Ring und begann dann, Gewichte an dem Bügel zu
befestigen.

(Harry hatte die Weasley-Zwillinge gebeten, den Apparat für ihn zu verwandeln,
und die Weasley-Zwillinge hatten ihn ungläubig angeschaut, als könnten sie sich
nicht vorstellen, für welche Art von Streich er das wohl brauchen könnte, aber
sie hatten keine Fragen gestellt. Und ihre Verwandlungen dauerten nach ihren
Angaben etwa drei Stunden, also hatten Harry und Hermine noch eine Weile Zeit).

\glqq Einhundert Kilogramm\grqq{}, sagte Harry etwa eine Minute später. \glqq
Ich glaube nicht, dass ein so dünnes Stahlseil das halten würde. Es müsste noch
viel höher gehen, aber mehr Gewicht habe ich nicht.\grqq{}

Es herrschte eine weitere Stille.

Harry richtete sich auf und ging zurück zu ihrem Tisch, setzte sich auf seinen
Stuhl und machte feierlich ein Häkchen neben \glqq \emph{Buckytubes}\grqq{}.

\glqq Da\grqq{}, sagte Harry. \glqq Das hat funktioniert.\grqq{}

\glqq Aber es ist nicht wirklich nützlich, Harry, oder?\grqq{} sagte Hermine von
dort aus, wo sie saß und ihren Kopf in die Hände gestützt hatte. \glqq Ich
meine, selbst wenn wir sie einem Wissenschaftler geben würden, könnten sie nicht
lernen, wie man viele Buckytubes herstellt, wenn sie unsere studieren.\grqq{}

\glqq Vielleicht können sie etwas lernen\grqq{}, sagte Harry. \glqq Hermine,
sieh es dir an, dieser winzige Faden, der das ganze Gewicht hält, wir haben
gerade etwas gemacht, das kein Muggel-Labor herstellen könnte -\grqq{}

\glqq Aber jede andere Hexe könnte es herstellen\grqq{}, sagte Hermine. Ihre
Erschöpfung machte sich jetzt in ihrer Stimme bemerkbar. \glqq Harry, ich
glaube, das klappt nicht.\grqq{}

\glqq Du meinst unsere Beziehung? Toll! Lass uns Schluss machen.\grqq{}

Das entlockte ihr ein leichtes Grinsen. \glqq Ich meine unsere Forschung.\grqq{}

\glqq Oh, Hermine, wie \textbf{kannst} du nur?\grqq{}

\glqq Du bist süß, wenn du böse bist\grqq{}, sagte sie. \glqq Aber Harry, das
ist verrückt, ich bin zwölf, du bist elf, es ist albern zu glauben, dass wir
etwas entdecken werden, was noch niemand herausgefunden hat.\grqq{}

\glqq Willst du wirklich sagen, wir sollen aufgeben, die Geheimnisse der Magie
zu enträtseln, nachdem wir es weniger als einen Monat lang versucht
haben?\grqq{} sagte Harry und versuchte, einen Ton der Herausforderung in seine
Stimme zu legen. Ehrlich gesagt fühlte er ein wenig die gleiche Müdigkeit wie
Hermine. Keine der guten Ideen funktionierte jemals. Er hatte nur eine
erwähnenswerte Entdeckung gemacht, das Mendelsche Muster, und er konnte Hermine
nicht davon erzählen, ohne sein Versprechen an Draco zu brechen.

\glqq Nein\grqq{}, sagte Hermine. Ihr junges Gesicht wirkte sehr ernst und
erwachsen. \glqq Ich will damit sagen, dass wir jetzt erst einmal die ganze
Magie studieren sollten, die Zauberer bereits kennen, damit wir nach unserem
Abschluss in Hogwarts so etwas machen können.\grqq{}

\glqq Ähm ...\grqq{} sagte Harry. \glqq Hermine, ich sage es nur ungern, aber
stell dir vor, wir hätten beschlossen, mit dem Forschen bis später zu warten,
und das erste, was wir nach unserem Abschluss versuchen, wäre, ein
Alzheimer-Heilmittel zu verwandeln, und es würde funktionieren. Wir würden
uns... Ich denke nicht, dass das Wort \emph{\glqq dumm\grqq{}} angemessen
beschreiben würde, wie wir uns fühlen würden. Was, wenn es noch so etwas gibt
und es funktioniert?\grqq{}

\glqq Das ist nicht fair, Harry!\grqq{} sagte Hermine. Ihre Stimme zitterte, als
wäre sie kurz davor, in Tränen auszubrechen. \glqq Das kannst du den Leuten
nicht zumuten! Es ist nicht unsere Aufgabe, so etwas zu tun, wir sind
Kinder!\grqq{}

Einen Moment lang fragte sich Harry, was passieren würde, wenn jemand Hermine
sagen würde, dass sie gegen einen unsterblichen Dunklen Lord kämpfen müsste, ob
sie sich in einen der weinerlichen, selbstmitleidigen Helden verwandeln würde,
von denen Harry es nie ertragen konnte, in seinen Büchern zu lesen.

\glqq Wie auch immer\grqq{}, sagte Hermine. Ihre Stimme zitterte. \glqq Ich will
das nicht mehr machen. Ich glaube nicht, dass Kinder Dinge tun können, die
Erwachsene nicht können, das gibt es nur in Geschichten.\grqq{}

Im Klassenzimmer herrschte Stille. Hermine begann, ein wenig ängstlich
auszusehen, und Harry wusste, dass sein eigener Ausdruck kälter geworden war. Es
hätte vielleicht nicht so wehgetan, wenn Harry nicht schon derselbe Gedanke
gekommen wäre - dass, obwohl dreißig für einen wissenschaftlichen Revolutionär
alt sein mochte und zwanzig ungefähr richtig war, es zwar Leute gab, die mit
siebzehn promoviert hatten, und vierzehnjährige Erben, die große Könige oder
Generäle gewesen waren, aber es gab nicht wirklich jemanden, der es mit elf in
die Geschichtsbücher geschafft hatte.

\glqq In Ordnung\grqq{}, sagte Harry. \glqq Finde heraus, wie man etwas tun
kann, was ein Erwachsener nicht kann. Ist das deine Herausforderung?\grqq{}

\glqq So habe ich das nicht gemeint\grqq{}, sagte Hermine, ihre Stimme kam in
einem erschrockenen Flüstern heraus.

Mühsam riss Harry seinen Blick von Hermine los. \glqq Ich bin nicht böse auf
dich\grqq{}, sagte Harry. Seine Stimme war kalt, obwohl er sich bemühte. \glqq
Ich bin wütend auf, ich weiß nicht, auf alles. Aber ich bin nicht bereit zu
verlieren, Hermine. Verlieren ist nicht immer das Richtige. Ich werde
herausfinden, wie ich etwas tun kann, was ein erwachsener Zauberer nicht tun
kann, und dann melde ich mich bei dir. Wie wär's damit?\grqq{}

Wieder herrschte Schweigen.

\glqq Okay\grqq{}, sagte Hermine, ihre Stimme schwankte ein wenig. Sie erhob
sich von ihrem Stuhl und ging hinüber zur Tür des verlassenen Klassenzimmers, in
dem sie gearbeitet hatten. Ihre Hand legte sich auf den Türknauf. \glqq Wir sind
doch noch Freunde, oder? Und wenn du dir nichts einfallen lässt -\grqq{} Ihre
Stimme stockte.

\glqq Dann werden wir zusammen lernen\grqq{}, sagte Harry. Seine Stimme war
jetzt noch kälter.

\glqq Ähm, tschüss dann\grqq{}, sagte Hermine, ging schnell aus dem Zimmer und
schloss die Tür hinter sich.

Manchmal hasste Harry es, eine dunkle Seite zu haben, selbst wenn er in ihr war.
Und der Teil von ihm, der genau dasselbe gedacht hatte wie Hermine, dass nämlich
Kinder nicht tun konnten, was Erwachsene nicht konnten, sagte all die Dinge, vor
denen Hermine zu viel Angst gehabt hatte, um sie auszusprechen, wie zum
Beispiel:

\emph{Das ist eine verdammt schwierige Herausforderung, die du dir gerade
geschnappt hast, und Junge, dieses Mal wirst du mit Eiern im Gesicht enden,
und so weißt du wenigstens, dass du versagt hast.}

Und der Teil von ihm, der es nicht genoss zu verlieren, antwortete mit sehr
kalter Stimme: \emph{Schön, du kannst die Klappe halten und zusehen.}

Es war fast Mittagszeit und Harry war es egal. Er hatte sich nicht einmal die
Mühe gemacht, einen Snack-Riegel aus seinem Beutel zu holen. Sein Magen konnte
ein wenig Hunger vertragen.

\emph{Die Zaubererwelt war winzig, sie dachten nicht wie Wissenschaftler, sie
kannten keine Wissenschaft, sie hinterfragten nicht, womit sie aufgewachsen
waren, sie hatten keine Schutzhüllen an ihren Zeitmaschinen angebracht, sie
spielten Quidditch, ganz magisches Britannien war kleiner als eine kleine
Muggelstadt, die größte Zaubererschule bildete nur bis zum Alter von siebzehn
Jahren aus, dumm war, das mit elf Jahren nicht in Frage zu stellen, dumm war,
anzunehmen, dass Zauberer wussten, was sie taten und bereits alle tief
hängenden Früchte ausgeschöpft hatten, die ein wissenschaftlicher Polymath
sehen würde.}

Schritt Eins war gewesen, eine Liste aller magischen Beschränkungen zu
erstellen, an die Harry sich erinnern konnte, all die Dinge, die man angeblich
nicht tun konnte. Schritt 2: Markieren der Beschränkungen, die aus
wissenschaftlicher Sicht am wenigsten Sinn machten. Schritt 3: Priorisieren Sie
die Einschränkungen, die ein Zauberer wahrscheinlich nicht in Frage stellen
würde, wenn er die Wissenschaft nicht kennt. Schritt Vier: Überlegen Sie sich,
wie man sie angreifen kann.

Hermine fühlte sich immer noch ein wenig zittrig, als sie sich neben Mandy an
den Ravenclaw-Tisch setzte. Hermines Mittagessen bestand aus zwei Früchten
(Tomatenscheiben und geschälte Mandarinen), drei Gemüsesorten (Karotten,
Karotten und noch mehr Karotten), einem Fleisch (gebratene Diricawl-Keulen,
deren ungesunden Belag sie vorsichtig entfernen würde) und einem kleinen Stück
Schokoladenkuchen, das sie sich durch das Essen der anderen Dinge verdienen
würde. Es war nicht so schlimm gewesen wie der Zaubertrankunterricht, von dem
sie manchmal immer noch Albträume hatte. Aber diesmal hatte sie es geschafft,
und sie hatte sich wie sein Ziel gefühlt. Nur für einen Moment, bevor die
schrecklich kalte Dunkelheit wegschaute und sagte, dass sie nicht böse auf sie
sei, weil sie ihr keine Angst machen wollte. Und sie hatte immer noch dieses
Gefühl, als hätte sie vorhin etwas verpasst, etwas wirklich Wichtiges.

\emph{ Aber sie hatten keine der Regeln der Verwandlung verletzt... oder doch?
Sie hatten keine Flüssigkeiten hergestellt, keine Gase, sie hatten keine Befehle
des Verteidigungsprofessors befolgt. .. Die Pille! Das war etwas, das gegessen
werden sollte! ...na ja, nein, niemand würde einfach so eine herumliegende Pille
essen, sie hatte ja auch nicht funktioniert, sie hätten sie ja auch einfach
verschwinden lassen können, aber sie würde Harry trotzdem davon erzählen müssen
und dafür sorgen, dass sie es vor Professor McGonagall nicht erwähnten, falls
sie nie wieder Verwandlung studieren durften.}

.. Hermine bekam langsam ein richtig schlechtes Gefühl im Magen. Sie schob ihren
Teller vom Tisch zurück, so konnte sie nicht zu Mittag essen. Sie schloss die
Augen und begann, im Geiste die Regeln der Verwandlung zu rezitieren.

\emph{\glqq Ich werde niemals etwas in Flüssigkeit oder Gas verwandeln.\grqq{} }
\emph{\glqq Ich werde nie etwas verwandeln, das wie Essen aussieht oder in einen
menschlichen Körper passt.\grqq{} }

Nein, sie hätten wirklich nicht versuchen sollen, die Pille zu verwandeln, oder
sie hätten es zumindest merken sollen... sie war so in Harrys brillante Idee
vertieft gewesen, dass sie nicht daran gedacht hatte... Das ungute Gefühl in
Hermines Magen wurde immer schlimmer. Sie hatte das Gefühl, dass etwas am Rande
des Erkennens schwebte, eine Wahrnehmung, die im Begriff war, sich zu zeigen,
eine junge Frau, die im Begriff war, eine alte Frau zu werden, eine Vase, die im
Begriff war, zwei Gesichter zu bekommen... Und sie fuhr fort, sich an die Regeln
der Verwandlung zu erinnern.

Harrys Fingerknöchel waren schon weiß geworden, als er aufhörte, die Luft vor
seinem Zauberstab in eine Büroklammer zu verwandeln. Es wäre natürlich nicht
sicher gewesen, die Büroklammer in Gas zu verwandeln, aber Harry sah keinen
Grund, warum es andersherum unsicher sein sollte. Es sollte einfach \emph{nicht}
möglich sein. Aber warum nicht? Luft war eine ebenso reale Substanz wie alles
andere... Nun, vielleicht machte diese Einschränkung doch Sinn. Luft war
ungeordnet, alle Moleküle veränderten ständig ihr Verhältnis zueinander.
Vielleicht konnte man einer Substanz nur dann eine neue Form aufzwingen, wenn
die Substanz lange genug stillstand, um sie zu beherrschen, obwohl auch die
Atome in Festkörpern ständig in Schwingung waren...

Je mehr Harry versagte, je kälter er sich fühlte, desto klarer schien alles zu
werden.

Also gut. Der Nächste auf der Liste. Man konnte nur ganze Objekte als Ganzes
verwandeln. Man konnte nicht ein halbes Streichholz in eine Nadel verwandeln,
man musste das ganze Ding verwandeln. Als Harry von Draco in diesem
Klassenzimmer gefangen worden war, konnte er deshalb nicht einfach einen dünnen
zylindrischen Querschnitt der Wände in Schwamm verwandeln und ein Stück Stein
ausstanzen, das groß genug war, damit er durch das Loch passte. Er hätte der
ganzen Wand eine neue Form aufzwingen müssen, und vielleicht einem ganzen
Abschnitt von Hogwarts, nur um diesen kleinen Querschnitt zu verändern.

\emph{ Und das war lächerlich! }Dinge bestehen aus Atomen. Aus vielen kleinen,
winzigen Pünktchen. Es gab keine Kontiguität, keine Festigkeit, nur
elektromagnetische Kräfte, die die kleinen Punkte miteinander in Beziehung
hielten.

.. Mandy Brocklehurst hielt mit ihrer Gabel auf dem Weg zu ihrem Mund inne.
\glqq Huh\grqq{}, sagte sie zu Su Li, die auf dem nun leeren Platz neben ihr
saß, \glqq was ist in Hermine gefahren?\grqq{}

Harry hätte am liebsten seinen Radiergummi umgebracht. Er hatte versucht, einen
einzelnen Punkt auf dem rosa Rechteck in Stahl zu verwandeln, abgesehen vom Rest
des Radiergummis, und der Radierer kooperierte nicht. Es musste eine
konzeptionelle Einschränkung sein, keine reale. Das musste so sein. Dinge wurden
aus Atomen gemacht, und jedes Atom war ein winziges separates Ding. Atome wurden
durch einen Quantennebel gemeinsamer Elektronen zusammengehalten, für kovalente
Bindungen, oder manchmal auch nur durch Magnetismus im Nahbereich, für ionische
Bindungen oder van der Waals-Kräfte. Wenn es darauf ankam, waren die Protonen
und Neutronen im Inneren der Kerne winzige separate Dinge. Die Quarks im Inneren
der Protonen und Neutronen waren winzige separate Dinge! Es gab einfach nichts
in der Realität, in der Welt da draußen, das der Vorstellung der Menschen von
festen Objekten entsprach. Es waren alles nur kleine Pünktchen. Und die freie
Verwandlung war am Anfang nur im Kopf, nicht wahr? Keine Worte, keine Gesten.
Nur das reine Konzept der Form, das strikt von der Substanz getrennt gehalten
wird, der Substanz auferlegt wird, getrennt von ihrer Form gedacht wird.

Das und der Zauberstab und das, was einen zu einem Zauberer machte. Die Zauberer
konnten keine Teile von Dingen umwandeln, konnten nur das umwandeln, was ihr
Verstand als Ganzes wahrnahm, weil sie nicht in ihren Knochen wussten, dass tief
unten alles nur Atome waren.

Harry hatte sich so sehr auf dieses Wissen konzentriert, wie er nur konnte, auf
die wahre Tatsache, dass der Radiergummi nur eine Ansammlung von Atomen war,
dass alles nur Ansammlungen von Atomen war, und dass die Atome des kleinen
Flecks, den er zu verformen versuchte, eine ebenso gültige Ansammlung bildeten
wie jede andere Ansammlung, an die er denken wollte.

Und Harry war immer noch nicht in der Lage gewesen, diesen einen Teil des
Radiergummis zu verändern, die Verwandlung ging nirgendwo hin.

\textbf{\emph{ Das. war. Lächerlich.}}

Harrys Fingerknöchel wurden wieder weiß an seinem Zauberstab. Er war es leid,
Versuchsergebnisse zu bekommen, die keinen Sinn ergaben. Vielleicht verhinderte
die Tatsache, dass ein Teil seines Verstandes immer noch in Begriffen von
Objekten dachte, dass die Verwandlung durchging. Er hatte an eine Ansammlung von
Atomen gedacht, die ein Radiergummi war. Er hatte an eine Ansammlung gedacht,
die ein kleines Pflaster war.
\emph{ Zeit, einen Zahn zuzulegen. }
Harry drückte seinen Zauberstab fester gegen das winzige Stückchen Radiergummi
und versuchte, die Illusion zu durchschauen, die Nichtwissenschaftler für die
Realität hielten, die Welt der Tische und Stühle, der Luft und Radiergummis und
Menschen.

Wenn Sie durch einen Park gingen, war die immersive Welt, die Sie umgab, etwas,
das in Ihrem eigenen Gehirn als ein Muster von feuernden Neuronen existierte.
Die Empfindung eines strahlend blauen Himmels war nicht etwas hoch über Ihnen,
sondern etwas in Ihrem visuellen Kortex, und Ihr visueller Kortex befand sich im
hinteren Teil Ihres Gehirns. Alle Empfindungen dieser hellen Welt spielten sich
in Wirklichkeit in der stillen Knochenhöhle ab, die Sie Ihren Schädel nannten,
dem Ort, an dem Sie lebten und den Sie niemals verließen. Wenn Sie jemandem
wirklich Hallo sagen wollten, der tatsächlichen Person, würden Sie ihm nicht die
Hand schütteln, sondern sanft an den Schädel klopfen und sagen: \emph{\glqq Wie
geht es Ihnen da drinnen?\grqq{}} Das war es, was die Leute waren, das war es,
wo sie wirklich lebten. Und das Bild des Parks, durch den Sie zu gehen glaubten,
war etwas, das in Ihrem Gehirn visualisiert wurde, als es die Signale
verarbeitete, die von Ihren Augen und Ihrer Netzhaut nach unten gesendet wurden.

Es war keine Lüge, wie die Buddhisten dachten, es gab nicht etwas furchtbar
Mystisches und Unerwartetes hinter dem Schleier der Maya, was hinter der
Illusion des Parks lag, war nur der tatsächliche Park, aber es war alles noch
Illusion.

Harry saß nicht im Klassenzimmer. Er schaute nicht auf den Radiergummi. Harry
befand sich im Inneren seines Schädels. Er erlebte ein verarbeitetes Bild, das
sein Gehirn aus den Signalen seiner Netzhaut dekodiert hatte. Der echte
Radiergummi war irgendwo anders, irgendwo, das nicht das Bild war. Und der echte
Radiergummi entsprach nicht dem Bild, das Harrys Gehirn von ihm hatte. Die
Vorstellung des Radiergummis als festes Objekt existierte nur in seinem eigenen
Gehirn, im parietalen Kortex, der seinen Sinn für Form und Raum verarbeitete.
Der echte Radiergummi war eine Ansammlung von Atomen, die durch
elektromagnetische Kräfte zusammengehalten wurden und gemeinsame kovalente
Elektronen besaßen, während in der Nähe Luftmoleküle voneinander abprallten und
an den Radiergummi-Molekülen abprallten. Der echte Radiergummi war weit weg, und
Harry konnte ihn in seinem Schädel nie ganz berühren, konnte sich nur
Vorstellungen davon machen. Aber sein Zauberstab hatte die Macht, er konnte die
Dinge da draußen in der Realität verändern, es waren nur Harrys eigene
Vorurteile, die ihn einschränkten. Irgendwo hinter dem Schleier berührte die
Wahrheit hinter Harrys Konzept von \emph{ \glqq meinem Zauberstab\grqq{} }die
Ansammlung von Atomen, die Harrys Verstand als\emph{ \glqq einen Fleck auf dem
Radiergummi\grqq{}} betrachtete, und wenn dieser Zauberstab die Ansammlung von
Atomen verändern konnte, die Harry als \emph{\glqq den ganzen Radiergummi\grqq{}
} betrachtete, gab es absolut keinen Grund, warum er nicht auch die andere
Ansammlung verändern konnte.

\textbf{\emph{.. Die Verwandlung klappte immer noch nicht. }}

Harry biss die Zähne zusammen und legte noch einen Zahn zu. Die Vorstellung, die
Harrys Verstand von dem Radiergummi als einem einzelnen Objekt hatte, war
offensichtlicher Blödsinn. Es war eine Karte, die nicht zum Territorium passte
und auch nicht passen konnte. Menschen modellierten die Welt mit Hilfe
geschichteter Organisationsebenen, sie hatten getrennte Gedanken darüber, wie
Länder funktionierten, wie Menschen funktionierten, wie Organe funktionierten,
wie Zellen funktionierten, wie Moleküle funktionierten, wie Quarks
funktionierten. Wenn Harrys Gehirn über den Radiergummi nachdenken musste,
dachte es über die Regeln nach, die für Radiergummis galten, wie z. B.
\emph{\glqq Radiergummis können Bleistiftstriche beseitigen\grqq{} }.

Nur wenn Harrys Gehirn vorhersagen musste, was auf der unteren chemischen Ebene
passieren würde, nur dann würde Harrys Gehirn anfangen - als ob es eine separate
Tatsache wäre - über Gummimoleküle nachzudenken. Aber das war alles im Verstand.
Harrys Verstand mochte separate Überzeugungen über Regeln haben, die für
Radiergummis gelten, aber es gab kein separates physikalisches Gesetz, das für
Radiergummis galt. Harrys Verstand modellierte die Realität mit mehreren
Organisationsebenen, mit unterschiedlichen Überzeugungen über jede Ebene. Aber
das war alles in der Karte, das wahre Territorium war nicht so, die Realität
selbst hatte nur eine einzige Organisationsebene, die Quarks, es war ein
einheitlicher Prozess auf niedriger Ebene, der mathematisch einfachen Regeln
gehorchte.

Zumindest hatte Harry das geglaubt, bevor er von der Magie erfuhr, aber der
Radiergummi war nicht magisch. Und selbst wenn der Radiergummi magisch gewesen
wäre, war die Vorstellung, dass es wirklich einen einzigen festen Radiergummi
geben könnte, unmöglich. Dinge wie Radiergummis konnten keine Grundelemente der
Realität sein, sie waren zu groß und kompliziert, um Atome zu sein, sie mussten
aus Teilen bestehen.

Man konnte keine Dinge haben, die grundlegend kompliziert waren. Der implizite
Glaube, den Harrys Gehirn an den Radiergummi als ein einzelnes Objekt hatte, war
nicht nur falsch, es war eine \emph{Karte-Territorium-Verwechslung}, der
Radiergummi existierte nur als ein separates Konzept in Harrys mehrstufigem
Modell der Welt, nicht als ein separates Element der einstufigen Realität.

\textbf{\emph{ ...die Verwandlung fand immer noch nicht statt. }}

Harry atmete schwer, misslungene Verwandlung war fast so ermüdend wie
erfolgreiche, aber verdammt, er würde jetzt nicht aufgeben.

\emph{ Na schön, scheiß auf diesen Müll aus dem 19. Jahrhundert. }

Die Realität bestand nicht aus Atomen, sie war kein Satz winziger Billardkugeln,
die herumhüpften. Das war nur eine weitere Lüge. Die Vorstellung von Atomen als
kleinen Punkten war nur eine weitere bequeme Halluzination, an die sich die
Menschen klammerten, weil sie sich nicht mit der unmenschlich fremden Form der
zugrunde liegenden Realität auseinandersetzen wollten. Kein Wunder also, dass
seine Versuche, auf dieser Basis zu verwandeln, nicht funktionierten. Wenn er
Macht wollte, musste er seine Menschlichkeit aufgeben und seine Gedanken
zwingen, der wahren Mathematik der Quantenmechanik zu entsprechen.

Es gab keine Teilchen, es gab nur Amplitudenwolken in einem
Vielteilchen-Konfigurationsraum, und das, was sich sein Gehirn liebevoll als
Radiergummi vorstellte, war nichts anderes als ein gigantischer Faktor in einer
Wellenfunktion, der zufällig faktorisiert wurde, er hatte keine separate
Existenz, genauso wenig wie es einen bestimmten festen Faktor 3 gab, der in der
Zahl 6 versteckt war,

Wenn sein Zauberstab in der Lage war, Faktoren in einer annähernd
faktorisierbaren Wellenfunktion zu verändern, dann sollte er verdammt noch mal
auch in der Lage sein, den etwas kleineren Faktor zu verändern, den Harrys
Gehirn als einen Fleck auf dem Radiergummi visualisierte -

Hermine rannte durch die Gänge, die Schuhe stampften hart auf den Stein, der
Atem kam hechelnd, der Schock des Adrenalins raste immer noch durch ihr Blut.
Wie das Bild einer jungen Frau, die sich in eine alte Krone verwandelt, wie die
Tasse, die zwei Gesichter bekommt.

\emph{ Was hatten sie getan? }
\textbf{\emph{Was hatten sie getan? }}
\textbf{}
Sie kam zum Klassenzimmer und ihre Finger rutschten zuerst auf der Türklinke ab,
zu verschwitzt, sie griff fester zu und die Tür öffnete sich - - in einem
einzigen Wahrnehmungsblitz sah sie, wie Harry auf ein kleines rosa Rechteck auf
dem Tisch vor ihm starrte - - wie ein paar Schritte entfernt der winzige
schwarze Faden, fast unsichtbar aus dieser Entfernung, all dieses Gewicht trug -
\textbf{ \glqq Harry, raus aus dem Klassenzimmer!\grqq{}} Purer Schock ging
über Harrys Gesicht, und er stand so schnell auf, dass er fast umfiel, er hielt
nur an, um das kleine rosa Rechteck vom Tisch zu greifen, und er rannte zur Tür
hinaus, sie war schon zur Seite getreten, ihren Zauberstab schon in der Hand,
als sie auf den Faden zeigte - \glqq Finite Incantatem!\grqq{} Und Hermine
knallte die Tür wieder zu, gerade als von drinnen das gigantische Krachen von
hundert Kilogramm fallendem Metall kam.

Sie keuchte, schnappte nach Luft, sie war den ganzen Weg hierher gerannt, ohne
anzuhalten, sie war schweißgebadet und ihre Beine und Oberschenkel brannten wie
lebende Flammen, sie hätte Harrys Fragen für alle Galleonen der Welt nicht
beantworten können. Hermine blinzelte und bemerkte, dass sie zu fallen begonnen
hatte, und Harry hatte sie aufgefangen und ließ sie sanft auf den Boden sinken.
\glqq ...gesund...\grqq{}, schaffte sie es zu flüstern.

\glqq Was?\grqq{}, sagte Harry und sah blasser aus, als sie ihn je gesehen
hatte.

\glqq ...bist du, fühlst du dich, gesund...\grqq{}

Harry sah noch erschrockener aus, als ihm die Frage gestellt wurde. \glqq Ich,
ich glaube nicht, dass ich irgendwelche Symptome habe -\grqq{}

Hermine schloss für einen Moment die Augen. \glqq Gut\grqq{}, flüsterte sie.
\glqq Fang an, zu atmen...\grqq{}

Das dauerte eine Weile. Harry sah immer noch ängstlich aus.
\emph{ Das war auch gut so, vielleicht würde es ihm eine Lehre sein.}
Hermine griff in den Beutel, den Harry ihr gekauft hatte, flüsterte \glqq
\emph{Wasser}\grqq{} durch ihre ausgedörrte Kehle, nahm die Flasche heraus und
trank in großen Schlucken. Und dann dauerte es noch eine Weile, bis sie wieder
sprechen konnte.

\glqq Wir haben die Regeln gebrochen, Harry\grqq{}, sagte sie mit heiserer
Stimme. \glqq Wir haben die Regeln gebrochen.\grqq{}

\glqq Ich...\grqq{} Harry schluckte. \glqq Ich weiß immer noch nicht, wie, ich
habe nachgedacht, aber -\grqq{}

\glqq Ich habe gefragt, ob die Verwandlung sicher ist, und du hast mir
geantwortet!\grqq{}

Es gab eine Pause. \glqq Das war's?\grqq{} sagte Harry.

Sie hätte schreien können. \glqq Harry, verstehst du das nicht?\grqq{}, sagte
sie. \glqq Es ist aus winzigen Fasern gemacht,\emph{ was, wenn es sich auflöst,
}wer weiß, was alles schief gehen kann, wir haben Professor McGonagall nicht
gefragt! Verstehst du nicht, was wir gemacht haben? Wir haben mit Verwandlung
experimentiert. \textbf{Wir haben mit Verwandlung experimentiert!}\grqq{}

Es gab eine weitere Pause. \glqq Richtig...\grqq{} sagte Harry langsam. \glqq
Das ist wahrscheinlich eines der Dinge, bei denen sie sich nicht einmal die Mühe
machen zu sagen, dass man das nicht tun soll, weil es zu offensichtlich ist. Man
sollte keine brillanten neuen Ideen für Verwandlung alleine in einem unbenutzten
Klassenzimmer testen, ohne die Professoren zu fragen.\grqq{}

\glqq Du hättest uns umbringen können, Harry!\grqq{} Hermine wusste, dass es
nicht fair war, sie hatte den Fehler auch gemacht, aber sie war trotzdem wütend
auf ihn, er klang immer so zuversichtlich und das hatte sie gedankenlos
mitgerissen.

\glqq Wir hätten Professor McGonagalls Rekord verderben können!\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry, \glqq lass uns ihr nichts davon erzählen,
ja?\grqq{}

\glqq Wir müssen aufhören\grqq{}, sagte Hermine. \glqq Wir müssen damit
aufhören, sonst werden wir noch verletzt. Wir sind zu jung, Harry, wir können
das nicht tun, noch nicht.\grqq{}

Ein schwaches Grinsen ging über Harrys Gesicht. \glqq Ähm, da liegst du
irgendwie falsch.\grqq{} Und er hielt ihr ein kleines rosa Rechteck hin, einen
Radiergummi mit einem hellen Metallfleck darauf.

Hermine starrte es verwirrt an.

\glqq Quantenmechanik war nicht genug\grqq{}, sagte Harry. \glqq Ich musste bis
hinunter zur zeitlosen Physik gehen, bevor es klappte. Ich musste den Zauberstab
so sehen, dass er eine Beziehung zwischen getrennten vergangenen und zukünftigen
Realitäten erzwingt, anstatt irgendetwas in der Zeit zu verändern - aber ich
habe es geschafft, Hermine, ich habe über die Illusion von Objekten hinaus
gesehen, und ich wette, es gibt keinen einzigen anderen Zauberer auf der Welt,
der das hätte tun können. Selbst wenn einige Muggelgeborene über zeitlose
Formulierungen der Quantenmechanik Bescheid wüssten, wäre es nur ein seltsamer
Glaube über seltsames, fernes Quantenzeug, sie würden nicht sehen, dass es
Realität ist, akzeptieren, dass die Welt, die sie kennen, nur eine Halluzination
ist. Ich habe einen Teil des Radiergummis verwandelt, ohne das ganze Ding zu
verändern.\grqq{}

Hermine hob wieder ihren Zauberstab und richtete ihn auf den Radiergummi. Für
einen Moment ging Ärger über Harrys Gesicht, aber er machte keine Anstalten, sie
aufzuhalten. \glqq Finite Incantatem\grqq{}, sagte Hermine. \glqq Frag bei
Professor McGonagall nach, bevor du es noch einmal versuchst.\grqq{}

Harry nickte, obwohl sein Gesicht immer noch ein wenig angespannt war.

\glqq Und wir müssen trotzdem aufhören\grqq{}, sagte Hermine.

\glqq Warum?!\grqq{}, sagte Harry. \glqq Verstehst du nicht, was das bedeutet,
Hermine? Zauberer können nicht alles wissen! Es gibt zu wenige von ihnen, noch
weniger, die sich mit Wissenschaft auskennen, sie haben die tief hängenden
Früchte nicht ausgeschöpft -\grqq{}

\glqq Es ist nicht sicher\grqq{}, sagte Hermine. \glqq Wenn wir neue Dinge
herausfinden können, ist es noch weniger sicher! Wir sind zu jung! Wir haben
schon einen großen Fehler gemacht, beim nächsten Mal könnten wir einfach
sterben!\grqq{} Da zuckte Hermine zusammen.

Harry wandte den Blick von ihr ab und begann, langsam und tief zu atmen.

\glqq Bitte versuch nicht, es allein zu tun, Harry\grqq{}, sagte Hermine mit
zitternder Stimme. \glqq Bitte.\grqq{} \emph{Bitte lass mich nicht entscheiden
müssen, ob ich es Professor Flitwick sagen soll}. Es gab eine lange Pause.

\glqq Du willst also, dass wir lernen\grqq{}, sagte Harry. Sie merkte, dass er
sich bemühte, den Ärger aus seiner Stimme zu halten. \glqq Nur lernen.\grqq{}

Hermine war sich nicht sicher, ob sie etwas sagen sollte, aber... \glqq So wie
du, ähm, zeitlose Physik studiert hast, richtig?\grqq{}

Harry sah sie wieder an. \glqq Das, was du gemacht hast\grqq{}, sagte Hermine,
ihre Stimme zaghaft, \glqq das war nicht wegen unserer Experimente, richtig? Du
konntest es tun, weil du viele Bücher gelesen hast.\grqq{}

Harry öffnete den Mund, dann schloss er ihn wieder. Auf seinem Gesicht lag ein
frustrierter Ausdruck. \glqq Also gut\grqq{}, sagte Harry. \glqq Wie wäre es
damit. Wir lernen, und wenn mir etwas einfällt, das wirklich einen Versuch wert
zu sein scheint, probieren wir es aus, nachdem ich einen Professor gefragt
habe.\grqq{}

\glqq Okay\grqq{}, sagte Hermine. Sie fiel nicht vor Erleichterung um, aber nur,
weil sie sich bereits gesetzt hatte.

\glqq Sollen wir essen gehen?\grqq{} Sagte Harry vorsichtig.

Hermine nickte. Ja. Mittagessen hörte sich gut an. Diesmal aber wirklich.
Vorsichtig begann sie, sich vom Steinboden abzustoßen und zuckte zusammen, als
ihr Körper sie anschrie - Harry richtete seinen Zauberstab auf sie und sagte
\glqq Wingardium Leviosa\grqq{} . Hermine blinzelte, als das enorme Gewicht auf
ihren Beinen auf etwas Erträgliches abnahm. Ein Lächeln huschte über Harrys
Gesicht.

\glqq Man kann etwas anheben, ohne es komplett schweben lassen zu können\grqq{},
sagte er. \glqq Erinnerst du dich an das Experiment?\grqq{}

Hermine lächelte hilflos zurück, obwohl sie dachte, dass sie eigentlich immer
noch wütend sein müsste. Und sie begann, zurück zur Großen Halle zu gehen, wobei
sie sich bemerkenswert und wunderbar leichtfüßig fühlte, während Harry seinen
Zauberstab vorsichtig auf sie gerichtet hielt. Er schaffte es nur fünf Minuten
lang, aber es war der Gedanke, der zählte.

Minerva sah Dumbledore an. Dumbledore blickte fragend zu ihr zurück. \glqq Hast
du irgendetwas davon verstanden?\grqq{}, fragte der Schulleiter und klang
verwirrt. Es war das vollkommenste Kauderwelsch, das Minerva je gehört hatte. Es
war ihr ein wenig peinlich, den Schulleiter herbeigerufen zu haben, um es zu
hören, aber sie hatte ausdrückliche Anweisungen erhalten.

\glqq Ich fürchte nicht\grqq{}, sagte Professor McGonagall hochnäsig. \glqq
Also\grqq{}, sagte Dumbledore. Der silberne Bart schwang von ihr weg, der
funkelnde Blick des alten Zauberers war wieder woanders. \glqq Du vermutest,
dass du etwas tun kannst, was andere Zauberer nicht können, etwas, das wir für
unmöglich halten.\grqq{}

Sie standen zu dritt im privaten Arbeitsraum des Schulleiters für Verwandlung,
wo der leuchtende Phönix von Dumbledores Patronus ihr befohlen hatte, Harry zu
bringen, kurz nachdem ihr eigener Patronus ihn erreicht hatte. Licht schien
durch die Oberlichter und beleuchtete das große siebenzackige alchemistische
Diagramm, das in der Mitte des kreisförmigen Raumes gezeichnet war, und zeigte,
dass es ein wenig verstaubt war, was Minerva traurig machte.
Verwandlungsforschung war eine von Dumbledores großen Freuden, und sie wusste,
wie sehr er in letzter Zeit unter Zeitdruck stand, aber nicht, dass er so unter
Druck stand. Und jetzt wollte Harry Potter noch mehr von der Zeit des
Schulleiters verschwenden. Aber das konnte sie Harry nicht verübeln. Er hatte
das Richtige getan, als er zu ihr gekommen war, um ihr zu sagen, dass er eine
Idee hatte, wie man etwas in Verwandlung machen könnte, das derzeit für
unmöglich gehalten wurde, und sie selbst hatte genau das getan, was ihr
aufgetragen worden war: Sie hatte Harry befohlen, still zu sein und nichts mit
ihr zu besprechen, bis sie sich mit dem Schulleiter beraten hatte und sie mit
dem Umzug an einen sicheren Ort fertig waren. Hätte Harry zu Beginn gesagt, was
genau er zu tun gedachte, hätte sie sich nicht die Mühe gemacht.

\glqq Hören Sie, ich weiß, es ist schwer zu erklären\grqq{}, sagte Harry und
klang dabei ein wenig verlegen. \glqq Es läuft darauf hinaus, dass das, was ihr
glaubt, im Widerspruch zu dem steht, was die Wissenschaftler glauben, und zwar
in einem Fall, in dem ich wirklich erwarten würde, dass Wissenschaftler mehr
wissen als Zauberer.\grqq{}

Minerva hätte laut geseufzt, wenn Dumbledore die ganze Sache nicht sehr ernst
genommen hätte. Harrys Idee entstammte schlichter Unwissenheit, nichts weiter.
Wenn man die Hälfte einer Metallkugel in Glas verwandelte, hatte die ganze Kugel
eine andere Form. Einen Teil zu verändern, bedeutete, das Ganze zu verändern,
und das bedeutete, die ganze Form zu entfernen und durch eine andere zu
ersetzen. Was würde es überhaupt bedeuten, nur die Hälfte einer Metallkugel zu
verwandeln? Dass die Metallkugel als Ganzes die gleiche Form hat wie vorher,
aber die Hälfte dieser Kugel nun eine andere Form hat? \glqq Mr. Potter\grqq{},
sagte Professor McGonagall, \glqq was Sie tun wollen, ist nicht nur unmöglich,
es ist unlogisch. Wenn Sie die Hälfte von etwas verändern, haben Sie das Ganze
verändert.\grqq{}

\glqq In der Tat\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Aber Harry ist der Held, also
ist er vielleicht in der Lage, Dinge zu tun, die logisch unmöglich sind.\grqq{}
\emph{Minerva hätte mit den Augen gerollt, wenn sie nicht schon längst taub
geworden wäre.}
\glqq Angenommen, es wäre möglich\grqq{}, sagte Dumbledore, \glqq fällt dir ein
Grund ein, warum sich die Ergebnisse in irgendeiner Weise von der gewöhnlichen
Verwandlung unterscheiden sollten?\grqq{}

Minerva runzelte die Stirn. Die Tatsache, dass das Konzept buchstäblich
unvorstellbar war, bereitete ihr einige Schwierigkeiten, aber sie versuchte, es
für bare Münze zu nehmen. Eine Verwandlung, die nur der Hälfte einer Metallkugel
auferlegt wurde...

\glqq Es geschehen seltsame Dinge an der Schnittstelle?\grqq{}, fragte Minerva.
\glqq Aber das sollte nicht anders sein, als wenn man das Objekt als Ganzes in
eine Form mit zwei verschiedenen Teilen verwandelt...\grqq{}

Dumbledore nickte. \glqq Das ist auch mein eigener Gedanke. Und Harry, wenn
deine Theorie richtig ist, bedeutet das, dass das, was du tun willst, genau wie
jede andere Verwandlung ist, nur auf einen Teil des Gegenstandes angewandt und
nicht auf das Ganze? Überhaupt keine Veränderungen?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry fest. \glqq Das ist der ganze Punkt.\grqq{}

Dumbledore schaute sie wieder an. \glqq Minerva, kannst du dir irgendeinen Grund
vorstellen, warum das gefährlich sein sollte?\grqq{}

\glqq Nein\grqq{}, sagte Minerva, nachdem sie die Suche in ihrem Gedächtnis
beendet hatte.

\glqq Ich auch nicht\grqq{}, sagte der Schulleiter. \glqq Also gut, da dies in
jeder Hinsicht genau analog zur gewöhnlichen Verwandlung sein sollte und uns
auch kein Grund einfällt, warum es gefährlich sein sollte, denke ich, dass die
zweite Stufe der Vorsicht ausreicht.\grqq{}

Minerva war überrascht, aber sie erhob keinen Einspruch. Dumbledore hatte sehr
viel mehr Erfahrung in Verwandlung, und er hatte buchstäblich Tausende von neuen
Verwandlungen ausprobiert, ohne jemals einen zu niedrigen Grad der Vorsicht zu
wählen.
\emph{ Er hatte Verwandlung im Kampf eingesetzt und war noch am Leben.}
Wenn der Schulleiter der Meinung war, dass der zweite Grad genug war, dann war
es genug. Dass Harry mit Sicherheit scheitern würde, war natürlich völlig
irrelevant.

Die beiden begannen, die Schutzzauber und Erkennungsnetze einzurichten. Das
wichtigste Netz war dasjenige, das überprüfte, ob kein verwandeltes Material in
die Luft gelangt war. Harry würde sicherheitshalber in einer separaten Hülle mit
eigener Luftzufuhr eingeschlossen werden, nur sein Zauberstab durfte den Schild
verlassen, und die Schnittstelle war dicht. Sie befanden sich in Hogwarts, also
konnten sie kein Material, das Anzeichen von Selbstentzündung aufwies,
automatisch herausapparieren, aber sie konnten es fast genauso schnell aus einem
Dachfenster werfen, die Fenster waren genau aus diesem Grund alle nach außen
geklappt. Harry selbst würde beim ersten Anzeichen von Ärger durch ein anderes
Dachfenster hinausgeschleudert.

Harry sah ihnen bei der Arbeit zu, sein Gesicht sah ein wenig ängstlich aus.

\glqq Keine Sorge\grqq{}, sagte Professor McGonagall mitten in ihrer laufenden
Beschreibung, \glqq das wird mit ziemlicher Sicherheit nicht nötig sein, Mr.
Potter. Wenn wir erwarten würden, dass etwas schief geht, würden Sie es nicht
versuchen dürfen. Es sind nur gewöhnliche Vorsichtsmaßnahmen für jede
Verwandlung, die noch nie jemand versucht hat.\grqq{}

Harry schluckte und nickte. Und ein paar Minuten später war Harry in den
Sicherheitsstuhl geschnallt und stützte seinen Zauberstab gegen eine Metallkugel
- eine, die nach seinen derzeitigen Testergebnissen zu groß für ihn sein sollte,
um sie in weniger als dreißig Minuten zu verformen.

Und ein paar Minuten später lehnte Minerva an der Wand und fühlte sich
ohnmächtig. Auf der Kugel, auf der Harrys Zauberstab gelegen hatte, war ein
kleiner Glasfleck. Harry sagte nicht \emph{\glqq Ich hab's ja gesagt\grqq{} },
aber der selbstgefällige Blick auf seinem schwitzenden Gesicht sagte es für ihn.

Dumbledore war dabei, die Kugel mit analytischen Zaubern zu belegen und sah
dabei immer faszinierter aus. Dreißig Jahre waren aus seinem Gesicht
geschmolzen. \glqq Faszinierend\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Es ist genau so,
wie er behauptet hat. Er hat einfach einen Teil des Subjekts verwandelt, ohne
das Ganze zu verwandeln. Du sagst, es ist wirklich nur eine konzeptionelle
Einschränkung, Harry?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry, \glqq aber eine tiefe, nur zu wissen, dass es eine
konzeptionelle Einschränkung sein musste, reichte nicht aus. Ich musste den Teil
meines Verstandes unterdrücken, der den Fehler machte, und stattdessen an die
zugrunde liegende Realität denken, die die Wissenschaftler herausgefunden
haben.\grqq{}

\glqq Wahrlich faszinierend\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Ich nehme an, dass
jeder andere Zauberer, um das Gleiche zu tun, monatelanges Studium benötigen
würde, wenn er es überhaupt könnte? Und darf ich dich bitten, ein paar andere
Gegenstände teilweise zu verwandeln?\grqq{}

\glqq Wahrscheinlich ja und natürlich\grqq{}, sagte Harry.

Eine halbe Stunde später fühlte sich Minerva ebenso verwirrt, aber erheblich
beruhigt, was die Sicherheit betraf. Es war das Gleiche, abgesehen davon, dass
es logisch unmöglich war.

\glqq Ich glaube, das ist genug, Schulleiter\grqq{}, sagte Minerva schließlich.
\glqq Ich vermute, dass die partielle Verwandlung anstrengender ist als die
gewöhnliche Art.\grqq{}

\glqq Mit der Übung wird es weniger\grqq{}, sagte der erschöpfte und blasse
Junge mit unsicherer Stimme, \glqq aber ja, da haben Sie recht.\grqq{}

Der Prozess, Harry aus der Sicherheitsstation zu holen, dauerte noch eine
Minute, und dann eskortierte Minerva ihn zu einem viel bequemeren Stuhl, und
Dumbledore brachte eine Eislimonade.

\glqq Herzlichen Glückwunsch, Mr. Potter!\grqq{}, sagte Professor McGonagall,
und meinte es auch so. Sie hätte fast alles dagegen gewettet, dass das
funktioniert.

\glqq Ich gratuliere in der Tat\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Selbst ich habe
vor meinem vierzehnten Lebensjahr keine originellen Entdeckungen in der
Verwandlung gemacht. Seit den Tagen von Dorotea Senjak hat kein Genie mehr so
früh geblüht.\grqq{}

\glqq Danke\grqq{}, sagte Harry und klang ein wenig überrascht.

\glqq Nichtsdestotrotz\grqq{}, sagte Dumbledore nachdenklich, \glqq denke ich,
dass es höchst weise wäre, dieses glückliche Ereignis geheim zu halten,
zumindest für den Moment. Harry, hast du deine Idee mit irgendeiner anderen
Person besprochen, bevor du mit Professor McGonagall gesprochen hast?\grqq{}

Es herrschte Schweigen. \glqq Ähm ...\grqq{} sagte Harry. \glqq Ich möchte
niemanden an die Inquisition ausliefern, aber ich habe einem anderen Schüler
erzählt -\grqq{}

Das Wort explodierte fast von Professor McGonagalls Lippen. \glqq Was? Sie haben
eine völlig neue Form der Verwandlung mit einem Schüler besprochen, bevor Sie
eine anerkannte Autorität konsultiert haben? Haben Sie eine Ahnung, wie
unverantwortlich das war?\grqq{}

\glqq Es tut mir leid\grqq{}, sagte Harry. \glqq Das war mir nicht klar.\grqq{}
Der Junge sah angemessen erschrocken aus, und Minerva spürte, wie sich etwas in
ihr entspannte. Wenigstens verstand Harry, wie töricht er sich verhalten hatte.

\glqq Sie müssen Miss Granger zur Verschwiegenheit verpflichten\grqq{}, sagte
Dumbledore mit ernster Stimme. \glqq Und sagen Sie es niemandem sonst, es sei
denn, es gibt einen äußerst triftigen Grund dafür, und auch sie haben
geschworen.\grqq{}

\glqq Ah ... warum?\grqq{} sagte Harry.

Minerva fragte sich das Gleiche. Wieder einmal dachte der Schulleiter zu weit
voraus, als dass sie mithalten konnte.

\glqq Weil du etwas tun kannst, was dir sonst niemand zutraut\grqq{}, sagte
Dumbledore. \glqq Etwas völlig Unerwartetes. Das könnte sich als dein
entscheidender Vorteil erweisen, Harry, und wir müssen ihn bewahren. Bitte,
vertrauen Sie mir dabei.\grqq{}

Professor McGonagall nickte, ihr festes Gesicht zeigte nichts von ihrer inneren
Verwirrung. \glqq Bitte tun Sie das, Mr. Potter\grqq{}, sagte sie.

\glqq In Ordnung...\grqq{} sagte Harry langsam.

\glqq Sobald wir mit der Untersuchung der Materialien fertig sind\grqq{}, fügte
Dumbledore hinzu, \glqq darfst du die Technik üben, nur von Glas zu Stahl und
von Stahl zu Glas, wobei Miss Granger als Aufpasserin fungieren wird. Sollte
einer von euch auch nur das geringste Anzeichen einer Verwandlungskrankheit
bemerken, meldet das natürlich sofort einem Professor.\grqq{}

Kurz bevor Harry den Arbeitsraum verließ, die Hand am Türgriff, drehte sich der
Junge noch einmal um und sagte: \glqq Wo wir schon mal hier sind, ist einem von
Ihnen etwas an Professor Snape aufgefallen, das anders ist?\grqq{}

\glqq Anders?\grqq{}, fragte der Schulleiter.

Minerva ließ sich ihr schiefes Lächeln nicht anmerken. Natürlich hatte der Junge
Angst vor dem \emph{ \glqq bösen Zaubertränkemeister\grqq{} }, denn er konnte ja
nicht wissen, warum Severus zu trauen war. Es wäre gelinde gesagt merkwürdig
gewesen, Harry zu erklären, dass Severus immer noch in seine Mutter verliebt
war.

\glqq Ich meine, hat sich sein Verhalten in letzter Zeit in irgendeiner Weise
verändert?\grqq{}, fragte Harry.

\glqq Nicht, dass ich gesehen hätte...\grqq{}, sagte der Schulleiter langsam.
\glqq Warum fragst du?\grqq{}

Harry schüttelte den Kopf. \glqq Ich möchte Ihren eigenen Beobachtungen nicht
vorgreifen. Aber vielleicht sollten Sie die Augen offen halten?\grqq{}

Das ließ Minerva auf eine Weise zittern, wie es kein offener Vorwurf an Severus
hätte tun können. Harry verbeugte sich respektvoll vor den beiden und
verabschiedete sich. \glqq Albus\grqq{}, sagte Minerva, nachdem der Junge
gegangen war, \glqq woher wusstest du, dass man Harry ernst nehmen sollte? Ich
hätte seine Idee für schlichtweg unmöglich gehalten!\grqq{}

Das Gesicht des alten Zauberers wurde ernst. \glqq Aus demselben Grund, aus dem
es geheim gehalten werden muss, Minerva. Aus demselben Grund, aus dem ich dir
gesagt habe, dass du zu mir kommen sollst, wenn Harry eine solche Behauptung
aufstellt.Denn es ist eine Macht, die Voldemort nicht kennt.\grqq{}

Die Worte brauchten ein paar Sekunden, um in ihr zu sinken. Und dann lief ihr
ein kalter Schauer über den Rücken, wie immer, wenn sie sich erinnerte.

\emph{Es hatte als gewöhnliches Vorstellungsgespräch begonnen, Sybill Trelawney
bewarb sich um die Stelle als Professorin für Wahrsagerei.}
\emph{ }\textbf{\emph{DERJENIGE, DER DIE MACHT HAT, DEN DUNKLEN LORD ZU
BESIEGEN, NAHT, GEBOREN VON DENEN, DIE SICH IHM DREIMAL WIDERSETZT HABEN,
GEBOREN, WENN DER SIEBTE MONAT STIRBT, UND DER DUNKLE LORD WIRD IHN ALS
SEINESGLEICHEN KENNZEICHNEN, ABER ER WIRD EINE MACHT HABEN, DIE DER DUNKLE LORD
NICHT KENNT, UND EINER VON BEIDEN MUSS ALLES BIS AUF EINEN REST DES ANDEREN
VERNICHTEN, DENN DIESE BEIDEN UNTERSCHIEDLICHEN GEISTER KÖNNEN NICHT IN
DERSELBEN WELT EXISTIEREN.}}

Diese furchtbaren Worte, gesprochen mit dieser schrecklich dröhnenden Stimme,
schienen nicht zu so etwas wie einer teilweisen Verwandlung zu passen.

\glqq Vielleicht nicht\grqq{}, sagte Dumbledore, nachdem Minerva versucht hatte,
es zu erklären. \glqq Ich gestehe, ich hatte auf etwas gehofft, das uns helfen
würde, Voldemorts Horkrux zu finden, wo immer er ihn auch versteckt haben mag.
Aber...\grqq{} Der alte Zauberer zuckte mit den Schultern. \glqq Prophezeiungen
sind heikle Dinge, Minerva, und es ist am besten, kein Risiko einzugehen. Die
kleinste Sache kann sich als entscheidend erweisen, wenn sie unerwartet
bleibt.\grqq{}

\glqq Und was meinte er wohl mit Severus?\grqq{}, fragte Minerva.

\glqq Da habe ich keine Ahnung\grqq{}, seufzte Dumbledore. \glqq Es sei denn,
Harry macht einen Schachzug gegen Severus und dachte, dass eine offene Frage
ernst genommen werden könnte, wo eine direkte Anschuldigung abgetan werden
würde. Und wenn das tatsächlich der Fall war, hat Harry richtig gefolgert, dass
ich nicht darauf vertrauen würde, dass es so ist. Lass uns einfach
unvoreingenommen weiter beobachten, wie er es verlangt.\grqq{}

\textbf{ Nachspiel, 1:}
\glqq Ähm, Hermine?\grqq{} sagte Harry mit ganz leiser Stimme. \glqq Ich denke,
ich schulde dir eine wirklich, wirklich, wirklich große Entschuldigung.\grqq{}

\textbf{Nachspiel, 2:}
Alissa Cornfoots Augen waren leicht glasig, als sie auf den Zaubertränkemeister
starrte, der ihrer Klasse einen strengen Vortrag hielt, eine winzige bronzene
Bohne hochhielt und etwas über schreiende Pfützen aus Menschenfleisch sagte.
Seit Beginn dieses Jahres hatte sie Probleme, in Zaubertränke zuzuhören. Ständig
starrte sie ihren furchtbaren, gemeinen, schmierigen Professor an und\emph{
phantasierte über besonderes Nachsitzen.} Wahrscheinlich stimmte wirklich etwas
nicht mit ihr, aber sie konnte einfach nicht damit aufhören -

\glqq Au!\grqq{} sagte Alissa dann. Snape hatte gerade die bronzene Bohne
zielsicher an Alissas Stirn geschnippt.

\glqq Miss Cornfoot\grqq{}, sagte der Meister der Zaubertränke mit schneidender
Stimme, \glqq das ist ein heikler Trank, und wenn Sie nicht aufpassen, verletzen
Sie nicht nur sich selbst, sondern auch Ihre Mitschüler. Kommen Sie nach dem
Unterricht zu mir.\grqq{}

Die letzten vier Worte halfen ihr nicht, aber sie strengte sich an und schaffte
es, die Stunde zu überstehen, ohne jemanden zu verletzen. Nach dem Unterricht
näherte sich Alissa dem Pult. Ein Teil von ihr wollte demütig dastehen, mit
schamhaftem Gesicht und reumütig hinter dem Rücken verschränkten Händen, nur für
den Fall, aber ein leiser Instinkt sagte ihr, dass das keine gute Idee sein
könnte. Also stand sie stattdessen einfach da, mit neutralem Gesicht, in einer
Haltung, die für eine junge Dame sehr angemessen war, und sagte: \glqq
Professor?\grqq{}

\glqq Miss Cornfoot\grqq{}, sagte Snape, ohne von den Blättern aufzublicken, die
er sortierte, \glqq ich erwidere Ihre Zuneigung nicht, ich fange an, Ihre Blicke
als störend zu empfinden, und Sie werden von nun an Ihre Augen zurückhalten. Ist
das klar?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Alissa mit einem erstickten Quieken, und Snape entließ
sie, woraufhin sie mit flammenden Wangen wie geschmolzene Lava aus dem
Klassenzimmer floh.

