\chapter{Das Stanford-Gefängnis-Experiment, Teil 9}

Besen waren in einer Zeit erfunden worden, die ein Muggel als das finstere
Mittelalter bezeichnen würde, angeblich von einer legendären Hexe namens
Celestria Relevo, angeblich die Ur-Ur-Enkelin von Merlin. Celestria Relevo, oder
welche Person oder Gruppe auch immer diese Zaubersprüche wirklich erfunden
hatte, hatte nicht die geringste Ahnung von Newtonscher Mechanik. Besen
funktionierten also nach der aristotelischen Physik. Sie gingen dorthin, wohin
man sie richtete. Wenn man sich geradeaus bewegen wollte, richtete man sie
geradeaus; man kümmerte sich nicht darum, dass ein Teil des Schubs nach unten
ging, um die Wirkung der Schwerkraft aufzuheben. Wenn man einen Besen drehte,
ging die gesamte neue Geschwindigkeit in die neue Richtung, in die man ihn
richtete, und nicht seitwärts, basierend auf dem alten Schwung. Besen hatten
maximale Geschwindigkeiten, nicht maximale Beschleunigungen. Nicht wegen
irgendetwas, das mit dem Luftwiderstand zu tun hatte, sondern weil ein Besen
einen maximalen aristotelischen Impuls hatte, den seine Verzauberungen ausüben
konnten.

Harry hatte das noch nie explizit bemerkt, obwohl er geschickt genug war, um im
Flugunterricht die besten Noten zu bekommen. Besen funktionierten so sehr, wie
der menschliche Verstand sie instinktiv erwartete, dass sein Gehirn es geschafft
hatte, ihre physikalische Absurdität völlig zu übersehen. Harry war an seinem
ersten Donnerstag im Besen-Unterricht von interessanter erscheinenden Phänomenen
abgelenkt worden, von auf Papier geschriebenen Worten und einem glühenden roten
Ball. So hatte sein Gehirn einfach seinen Unglauben suspendiert, die Realität
der Besen als akzeptiert markiert und sich weiter vergnügt, ohne auch nur ein
einziges Mal an die Frage zu denken, deren Antwort offensichtlich gewesen wäre.
Denn es ist eine traurige Tatsache, dass wir immer nur über einen winzigen
Bruchteil aller Phänomene nachdenken, die uns begegnen...

Das ist die Geschichte, wie Harry James Potter-Evans-Verres fast an seiner
eigenen mangelnden Neugierde zugrunde gegangen wäre. Denn Raketen funktionierten
nicht nach der aristotelischen Physik. Raketen funktionierten nicht so, wie ein
menschlicher Verstand instinktiv dachte, dass ein fliegendes Ding funktionieren
sollte. Ein raketengestützter Besen bewegte sich also nicht wie die magischen
Besen, auf denen Harry so gut fliegen konnte.

Nichts von alledem ging Harry zu diesem Zeitpunkt wirklich durch den Kopf. Zum
einen hinderte ihn das lauteste Geräusch, das er je in seinem Leben gehört
hatte, daran, sich selbst denken zu hören. Zum anderen bedeutete die
Beschleunigung nach oben mit 4G, dass er insgesamt etwa zweieinhalb Sekunden
Zeit hatte, um vom Boden bis zur Spitze von Askaban zu gelangen. Und selbst wenn
es zweieinhalb der längsten Sekunden in der Geschichte der Zeit waren, war das
nicht genug Raum, um viel zu denken. Es blieb nur Zeit, die Lichter der Flüche
der Auroren auf sich niederprasseln zu sehen, den Besen leicht anzuwinkeln, um
ihnen auszuweichen, zu erkennen, dass der Besen einfach mit demselben Schwung
weiterflog, statt in die Richtung, in die er ihn richtete, und aktivierte die
wortlosen Begriffe \emph{*Scheiße*} und \emph{*Newton*}, woraufhin Harry den
Besen viel stärker anwinkelte und sie sich sehr schnell der Wand näherten, also
winkelte er ihn wieder in die andere Richtung und es kamen noch mehr Lichter
herunter und die Dementoren glitten sanft auf sie zu, zusammen mit einer Art
riesiger geflügelter Kreatur aus weißer- goldenen Flamme, also riss Harry den
Besen zurück in Richtung Himmel, aber jetzt rutschte er immer noch auf eine
andere Wand zu, also kippte er den Besen leicht und stoppte die Annäherung, aber
er war zu nah, also kippte er ihn wieder und dann waren die entfernten Auroren
auf ihren Besen gar nicht mehr so weit entfernt und er war im Begriff, mit
dieser Frau zusammenzustoßen, also drehte er seinen Besen direkt von ihr weg und
dann, in einem anderen Augenblick, flog er mit dem Besen von ihr weg. Also
drehte er seinen Besen direkt von ihr weg und in einem weiteren Augenblick wurde
ihm klar, dass seine Rakete ein extrem starker Flammenwerfer war und im
Bruchteil einer Sekunde direkt auf die Aurorin gerichtet sein würde, also drehte
er den Besen seitwärts, während er weiter nach oben flog und er konnte sich
nicht erinnern, ob er jetzt auf irgendwelche Auroren gerichtet war, aber
zumindest war er nicht auf sie gerichtet.

Harry verpasste einen anderen Auror um etwa einen Meter, Er sauste auf einem
seitwärts gerichteten Flammenwerfer an ihm vorbei, der sich mit, wie Harry
später schätzte, etwa 300 Stundenkilometern nach oben bewegte. Wenn es
irgendwelche Schreie von gebratenen Auroren gab, hörte er sie nicht, aber das
war kein Beweis für die eine oder andere Seite, denn alles, was Harry im Moment
hörte, war ein extrem lautes Geräusch.

Ein paar ruhigere, wenn auch nicht leisere Sekunden später, schienen keine
Auroren in der Nähe zu sein, auch keine Dementoren oder riesige geflügelte
Flammenwesen, und das riesige und schreckliche Gebäude von Askaban sah aus
dieser Höhe überraschend winzig aus. Harry richtete den Besen auf die Sonne, die
durch die Wolken schwach zu sehen war, sie stand zu dieser Tageszeit und im
Wintermonat nicht hoch am Himmel, und der Besen beschleunigte noch zwei Sekunden
lang in diese Richtung und nahm sehr schnell erstaunlich viel Geschwindigkeit
auf, bevor die Feststoffrakete ausbrannte.

Danach, als Harry wieder denken konnte, als es nur noch den heulenden Wind gab,
der von ihrer lächerlichen Geschwindigkeit herrührte, und Harrys verzauberte
Finger, die den Besen umklammerten, nur noch dem abbremsenden Wind widerstanden,
weil sie sich viel schneller als mit Endgeschwindigkeit bewegten, das war der
Moment, in dem Harry all das Zeug über Newtonsche Mechanik und Aristotelische
Physik und Besen und Raketen und die Wichtigkeit von Neugier dachte und darüber,
dass er nie wieder etwas derartig Gryffindor-typisches machen würde oder
zumindest nicht, bis er das Geheimnis der Unsterblichkeit des Dunklen Lords
erfahren hatte und warum er auf Professor Quirinus \glqq \emph{Ich versichere
dir, Junge, ich würde das nicht versuchen, wenn ich nicht mit meinem eigenen
Überleben rechnen würde}\grqq{} Quirrell

statt auf Professor Michael \glqq \emph{Junge, wenn du auf eigene Faust
irgendetwas versuchst, was mit Raketen zu tun hat, ich meine irgendetwas ohne
die Aufsicht eines ausgebildeten Professors, wirst du sterben und das wird Mama
traurig machen}\grqq{} Verres-Evans gehört hatte.

... \glqq \textbf{WAS?!}\grqq{}, kreischte Amelia am Spiegel.

... Der Wind hatte sich auf ein erträgliches Maß gelegt, da der Luftwiderstand
sie verlangsamte, was Harry reichlich Gelegenheit gab, dem summenden,
klingelnden Geräusch zu lauschen, das sein ganzes Gehirn auszufüllen schien.
Professor Quirrell hatte den Auspuff der Rakete mit einem Ruhezauber belegen
sollen...
\emph{anscheinend gab es Grenzen für die Wirkung von Ruhezaubern...}
im Nachhinein betrachtet hätte Harry ein Paar Ohrstöpsel verwandeln sollen,
statt sich nur auf den Ruhezauber zu verlassen, obwohl das wahrscheinlich auch
nicht gereicht hätte...

\emph{Nun, magische Heilung hatte wahrscheinlich etwas, um dauerhafte Hörschäden zu behandeln. Nein, wirklich, magische Heilung hatte wahrscheinlich etwas, um das zu behandeln. Er hat schon Schüler mit Verletzungen zu Madam Pomfrey gehen sehen, die viel schlimmer klangen...}

\emph{Gibt es eine Möglichkeit, eine imaginäre Persönlichkeit in den Kopf eines
anderen zu transplantieren? }fragte Hufflepuff. \emph{Ich will nicht mehr in
deinem leben.}

Harry schob das alles in den Hinterkopf, es gab wirklich nichts, was er im
Moment dagegen tun konnte.

\emph{Gab es irgendetwas, worüber er sich Sorgen machen sollte} -

Dann blickte Harry hinter sich und dachte zum ersten Mal daran, nachzusehen, ob
Bellatrix oder Professor Quirrell vom Besen geweht worden war. Aber die grüne
Schlange steckte immer noch in ihrem Gurtzeug, und die ausgemergelte Frau
klammerte sich immer noch an den Besen, ihr Gesicht immer noch mit ungesunder
Farbe aufgeladen und ihre Augen immer noch hell und gefährlich. Ihre Schultern
zitterten, als ob sie hysterisch lachen würde, und ihre Lippen bewegten sich,
als ob sie schreien wollte, aber es kam kein Ton heraus -

\emph{Oh, richtig.} Harry nahm die Kapuze seines Umhangs ab, tippte sich an die
Ohren, um sie wissen zu lassen, dass er nichts hören konnte. Daraufhin ergriff
Bellatrix ihren Zauberstab, richtete ihn auf Harry, und plötzlich wurde das
Klingeln in seinen Ohren leiser, er konnte sie hören. Einen Moment später
bereute er es; die Verwünschungen, die sie über Askaban, Dementoren, Auroren,
Dumbledore, Lucius, Bartemy Couch, etwas, das sich der Orden des Phönix nannte,
und alle, die sich ihrem Dunklen Lord in den Weg stellten, und so weiter,
schrie, waren für jüngere und empfindlichere Zuhörer nicht geeignet; und ihr
Lachen schmerzte in seinen frisch verheilten Ohren.

\glqq Genug, Bella\grqq{}, sagte Harry schließlich, und ihre Stimme verstummte
auf der Stelle. Es gab eine Pause. Harry zog den Umhang wieder über seinen Kopf,
und erkannte im selben Moment, dass sie dort unten vielleicht Teleskope oder so
etwas hatten, im Nachhinein betrachtet war es unglaublich dumme seine Kapuze
auch nur für einen Moment herunterzuziehen. Er hoffte, dass nicht die ganze
Mission an diesem einen Fehler scheiterte....

\emph{Wir sind nicht wirklich für so etwas geschaffen, oder?} beobachtete
Slytherin.

\emph{Hey}, widersprach Hufflepuff aus reinem Reflex. \emph{Wir können nicht
erwarten, irgendetwas beim ersten Mal perfekt zu machen, wir brauchen
wahrscheinlich nur mehr Übung, VERGISS, DASS ICH DAS GESAGT HABE.}

Harry blickte wieder zurück, sah Bellatrix, die sich mit einem mit einem
verwirrten, fragenden Gesichtsausdruck. Ihr Kopf drehte sich immer wieder,
drehte sich. Und schließlich sagte Bellatrix, ihre Stimme war nun tiefer: \glqq
Mein Herr, wo sind wir?\grqq{}

\emph{Was meinst du?} wollte Harry sagen, aber der Dunkle Lord würde nie
zugeben, dass er etwas nicht versteht, also antwortete Harry trocken: \glqq Wir
sind auf einem Besen.\grqq{}

\emph{Glaubt sie, dass sie tot ist, dass dies der Himmel ist?}

Bellatrix' Hände waren immer noch an den Besenstiel gefesselt, also war es nur
ein Finger, der hochkam und zeigte, als sie sagte: \glqq Was ist das?\grqq{}

Harry folgte der Richtung ihres Fingers und sah... eigentlich nichts
Bestimmtes... Dann wurde es Harry klar. Nachdem sie hoch genug aufgestiegen
waren, hatte es keine Wolken mehr gegeben, die es verdeckt hätten.

\glqq Das ist die Sonne, liebe Bella.\grqq{} Es kam bemerkenswert kontrolliert
heraus, der Dunkle Lord klang vollkommen ruhig und vielleicht ein wenig
ungeduldig mit ihr, selbst als die Tränen über Harrys Wangen liefen.

\emph{In der endlosen Kälte, in der pechschwarzen Nacht, wäre die Sonne
sicherlich eine... Eine glückliche Erinnerung}...

Bellatrix' Kopf drehte sich weiter. \glqq Und die flauschigen Dinger?\grqq{},
fragte sie.

\glqq Wolken.\grqq{}

Es gab eine Pause, und dann sagte Bellatrix: \glqq Aber was sind sie?\grqq{}

Harry antwortete ihr nicht, seine Stimme hätte auf keinen Fall ruhig sein
können, er konnte nur seine Atmung vollkommen regelmäßig halten, während er
weinte. Nach einer Weile hauchte Bellatrix, so leise, dass Harry es fast nicht
hörte hörte: \glqq Hübsch...\grqq{} Ihr Gesicht entspannte sich langsam, die
Farbe verließ ihre Blässe fast so schnell, wie sie gekommen war. Ihr
skelettartiger Körper sackte gegen den Besenstiel. Der geliehene Zauberstab
baumelte leblos an dem Riemen, der an ihrer ihrer unbeweglichen Hand gebunden
war.

\emph{DAS KANN DOCH NICHT WAHR SEIN.}

Harrys Verstand erinnerte sich dann, dass der Pfeffer-Trank einen Preis hatte.
Bellatrix würde für eine beträchtliche Zeit schlafen, hatte Professor Quirrell
gesagt. Und im selben Moment wurde ein anderer Teil von Harry vollkommen
überzeugt und blickte zurück auf die kreideweiße, abgemagerte Frau, die im
hellen Sonnenlicht die im hellen Sonnenlicht toter wirkte als alles, was Harry
je lebendig gesehen hatte.

\emph{Dass sie tot war, dass sie gerade ihr letztes Wort gesprochen hatte dass Professor Quirrell die Dosierung falsch eingeschätzt hatte -}
\emph{- oder Bellatrix absichtlich geopfert hatte, um ihre eigene Flucht zu sichern}
\emph{- Atmet sie noch?}

Harry konnte nicht sehen, ob sie atmete. Auf dem Besen gab es keine Möglichkeit,
nach hinten zu greifen und ihren Puls zu fühlen. Harry schaute nach vorn, um
sicherzugehen, dass sie nicht in fliegende Steine trafen, und steuerte den Besen
weiter auf die Sonne zu, der unsichtbare Jungen und die möglicherweise tote
Frau, die in den Nachmittag reiten. Während seine Finger das Holz so fest
umklammerten, dass sie weiß wurden. Er konnte nicht nach hinten greifen und eine
künstliche Beatmung durchführen. Er konnte nichts aus seinem Heilerkoffer
benutzen.

\emph{Konnte er Professor Quirrell vertrauen, dass er sie nicht gefährdet hatte?}

Es war seltsam, dass selbst der aufrichtige Glaube, dass Professor Quirrell
nicht vorhatte, den Auror zu töten (denn das wäre wirklich dumm gewesen), nicht
verhinderte dass sich die Beteuerungen des Professors nicht mehr beruhigend
anfühlten.

Dann fiel Harry ein, dass er noch nicht nachgesehen hatte - Harry blickte zurück
und zischte: \glqq \emph{Lehrer}?\grqq{}.

Die Schlange rührte sich nicht in ihrem Gurtzeug und sagte kein Wort. …

\emph{Vielleicht war die Schlange, da sie kein echter Reiter war, nicht nicht
vor der Beschleunigung geschützt. Oder vielleicht kam sie zu nah an die
Dementoren ohne Schild , selbst für einen Moment in Animagus-Form, und das hatte
den Verteidigungsprofessor außer Gefecht gesetzt. Das war nicht gut}. \emph{Es
sollte Professor Quirrell sein, der Harry sagte, wann es wann es sicher war, den
Portschlüssel zu benutzen.}

Harry lenkte den Besen mit bleichen Fingern und dachte nach, er dachte sehr
intensiv nach, für eine kleine, nicht gemessene Zeitspanne, während der
Bellatrix geatmet haben könnte oder auch nicht, während der Professor Quirrell
selbst schon eine Weile nicht mehr geatmet haben könnte. Und Harry entschied,
dass es zwar möglich war, sich von dem Fehler zu erholen, den Portschlüssel in
seinem Besitz zu verschwenden, dass es aber nicht möglich war, sich von dem
Fehler zu erholen, ein Gehirn zu lange ohne Sauerstoff zu lassen.

Also nahm Harry den nächsten Portschlüssel in der Reihe aus seiner Tasche,
während er seinen Besen in der hellblauen Luft zum Stehen brachte (Harry wusste
nicht, wenn er darüber nachdachte, ob die Fähigkeit eines Portschlüssels, sich
der Erdrotation anzupassen, auch die Fähigkeit einschloss, die Geschwindigkeit
im Allgemeinen an seine neue Umgebung anzupassen), berührte den Portschlüssel am
Besen und...

Harry hielt inne, immer noch den Zweig in der Hand, das Gegenstück zu dem Zweig,
den er vor gefühlten zwei Wochen abgebrochen hatte. Er verspürte einen
plötzlichen Widerwillen; sein Gehirn schien durch einen rein neuronalen Prozess
der operanten Konditionierung die Regel gelernt zu haben, dass das Schnappen von
Zweigen eine schlechte Idee war. Aber das war eigentlich nicht logisch, also
knackte Harry den Zweig trotzdem.

... Es gab einen donnernden Knall hinter der nahen Metalltür, der Amelia dazu
veranlasste, den Spiegel, den sie in der Hand hielt, fallen zu lassen und sich
mit ihrem Zauberstab in der Hand herumzudrehen, und dann platzte die Tür auf und
enthüllte Albus Dumbledore, der vor einem großen rauchenden Loch in der
Gefängniswand stand.

\glqq Amelia\grqq{}, sagte der alte Zauberer. Von seiner gewohnten Leichtigkeit
war keine Spur zu sehen, seine Augen waren hart wie Saphire unter seiner
Halbmondbrille. \glqq Ich muss Askaban verlassen, und zwar sofort. Gibt es einen
schnelleren Weg als einen Besen, um hinter die Absperrungen zu gelangen?\grqq{}

\glqq Nein -\grqq{}

\glqq Dann brauche ich deinen schnellsten Besen, und zwar sofort!\grqq{}

Der Ort, an dem Amelia sein wollte, war bei dem Auror, der von diesem
verfluchtem Feuer oder was immer es gewesen war, verletzt worden war. Aber sie
musste noch herausfinden, was Dumbledore wusste. \glqq Ihr!\grqq{}, bellte die
alte Hexe das Team um sie herum an. \glqq Räumt weiter die Korridore ab, bis ihr
ganz unten seid, vielleicht sind sie noch nicht alle entkommen!\grqq{} Und dann,
an den alten Zauberer gewandt: \glqq Zwei Besen. Du kannst mich einweisen, wenn
wir in der Luft sind.\grqq{}

Es gab einen Schlagabtausch der Blicke, aber nicht lange.

... Ein unangenehm harter Ruck erfasste Harrys Unterleib, wesentlich härter als
der Ruck, der ihn nach Askaban befördert hatte, und diesmal war die
zurückgelegte Strecke groß genug, dass er einen Augenblick lang die Stille
hören, den unsichtbaren Raum zwischen den Räumen beobachten konnte, in der
Spalte zwischen einem Ort und einem anderen. Die Sonne, die nur kurz auf die
beiden geschienen hatte, wurde schnell von einer Regenwolke verdeckt, als sie
von Askaban wegschossen, in Richtung des Windes und schneller als der Wind.

... \glqq Wer steckt dahinter?\grqq{}, rief Amelia dem Besen zu, der einen
Schritt von ihr wegflog.

\glqq Einer von zwei Zauberern\grqq{}, gab Dumbledore zurück, \glqq ich weiß in
diesem Moment nicht, wer. Wenn es der erste ist, dann sind wir in
Schwierigkeiten. Wenn es der zweite ist, dann sind wir alle in weitaus größeren
Schwierigkeiten.\grqq{}

Amelia machte keine Anstalten zu seufzen. \glqq Wann wirst du es wissen?\grqq{}

Die Stimme des alten Zauberers war grimmig, leise und doch irgendwie über den
Wind erhaben. \glqq Drei Dinge braucht der eine für die Vollkommenheit, wenn es
das ist: Das Fleisch des treuesten Dieners des Dunklen Lords, das Blut des
größten Feindes des Dunklen Lords und den Zugang zu einem bestimmten Grab. Ich
hatte Harry Potter für sicher gehalten, da ihr Versuch, Askaban zu stürmen, so
gut wie gescheitert war - obwohl ich immer noch Wachen auf ihn angesetzt habe -,
aber jetzt habe ich wirklich Angst. Sie haben Zugang zur Zeit, jemand mit einem
Zeitdreher schickt Nachrichten für sie; und ich vermute, dass der
Entführungsversuch auf Harry Potter schon vor einigen Stunden stattgefunden hat.
Deshalb haben wir nichts davon gehört, weil wir in Askaban sind, wo die Zeit
sich nicht verknoten kann. Diese Vergangenheit kam nach unserer eigenen Zukunft,
verstehst du."

\glqq Und wenn es der andere ist?\grqq{}, rief Amelia. \emph{Was sie schon
gehört hatte, war beunruhigend genug; das klang nach dem dunkelsten aller
dunklen Rituale, und im Mittelpunkt stand der tote Dunkle Lord selbst.}

Der alte Zauberer, dessen Gesicht jetzt noch grimmiger war, sagte nichts,
schüttelte nur den Kopf.

... Als das Ziehen des Portschlüssels nachgelassen hatte, lugte die Sonne gerade
erst über den Horizont und sah eher wie eine Morgendämmerung als wie ein
Sonnenuntergang aus, als ihr Besen tief über einer kurzen Fläche aus
dunkel-orangem Fels und Sand schwebte, die zu klumpigen Hügeln angeordnet waren,
als hätte jemand den Teig des Landes ein paar Mal geknetet und dann vergessen,
ihn flach zu walzen. In der nahen Ferne rollten Wellen in einer endlosen
Wasserfläche vorbei, obwohl der Boden, über dem der Besen schwebte, mindestens
einige Meter über dem Meeresspiegel lag. Harry blinzelte über die Farben der
Morgendämmerung und bemerkte dann, dass der Portschlüssel international gewesen
war.

\glqq Oy!\grqq{}, kam ein lebhafter, weiblicher Ruf von hinter ihm, und Harry
drehte sich, um nachzusehen. Eine Dame mittleren Alters hielt sich eine Hand vor
den Mund, um ihn zu rufen, und eilte nach vorne. Ihre freundlichen Gesichtszüge,
die schmalen Augen und die bernsteinfarbene Haut kennzeichneten eine Kultur, die
Harry nicht kannte; sie war in leuchtend violette Roben gekleidet, die Harry
noch nie gesehen hatte; und als sich ihre Lippen wieder öffneten, sprach sie mit
einem Akzent, den Harry nicht einordnen konnte, denn er war noch nicht weit
gereist.

\glqq Wo warst du? Du bist zwei Stunden zu spät! Ich hätte euch fast aufgegeben
... Hallo?\grqq{} Es gab eine kurze Pause.

Harrys Gedanken schienen sich seltsam zu bewegen, zu langsam, alles fühlte sich
weit weg an, als wäre eine dicke Glasscheibe zwischen ihm und der Welt, und eine
weitere dicke Glasscheibe zwischen ihm und seinen Gefühlen, so dass er zwar
sehen, aber nicht berühren konnte. Es war über ihn gekommen, als er das Licht
der Morgendämmerung und die freundliche Hexe sah und dachte, dass das alles wie
ein angemessenes Ende des Abenteuers aussah.

Dann eilte die Hexe herbei und zog ihren Zauberstab; ein gemurmeltes Wort löste
die Fesseln, die die ausgemergelte Frau an den Besenstiel banden, und Bellatrix
wurde auf den sandigen Felsen hinuntergelassen, wobei ihre skelettartigen Arme
und bleichen Beine wie leblose Dinge baumelten.

\glqq Oh, Merlin\grqq{}, flüsterte die Hexe, \glqq Merlin, Merlin, Merlin
...\grqq{}

\emph{Sie wirkt besorgt,} dachte ein abstraktes, fernes Ding zwischen zwei
Glasscheiben. I\emph{st es das, was ein echter Heiler sagen würde, oder ist es
das, was jemand sagen würde, dem man sagt, er solle eine Vorstellung geben?}

Als wäre es nicht Harry, der sprach, sondern ein anderer Teil von ihm hinter
einer weiteren Glasscheibe, kam ein Flüstern von seinen Lippen. \glqq Die grüne
Schlange auf ihrem Rücken ist ein Animagus.\grqq{} Nicht hoch das Flüstern,
nicht kalt, nur leise. \glqq Er ist bewusstlos.\grqq{}

Der Kopf der Hexe zuckte hoch, um dorthin zu blicken, wo die Stimme aus der
leeren Luft zu sprechen schien, und blickte dann wieder zu Bellatrix hinunter.

\glqq Sie sind nicht Mister Jaffe.\grqq{}

\glqq Das wäre der Animagus\grqq{}, flüsterten Harrys Lippen. \emph{Oh}, dachte
der Harry hinter Glas, der dem Klang seiner eigenen Lippen lauschte, \emph{das
macht Sinn; Professor Quirrell muss einen anderen Namen benutzt haben.}

\glqq Seit wann ist er ein - bah, vergiss es.\grqq{} Die Hexe legte ihren
Zauberstab einen Moment lang auf die Nase der Schlange, dann schüttelte sie
heftig den Kopf. \glqq Mit ihm ist nichts los, was ein Tag Ruhe nicht heilen
könnte. Sie ...\grqq{}

\glqq Kannst du ihn aufwecken?\grqq{}, flüsterte Harrys Lippen. \emph{Ist das
eine gute Idee? }dachte Harry, aber seine Lippen schienen definitiv anders zu
denken.

Wieder das scharfe Kopfschütteln. \glqq Wenn ein Innervate bei ihm nicht gewirkt
hat -\grqq{}, begann die Hexe.

\glqq Ich habe es nicht versucht\grqq{}, flüsterten Harrys Lippen.

\glqq Was? Warum - oh, egal. Innervate.\grqq{}

Es gab eine Pause, und dann kroch langsam eine Schlange aus ihrem Gurt. Langsam
kam der grüne Kopf hoch, schaute sich um. Einen Wimpernschlag später stand
Professor Quirrell, und einen Moment später war er auf die Knie gesunken.

\glqq Leg dich hin\grqq{}, sagte die Hexe, ohne von Bellatrix aufzublicken.
\glqq Bist du das da drinnen, Jeremy?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor ziemlich heiser, als er sich
vorsichtig auf einen relativ flachen Fleck aus sandigem, orangefarbenem Gestein
legte. Er war nicht so blass wie Bellatrix, aber sein Gesicht war im schummrigen
Dämmerlicht blutleer. \glqq Ich grüße Sie, Miss Camblebunker.\grqq{}

\glqq Ich habe dir gesagt\grqq{}, sagte die Hexe mit Schärfe in der Stimme und
einem leichten Lächeln auf dem Gesicht, \glqq nenn mich Crystal, das hier ist
nicht Britannien, und ich will hier nichts von eurer Förmlichkeit haben. Und es
heißt jetzt Doktor, nicht Miss.\grqq{}

\glqq Ich bitte um Entschuldigung, Doktor Camblebunker.\grqq{}

Es folgte ein trockenes Kichern. Das Lächeln der Hexe wurde noch ein wenig
breiter, ihre Stimme noch schärfer. \glqq Wer ist Ihr Freund?\grqq{}

\glqq Das brauchen Sie nicht zu wissen.\grqq{} Die Augen des
Verteidigungsprofessors waren geschlossen, als er auf dem Boden lag.

\glqq Wie schief ist es gelaufen?\grqq{}

\emph{Sehr trocken:} \glqq Das können Sie morgen in jeder Zeitung mit einem
internationalen Teil nachlesen.\grqq{}

Der Zauberstab der Hexe tippte hierhin und dorthin, stocherte und stupste am
ganzen Körper von Bellatrix herum. \glqq Ich habe dich vermisst, Jeremy.\grqq{}

\glqq Wirklich?\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor und klang leicht
überrascht.

\glqq Nicht einmal ein klitzekleines bisschen. Wenn ich dir nicht etwas schulden
würde -\grqq{}

Der Verteidigungsprofessor begann zu lachen, und dann verwandelte es sich mehr
in einen Hustenanfall.

\emph{Was denkst du?} sagte Slytherin zum inneren Kritiker, während Harry hinter
den Glaswänden zuhörte. \emph{Vorstellung oder Realität?}

\emph{Kann ich nicht sagen,} sagte Harrys Innerer Kritiker. \emph{Ich bin im
Moment nicht in bester kritischer Form.}

\emph{Fällt jemandem eine gute Sonde ein, um mehr Informationen zu sammeln?}
sagte der Ravenclaw.

Wieder dieses Geflüster aus der leeren Luft über dem Besen: \glqq Wie groß ist
die Chance, all das ungeschehen zu machen, was man ihr angetan hat?\grqq{}

\glqq Oh, lass mal sehen. Legilimenz und unbekannte dunkle Rituale, zehn Jahre
lang, bis sich das festgesetzt hat, gefolgt von zehn Jahren Dementor-Exposition?
Das rückgängig machen? Sie haben den Verstand verloren, Mister \glqq
\emph{Wer-auch-immer-Sie-sind}\grqq{}. Die Frage ist, ob noch etwas übrig ist,
und ich würde sagen, dass die Chance vielleicht eins zu drei -\grqq{} Die Hexe
unterbrach sich plötzlich. Ihre Stimme, als sie wieder sprach, war leiser. \glqq
Wenn du ihr Freund warst, vorher ... dann nein, du wirst sie nie wieder
zurückbekommen. Das solltest du jetzt verstehen."

\emph{Ich stimme dafür, dass dies eine Vorstellung ist,} sagte der innere
Kritiker. \emph{Sie würde das alles nicht einfach auf eine Frage hin
ausplaudern, es sei denn, sie suchte nach einer Gelegenheit.}

\emph{Zur Kenntnis genommen, aber ich schätze das als wenig vertrauenswürdig
ein, }sagte der Ravenclaw. \emph{Es ist sehr schwer, sich nicht von seinen
Verdächtigungen leiten zu lassen, wenn man versucht, so subtile Beweise
abzuwägen.}

\glqq Welchen Trank hast du ihr gegeben?\grqq{}, fragte die Hexe, nachdem sie
Bellatrix' Mund geöffnet und hineingespäht hatte, wobei ihr Zauberstab in
mehreren Farben aufblitzte.

Der Mann, der auf dem Boden lag, sagte ruhig: \glqq Pfeffer-Trank -\grqq{}

\glqq Warst du nicht bei Sinnen?!\grqq{}

Wieder das hustende Lachen.

\glqq Sie wird eine Woche schlafen, wenn sie Glück hat\grqq{}, sagte die Hexe
und schnalzte mit der Zunge. \glqq Ich werde dir eine Eule schicken, wenn sie
ihre Augen öffnet, damit du zurückkommst und ihr den unbrechbaren Schwur
aufhalsen kannst. Hast du irgendetwas, das sie davon abhält, mich auf der Stelle
zu töten, wenn sie es schafft, sich auch nur einen Moment lang zu
bewegen?\grqq{}

Der Verteidigungsprofessor, die Augen immer noch geschlossen, nahm ein Blatt
Papier aus seiner Robe; einen Moment später begannen darauf Worte zu erscheinen,
begleitet von winzigen Rauchschwaden. Als der Rauch aufgehört hatte,
aufzusteigen, schwebte das Papier zu der Frau hinüber. Die Frau betrachtete das
Papier mit hochgezogenen Augenbrauen und schnaubte hämisch. \glqq Das sollte
besser funktionieren, Jeremy, oder mein letzter Wille besagt, dass mein ganzes
Vermögen dafür verwendet wird, ein Kopfgeld auf dich auszusetzen. Wo wir gerade
dabei sind -\grqq{}

Der Verteidigungsprofessor griff wieder in seine Robe und warf der Hexe einen
Beutel zu, der ein klirrendes Geräusch machte. Die Hexe fing ihn auf, wog ihn
und gab einen zufriedenen Laut von sich. Dann stand sie auf, und die blasse,
skelettierte Frau schwebte neben ihr vom Boden auf. \glqq Ich gehe
zurück\grqq{}, sagte die Hexe. \glqq Ich kann hier nicht mit meiner Arbeit
beginnen.\grqq{}

\glqq Warte\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor und holte mit einer Geste
seinen Zauberstab aus Bellatrix' Hand und Gurt. Dann richtete er den Zauberstab
auf Bellatrix und bewegte sich in einer kleinen kreisförmigen Geste, begleitet
von einem leisen \glqq Obliviate.\grqq{}

\glqq Das war's\grqq{}, schnappte die Hexe, \glqq ich bringe sie hier raus,
bevor ihr noch mehr Schaden zugefügt wird -\grqq{} Ein Arm kam herum, um die
knochige Gestalt von Bellatrix Black an ihre Seite zu drücken, und sie
verschwanden beide mit dem lauten \textbf{\emph{POP}}!

Und es war still an diesem klumpigen Ort, bis auf das sanfte Rauschen der
vorbeiziehenden Wellen und einen kleinen Windhauch.

\emph{Ich denke, die Vorstellung ist beendet,} sagte der innere Kritiker.
\emph{Ich gebe ihr zweieinhalb von fünf Sternen. Sie ist wahrscheinlich keine
sehr erfahrene Schauspielerin.}

\emph{Ich frage mich, ob ein echter Heiler falscher wirken würde als ein
Schauspieler, dem man sagt, er solle} \emph{einen spielen}? überlegte der
Ravenclaw.

\emph{Wie eine Fernsehsendung, }so fühlte es sich an, \emph{wie eine
Fernsehsendung, mit deren Charakteren man nicht besonders mitfühlte, das war
alles, was man hinter den Glaswänden sehen und fühlen konnte.}

Irgendwie schaffte Harry es, seine Lippen selbst zu bewegen, seine eigene Stimme
in die stille Morgenluft hinauszuschicken, und war dann überrascht, seine eigene
Frage zu hören.

\glqq Wie viele verschiedene Menschen sind Sie eigentlich?\grqq{}

Der bleiche Mann, der am Boden lag, lachte nicht, aber vom Besenstiel aus sahen
Harrys Augen die Seiten von Professor Quirrells Lippen, die sich kräuselten, den
Rand dieses bekannten sardonischen Lächelns. \glqq Ich kann nicht behaupten,
dass ich mir die Mühe gemacht habe, mitzuzählen. Wie viele bist du?\grqq{}

Es hätte den inneren Harry nicht so sehr erschüttern sollen, diese Antwort zu
hören, und doch fühlte er sich - er fühlte sich - instabil, als ob sein eigenes
Zentrum abgezogen worden wäre – \emph{Oh}.

\glqq Entschuldigen Sie\grqq{}, sagte Harrys Stimme. Sie klang jetzt so
distanziert und losgelöst, wie der schwindende Harry sich fühlte. \glqq Ich
werde in ein paar Sekunden ohnmächtig, glaube ich.\grqq{}

\glqq Benutze den vierten Portschlüssel, den ich dir gegeben habe, den, von dem
ich gesagt habe, dass er unser Rückzugsort ist\grqq{}, sagte der Mann, der auf
dem Boden lag, ruhig, aber schnell. \glqq Dort wird es sicherer sein. Und trage
weiterhin den Umhang.\grqq{}

Harrys freie Hand holte einen weiteren Zweig aus seiner Tasche und knickte ihn.
Es gab ein weiteres, internationales Ruckeln, und dann war er irgendwo schwarz.

\glqq Lumos\grqq{}, kam es über Harrys Lippen, denn ein Teil von ihm dachte an
die Sicherheit des Ganzen. Er befand sich in etwas, das wie ein Muggel-Lagerhaus
aussah, ein verlassenes.

Harrys Beine kletterten vom Besen und lagen auf dem Boden. Er schloss die Augen,
und ein kleiner Teil seines Selbst wollte, dass das Licht ausging, bevor ihn die
Dunkelheit einholte.

... \glqq Wo willst du hin?\grqq{}, rief Amelia. Sie waren fast am Rande der
Schutzmauern.

\glqq Zurück in der Zeit, um Harry Potter zu beschützen\grqq{}, sagte der alte
Zauberer, und bevor Amelia auch nur die Lippen öffnen konnte, um zu fragen, ob
er Hilfe brauchte, spürte sie die Grenze der Schutzzauber, als sie sie
überquerten. Es gab einen Knall, und der Zauberer und der Phönix verschwanden
und ließen den geliehenen Besen zurück.

