\chapter{Selbstverwirklichung, Teil 5}

Selbst wenn man drei Jahrzehnte lang stellvertretende Schulleiterin und davor
Professor für Verwandlung gewesen war, sah man Albus Dumbledore nur selten
völlig unvorbereitet.

\glqq ... Susan Bones, Lavender Brown und Daphne Greengrass\grqq{}, beendete
Minerva. \glqq Ich sollte auch anmerken, Albus, dass Miss Grangers Bericht über
Ihre scheinbar nicht unterstützende Haltung - ich glaube, ihr Ausdruck war
'\emph{er sagte, ich solle froh sein, nur ein Handlanger zu sein'} - eine Menge
Interesse bei den älteren Mädchen geweckt hat. Mehrere von ihnen kamen zu mir,
um zu fragen, ob Miss Grangers Anschuldigungen wahr seien, da sie gesagt hatte,
dass ich dabei war.\grqq{}

Der alte Zauberer lehnte sich in seinem riesigen Stuhl zurück und starrte sie
immer noch an, wobei seine Augen unter der Halbmondbrille etwas abstrakt
wirkten.

\glqq Das hat mich in eine Art Dilemma gebracht, Albus\grqq{}, sagte Professor
McGonagall. Ihr Gesicht blieb ganz neutral, dafür sorgte sie. \glqq Ich weiß
jetzt, dass Sie nicht wirklich die Absicht hatten, das Mädchen zu entmutigen.
Ganz im Gegenteil. Aber Sie und Severus haben mir oft gesagt, dass ich, um ein
Geheimnis zu wahren, kein Zeichen geben darf, das sich von der Reaktion eines
wirklich Unwissenden unterscheidet. So blieb mir nichts anderes übrig, als zu
bestätigen, dass Miss Grangers Schilderung korrekt war, und den angemessenen
Grad von Besorgnis vorzutäuschen, mit einem leichten Unterton von Beleidigung.
Hätte ich nämlich nicht gewusst, dass Sie Miss Granger absichtlich manipulieren,
wäre ich ziemlich verärgert gewesen.\grqq{}

\glqq Ich ... verstehe\grqq{}, sagte der alte Zauberer langsam. Seine Hände
spielten abwesend mit seinem silbernen Bart, kleine schnelle Gesten.

\glqq Zum Glück\grqq{}, fuhr Professor McGonagall fort, \glqq sind die
Professoren Sinistra und Vector bisher die einzigen beiden Fakultätsmitglieder,
die Miss Grangers Knöpfe tragen.\grqq{}

\glqq Knöpfe?\grqq{}, wiederholte der alte Zauberer. Minerva zog eine kleine
silberne Scheibe mit den Initialen S.P.H.E.W. hervor, legte sie auf Albus'
Schreibtisch und tippte sie kurz mit dem Finger an. Und die Stimmen von Hermine
Granger, Padma Patil, Parvati Patil, Lavender Brown, Susan Bones, Hannah Abbott,
Daphne Greengrass und Tracey Davis riefen unisono: \glqq \emph{Wir sind nicht
mit dem Zweitbesten zufrieden im Leben, es ist Zeit, einer Hexe eine Quest zu
geben}!"
\emph{('We won't settle for second best, it's time to give a witch a quest!', Anm. des Übersetzers)}

\glqq Miss Granger verkauft sie für zwei Sickles und erzählt mir, dass sie
bisher fünfzig davon verkauft hat. Ich glaube, dass Nymphadora Tonks aus dem
siebten Jahr Hufflepuff sie für sie verzaubert. Um meinen Bericht
abzuschließen\grqq{}, sagte Professor McGonagall zügig, \glqq unsere acht frisch
gebackenen Heldinnen haben um Erlaubnis gebeten, vor dem Eingang Ihres Büros
eine Protestaktion durchzuführen.\grqq{}

\glqq Ich hoffe\grqq{}, sagte Albus und runzelte die Stirn, \glqq Du hast ihnen
erklärt, dass -\grqq{}

\glqq Ich habe ihnen erklärt, dass Mittwoch um 19 Uhr in Ordnung wäre\grqq{},
sagte Minerva. Sie nahm den Knopf vom Schreibtisch des Schulleiters zurück,
schenkte Albus ein honigsüßes Lächeln und wandte sich der Tür zu.

\glqq Minerva?\grqq{}, fragte der alte Zauberer hinter ihr. \glqq
Minerva?!\grqq{}

Die Eichentür schloss sich fest hinter ihr.


... Zwischen den kurzen Steinwänden, die den Vorraum zum Büro des Schulleiters
abgrenzten, war nicht viel Platz, und obwohl viele Leute dem Protest hatten
beiwohnen wollen, hatten nicht viele kommen dürfen. Nur Professor Sinistra und
Professor Vector, die die Knöpfe trugen, und die Vertrauensschüler Penelope
Clearwater und Rose Brown und Jacqueline Preece, die auch Knöpfe trugen.
Dahinter Professor McGonagall und Professor Sprout und Professor Flitwick, die
die Knöpfe nicht trugen und die ganze Angelegenheit begutachteten. Harry Potter
und der Schulleiter von Hogwarts waren da, und die Jungen Präfekten
Vertrauensschüler Weasley und Oliver Beatson, die alle die Knöpfe trugen, um
Solidarität zu zeigen. Und natürlich die acht Gründungsmitglieder von
S.P.H.E.W., die mit ihren Schildern eine Streikpostenkette neben den
Wasserspeiern bildeten. Auf Hermines eigenem Schild, das an einem massiven
Holzgriff befestigt war, der in ihren Händen immer schwerer zu werden schien, je
mehr Sekunden vergingen, stand \textbf{KEIN HANDLANGER}. Und Professor Quirrell,
der mit dem Rücken an der entfernten Steinwand lehnte und mit unleserlichen
Augen zusah. Der Verteidigungsprofessor hatte einen ihrer Knöpfe bekommen,
obwohl sie ihm nie einen verkauft hatte; und er trug ihn nicht, sondern warf ihn
müßig mit einer Hand hin und her.

Diese ganze Idee war ihr vor vier Tagen viel besser vorgekommen, als die Feuer
ihrer Empörung noch frisch und heiß gebrannt hatten und sie mit der Aussicht
konfrontiert gewesen war, das alles vier Tage später zu tun, statt jetzt. Aber
sie musste weitermachen, denn das war es, was Helden taten, sie machten weiter,
und auch, weil es unendlich zu schrecklich erschienen war, allen zu sagen, dass
sie es abbrach. Hermine fragte sich, wie viel Heldentum aus solchen Gründen
weitergegangen war. In den meisten Büchern stand nicht \glqq \emph{Und dann
weigerten sie sich, aufzugeben, egal wie vernünftig es gewesen wäre, denn das
wäre zu peinlich gewesen}\grqq{}. aber ein großer Teil der Geschichte machte auf
diese Weise viel mehr Sinn.

Um 19:15 Uhr, hatte Professor McGonagall ihr gesagt, würde Schulleiter
Dumbledore herunterkommen und ein paar Minuten mit ihnen sprechen. Professor
McGonagall hatte gesagt, dass sie keine Angst haben sollten - der Schulleiter
war tief im Inneren ein guter Mensch, und sie hatten ordnungsgemäß die
Genehmigung der Schule für den Protest erhalten. Aber Hermine war sich sehr
bewusst, dass sie, auch wenn sie es mit unterschriebener Erlaubnis tat, immer
noch der Autorität trotzen würde.

Nachdem sie beschlossen hatte, eine Heldin zu sein, hatte Hermine das
Naheliegendste getan und war in die Hogwarts-Bibliothek gegangen, um sich Bücher
darüber zu holen, wie man eine Heldin ist. Dann hatte sie die Bücher wieder in
die Regale zurückgestellt, weil es offensichtlich war, dass keiner der Autoren
selbst ein Held gewesen war. Stattdessen hatte sie einfach fünfmal
hintereinander, bis sie jedes Wort auswendig kannte, die dreißig Zoll von Godric
Gryffindor gelesen, die allesamt seine Autobiografie und seine Lebensratschläge
waren. (Oder zumindest die englische Übersetzung; Latein konnte sie noch nicht
lesen.) Godric Gryffindors Autobiografie war viel komprimierter als die Bücher,
die Hermine zu lesen gewohnt war, er benutzte einen Satz, um Dinge zu sagen, die
allein schon dreißig Zoll hätten einnehmen müssen, und dann kam noch ein
weiterer Satz danach... Aber nach dem, was sie gelesen hatte, war klar, dass es
zwar nicht darum ging, der Autorität zu trotzen, aber man konnte kein Held sein,
wenn man zu viel Angst hatte, es zu tun. Und Hermine Granger wusste inzwischen,
wie andere sie sahen, und sie wusste, was andere Leute dachten, dass sie nicht
tun konnte.

Hermine hievte ihr Streikpostenschild ein wenig höher und konzentrierte sich
darauf, langsam und rhythmisch zu atmen, anstatt zu hyperventilieren, bis sie
umfiel.

\glqq Wirklich?\grqq{}, sagte Miss Preece in einem Ton der unverhohlenen
Faszination. \glqq Sie durften nicht wählen?\grqq{}

\glqq In der Tat\grqq{}, sagte Professor Sinistra. (Das Haar der
Astronomie-Professorin war immer noch dunkel und ihr dunkles Gesicht nur leicht
faltig; Hermine hätte ihr Alter auf etwa siebzig geschätzt, außer -) \glqq Ich
kann mich noch gut an den Jubel meiner Mutter erinnern, als das Gesetz über die
Gleichberechtigung von Frauen verkündet wurde, obwohl sie sich eigentlich nicht
dafür interessiert hat.\grqq{} (Was bedeutete, dass Professor Sinistra 1918 in
der Nähe ihrer Muggelfamilie gewesen war.) \glqq Und das war nicht das
Schlimmste. Nur ein paar Jahrhunderte früher -\grqq{}

Dreißig Sekunden später starrten alle Nicht-Muggelgeborenen, sowohl männliche
als auch weibliche, Professor Sinistra mit völlig schockierten Mienen an. Hannah
hatte ihr Schild fallen gelassen.

\glqq Und das war auch nicht das Schlimmste, bei weitem nicht\grqq{}, schloss
Professor Sinistra. \glqq Aber Sie sehen, wohin so etwas potenziell führen
kann.\grqq{}

\glqq Merlin bewahre uns\grqq{}, sagte Penelope Clearwater mit erstickter
Stimme. \glqq Sie meinen, so würden uns die Menschen behandeln, wenn wir keine
Zauberstäbe hätten, um uns zu verteidigen?\grqq{}

\glqq Hey!\grqq{}, sagte einer der jungen Vertrauensschüler. \glqq Das ist nicht
-\grqq{}

Ein kurzes, sardonisches Lachen ertönte aus der Richtung von Professor Quirrell.
Als Hermine den Kopf drehte, um nachzusehen, sah sie, dass der
Verteidigungsprofessor immer noch untätig mit dem Knopf herumspielte, ohne sich
die Mühe zu machen, zu den anderen aufzublicken, während er sagte: \glqq So ist
die menschliche Natur, Miss Clearwater. Seien Sie versichert, dass Sie nicht
freundlicher wären, wenn Hexen Zauberstäbe hätten und Männer nicht.\grqq{}

\glqq Das glaube ich kaum!\grqq{}, schnauzte Professor Sinistra.

Ein kaltes Glucksen. \glqq Ich vermute, dass es in den stolzesten
Reinblüterfamilien öfter vorkommt, als man zu glauben wagt. Irgendeine einsame
Hexe erspäht einen gutaussehenden Muggel; und denkt, wie leicht es wäre, dem
Mann einen Liebestrank unterzuschieben, und von ihm allein und vollkommen
angebetet zu werden. Und da sie weiß, dass er ihr keinen Widerstand leisten
kann, ist es nur natürlich, dass sie sich von ihm nimmt, was immer sie will
-\grqq{}

\glqq Professor Quirrell!\grqq{}, sagte Professor McGonagall scharf.

\glqq Es tut mir leid\grqq{}, sagte Professor Quirrell milde, seine Augen immer
noch auf den Knopf in seiner Hand gerichtet, \glqq tun wir alle immer noch so,
als ob es passieren würde? Dann entschuldige ich mich.\grqq{}

Professor Sinistra schnappte zurück: \glqq Und ich nehme an, dass Zauberer nicht
-\grqq{}

\glqq Es sind Kinder anwesend, Professoren!\grqq{} Wieder Professor McGonagall.

\glqq Manche schon\grqq{}, sagte Professor Quirrell gleichmütig, als würde er
über das Wetter diskutieren. \glqq Obwohl ich persönlich es nicht tue.\grqq{}

Eine Zeit lang herrschte Schweigen. Hermine hob ihr Schild wieder hoch - es war
ihr auf die Schulter gerutscht, während sie zuhörte. Daran hatte sie nie
gedacht, nicht einmal ein bisschen, und jetzt versuchte sie, nicht daran zu
denken, und ihr Magen fühlte sich etwas mulmig an. Sie schaute in Harry Potters
Richtung, ohne recht zu wissen, warum sie es tat; und sie sah, dass Harrys
Gesicht vollkommen ruhig war. Ein Schauer lief ihr über den Rücken, bevor sie
wegschaute, nicht schnell genug, um das kleine Nicken zu verpassen, das Harry
ihr schenkte, als ob sie sich über etwas einig wären.

\glqq Um fair zu sein\grqq{}, sagte Professor Sinistra nach einer Weile, \glqq
seit ich meinen Hogwarts-Brief erhalten habe, kann ich mich nicht daran
erinnern, auf irgendwelche Vorurteile gestoßen zu sein, weil ich eine Frau bin,
oder farbig. Nein, jetzt sind es Vorurteile, weil ich ein Muggelgeborener bin.
Ich glaube, Miss Granger hat gesagt, dass sie bisher nur bei Helden ein Problem
gefunden hat.\grqq{}

Hermine brauchte einen Moment, um zu erkennen, dass ihr die Frage gestellt
worden war, und dann sagte sie \glqq Ja\grqq{}, in einem Ton, der ein wenig
quietschte.

Diese ganze Sache hatte sich ein bisschen mehr aufgebläht, als sie sich
vorgestellt hatte, als sie damit angefangen hatte.

\glqq Was genau haben Sie überprüft, Miss Granger?\grqq{}, sagte Professor
Vector. Sie sah älter aus als Professor Sinistra, ihr Haar begann, ein wenig zu
ergrauen; Hermine war Professor Vector noch nie persönlich begegnet, bis der
Arithmetikprofessor sie um einen Knopf gebeten hatte.

\glqq Ähm\grqq{}, sagte Hermine, ihre Stimme etwas hoch, \glqq ich habe in den
Geschichtsbüchern nachgeschaut und es hat genauso viele weibliche
Zaubereiminister gegeben wie männliche. Dann habe ich mir die Obersten Mugwumps
angesehen und da gab es ein paar mehr Zauberer als Hexen, aber nicht viele. Aber
wenn man sich Leute wie berühmte Jäger von dunklen Zauberern ansieht, oder
Leute, die Invasionen von dunklen Kreaturen aufgehalten haben, oder Leute, die
dunkle Lords gestürzt haben -\grqq{}

\glqq Und natürlich die Dunklen Zauberer selbst\grqq{}, sagte Professor
Quirrell. Jetzt hatte der Verteidigungsprofessor aufgeschaut. \glqq Sie können
das zu Ihrer Liste hinzufügen, Miss Granger. Von allen mutmaßlichen Todessern
kennen wir nur zwei Hexen, Bellatrix Black und Alecto Carrow. Und ich wage zu
behaupten, dass die meisten Zauberer sich schwer tun würden, eine einzige Dunkle
Lady außer Baba Yaga zu nennen."

Hermine starrte ihn nur an. Das konnte nicht sein -

\glqq Professor Quirrell\grqq{}, sagte Professor Vector, \glqq was genau wollen
Sie damit andeuten?\grqq{}

Der Verteidigungsprofessor hob den Knopf an, so dass der goldene Schriftzug
S.P.H.E.W. ihnen gegenüberstand, und sagte: \glqq Helden\grqq{}, dann drehte er
den Knopf so, dass er seine silberne Rückseite zeigte, und sagte: \glqq Dunkle
Lords. Es sind ähnliche Karrierewege, die von ähnlichen Menschen beschritten
werden, und man kann sich kaum fragen, warum sich junge Hexen von dem einen Weg
abwenden, ohne dessen Spiegelbild zu betrachten.\grqq{}

\glqq Oh, jetzt verstehe ich!\grqq{}, sagte Tracey Davis und meldete sich so
plötzlich zu Wort, dass Hermine einen kleinen Schreck bekam. \glqq Du schließt
dich unserem Protest an, weil du dir Sorgen machst, dass nicht genug Mädchen zu
dunklen Hexen werden!\grqq{} Dann kicherte Tracey, was Hermine zu diesem
Zeitpunkt nicht geschafft hätte, wenn man ihr eine Million Pfund Sterling
bezahlt hätte.

Es lag ein halbes Lächeln auf Professor Quirrells Gesicht, als er antwortete:
\glqq Nicht wirklich, Miss Davis. In Wahrheit interessiert mich diese Art von
Dingen nicht im Geringsten. Aber es ist müßig, die Hexen zu den
Zaubereiministern und anderen gewöhnlichen Leuten zu zählen, die ein
gewöhnliches Leben führen, wo doch Grindelwald und Dumbledore und
Er-der-nicht-genannt-werden-muss alle Männer waren.\grqq{} Die Finger des
Verteidigungsprofessors drehten müßig an dem Knopf, drehten ihn immer wieder um.
\glqq Andererseits machen nur die wenigsten Leute etwas Interessantes aus ihrem
Leben. Was macht es für Sie aus, ob sie überwiegend Hexen oder überwiegend
Zauberer sind, solange Sie nicht zu ihnen gehören? Und ich vermute, Sie werden
nicht zu den Interessanten gehören, Miss Davis; denn obwohl Sie ehrgeizig sind,
haben Sie keinen Ehrgeiz.\grqq{}

\glqq Das ist nicht wahr!\grqq{}, sagte Tracey entrüstet. \glqq Und was soll das
überhaupt heißen?"

Professor Quirrell richtete sich von dort auf, wo er sich an die Wand gelehnt
hatte. \glqq Sie wurden nach Slytherin sortiert, Miss Davis, und ich erwarte,
dass Sie jede Gelegenheit zum Aufstieg ergreifen werden, die Ihnen in die Hände
fällt. Aber es gibt keinen großen Ehrgeiz, der Sie antreibt, und Sie werden Ihre
Gelegenheiten nicht wahrnehmen. Bestenfalls werden Sie sich bis zum
Zaubereiminister oder einer anderen hohen, unbedeutenden Position empor hangeln,
ohne jemals die Grenzen Ihrer Existenz zu überschreiten.\grqq{} Dann wandte sich
Professor Quirrells Blick von Tracey ab, er sah sie an, die blassblauen Augen
starrten sie mit einer furchtbaren Intensität an - \glqq Sagen Sie mir, Miss
Granger. Haben Sie eine Ambition?\grqq{}

\glqq Professor -\grqq{}, quietschte die hohe, strenge Stimme von Professor
Flitwick, und dann brach die Stimme ihres Hausoberhauptes ab, und aus dem
Augenwinkel sah Hermine, dass Harry seine Hand auf Professor Flitwicks Schulter
gelegt hatte und den Kopf schüttelte, sein Gesicht sah sehr erwachsen aus.
Hermine fühlte sich wie ein Reh, das im Scheinwerferlicht steht.

\glqq Was hat Sie dazu getrieben, Ihre Grenzen zu überschreiten, Miss
Granger?\grqq{}, fragte der Verteidigungsprofessor und blickte sie immer noch
direkt an. \glqq Warum reicht es nicht mehr aus, gute Noten im Unterricht zu
bekommen? Ist es wahre Größe, die Sie suchen? Sind Sie mit irgendeinem Aspekt
der Welt unzufrieden, den Sie nach Ihrem Willen umgestalten müssen? Oder ist das
alles nur ein Kinderspiel für Sie? Ich wäre sehr enttäuscht, wenn es nur darum
ginge, Harry Potter Konkurrenz zu machen.\grqq{}

\glqq Ich -\grqq{}, sagte Hermine, ihre Stimme war so hoch, dass sie eine Art
Piepsen von sich gab, aber dann fiel ihr nicht ein, was sie noch sagen sollte.

\glqq Sie können sich einen Moment Zeit zum Nachdenken nehmen, wenn Sie
möchten\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq Stellen Sie sich vor, es ist
eine Hausaufgabe, die am Donnerstag fällig ist. Wie ich höre, sind Sie darin
recht eloquent.\grqq{}

Die Gargoyles traten zur Seite, der Fließende Stein rumpelte wie Fels, während
er sich wie Fleisch bewegte. Die riesigen hässlichen Gestalten warteten nur
kurz, totengraue Augen starrten in stummer Wachsamkeit hinaus. Dann klappten die
großen Wasserspeier ihre Flügel wieder ein und traten in ihre früheren
Positionen zurück. Der Fließende Stein veränderte sein Äußeres überhaupt nicht,
als er von der Beweglichkeit in die Bewegungslosigkeit zurückkehrte, und die
kurze Lücke im Stein von Hogwarts war wieder fest. Und vor ihnen allen, in
leuchtend violetten Roben, die wahrscheinlich nur für Muggelgeborene scheußlich
aussahen, stand die hoch aufragende Gestalt von Albus Percival Wulfric Brian
Dumbledore, dem Schulleiter von Hogwarts, dem Obersten Hexenmeister des
Zaubergamot, der Oberste Mugwump der Internationalen Konföderation der Zauberer,
der Bezwinger des Dunklen Lords Grindelwald und Beschützer Großbritanniens, der
Wiederentdecker der sagenumwobenen Zwölf Gebräuche des Drachenblutes, der
mächtigste lebende Zauberer; und er sah sie an, Hermine Jean Granger, Generalin
des kürzlich erweiterten Sonnenscheinregiments, die im ersten Jahr der
Hogwarts-Klassen die besten Noten bekam und sich selbst zur Heldin erklärt
hatte.

\emph{Sogar ihr Name war kürzer als seiner. }

Der Schulleiter lächelte sie wohlwollend an, seine faltigen Augen funkelten
fröhlich unter ihren Halbkreisen aus Glas, und sagte: \glqq Hallo, Miss
Granger.\grqq{}

Das Seltsame war, dass es nicht annähernd so beängstigend war wie das Gespräch
mit Professor Quirrell. \glqq Hallo, Schulleiter Dumbledore\grqq{}, sagte
Hermine mit nur einem leichten Zittern in der Stimme.

\glqq Miss Granger\grqq{}, sagte Dumbledore, nun mit ernsterem Blick, \glqq ich
glaube, wir beide haben ein kleines Missverständnis gehabt. Ich wollte nicht
andeuten, dass Sie kein Held sein können oder sollten. Ich wollte auch nicht
andeuten, dass Hexen im Allgemeinen keine Helden sein sollten. Nur, dass du...
ein bisschen jung bist, um an solche Dinge zu denken.\grqq{}

Hermine, die sich nicht helfen konnte, blickte zu Professor McGonagall und sah,
dass Professor McGonagall ihr ein aufmunterndes Lächeln schenkte - oder sie
schenkte den beiden jedenfalls eine Art Lächeln -, also blickte Hermine wieder
zum Schulleiter und sagte, das kleine Zittern in ihrer Stimme nun etwas größer:
\glqq Seit Sie vor vierzig Jahren Schulleiter wurden, gab es elf Schüler, die in
Hogwarts ihren Abschluss gemacht haben und zu Helden wurden, ich meine Leute wie
Lupe Cazaril und so weiter, und zehn davon waren Jungen. Cimorene Linderwall war
die einzige Hexe.\grqq{}

\glqq Hm\grqq{}, sagte der Schulleiter. Es lag ein nachdenklicher Ausdruck auf
seinem Gesicht; er schien zumindest darüber nachzudenken. \glqq Miss Granger,
ich war noch nie einer, der solche Zahlen ausrechnet. Oft ist es viel zu
einfach, zu zählen, als zu verstehen. Aus Hogwarts sind viele gute Menschen
hervorgegangen, sowohl Hexen als auch Zauberer; die als Helden Berühmten sind
nur eine Art von guten Menschen, und vielleicht nicht die höchste. Sie haben
Alice Longbottom oder Lily Potter nicht in Ihre Rechnung einbezogen... Aber
lassen wir das beiseite. Sagen Sie mir, Miss Granger, haben Sie gezählt, wie
viele Helden in den 40 Jahren vor mir aus Hogwarts kamen? Denn in dieser Zeit
kann ich mich nur an drei erinnern, die heute als Helden bezeichnet werden; und
unter diesen drei waren überhaupt keine Hexen.\grqq{}

\glqq Ich will damit nicht sagen, dass es nur an Ihnen liegt!\grqq{} sagte
Hermine. \glqq Ich denke nur, dass viele Leute, wie auch die Schulleiter vor
Ihnen, vielleicht sogar deine ganze Gesellschaft und alles, Mädchen
entmutigen.\grqq{}

Der alte Zauberer seufzte. Seine halbgläsernen Augen sahen nur sie an, als wären
sie die einzigen beiden anwesenden Menschen. \glqq Miss Granger, vielleicht kann
man Hexen davon abhalten, Zauberlehrerin zu werden, oder Quidditch-Spielerin
oder sogar Aurorin. Aber keine Helden. Wenn jemand dazu bestimmt ist, ein Held
zu sein, dann wird er ein Held sein. Sie werden durch Feuer gehen und durch Eis
schwimmen. Dementoren werden sie nicht aufhalten, auch nicht der Tod von
Freunden, und auch nicht Entmutigung.\grqq{}

\glqq Nun\grqq{}, sagte Hermine und hielt inne, um mit den Worten zu ringen.
\glqq Nun, ich meine ... was ist, wenn das eigentlich nicht stimmt? Ich meine,
mir scheint, wenn man will, dass mehr Hexen Helden werden, sollte man ihnen das
Heldentum beibringen.\grqq{}

\glqq Viele Jungen und Mädchen sind in ihren Träumen Helden\grqq{}, sagte
Dumbledore leise. Er sah keines der anderen Mädchen an, nur sie. \glqq In der
wachen Welt sind es noch weniger. Viele haben sich behauptet und sich der
Dunkelheit gestellt, als diese sie holen kam. Wenige kommen wegen der Dunkelheit
und zwingen sie, sich ihnen zu stellen. Es ist ein hartes Leben, manchmal
einsam, oft kurz. Ich habe niemandem gesagt, er solle sich dieser Berufung
verweigern, aber ich würde auch nicht wünschen, ihre Zahl zu erhöhen.\grqq{}

Hermine zögerte; da war etwas in dem gezeichneten Gesicht, das sie aufhielt, wie
ein Hinweis auf all die Emotionen, die nicht gezeigt wurden, Jahre und Jahre
davon... \emph{Wenn es mehr Helden gäbe, wäre ihr Leben vielleicht nicht so
einsam, oder so kurz.} Sie brachte es nicht über sich, das zu sagen, nicht zu
ihm.

\glqq Aber der Punkt ist strittig\grqq{}, sagte der alte Zauberer. Er lächelte,
ein bisschen reumütig, wie sie fand. \glqq Miss Granger, man kann Heldentum
nicht lehren, wie man Zauberei lehren würde. Sie können nicht zwölf Zoll
Pergament darüber schreiben, wie man weitermacht, wenn alle Hoffnung verloren
scheint. Man kann Schülern nicht beibringen, wann man aufsteht und dem
Schulleiter sagt, dass er Unrecht getan hat. Helden werden geboren, nicht
gelehrt. Und aus welchem Grund auch immer, werden mehr von ihnen als Jungen
geboren als als Mädchen.\grqq{} Der Schulleiter zuckte mit den Schultern, als
wollte er sagen, dass er nichts dagegen tun könne.

\glqq Ähm\grqq{}, sagte Hermine. Sie konnte nicht anders, sie blickte hinter
sich. Professor Sinistra sah ein wenig entrüstet aus. Und es stimmte nicht, dass
alle sie anstarrten, als wäre sie gerade dumm gewesen, so wie sie es sich
vorzustellen begann, während sie Dumbledore zuhörte. Hermine drehte sich wieder
zu Dumbledore um, holte tief Luft und sagte: \glqq Nun, vielleicht werden Leute,
die Helden werden wollen, Helden sein, egal was passiert. Aber ich wüsste nicht,
wie man das wirklich wissen könnte, abgesehen davon, dass man es hinterher
einfach sagt. Und als ich Ihnen gesagt habe, dass ich ein Held werden will,
waren Sie nicht sehr ermutigend.\grqq{}

\glqq Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter milde. Seine Augen verließen ihre
nicht. \glqq Bitte schildern Sie Miss Granger Ihren Eindruck von unserer eigenen
ersten Begegnung. Würden Sie sagen, dass ich ermutigend war? Sprechen Sie die
Wahrheit.\grqq{}

Es gab eine Pause.

\glqq Mr. Potter?\grqq{}, sagte Professor Vectors Stimme von hinter ihr und
klang verwirrt.

\glqq Ähm\grqq{}, sagte Harrys Stimme von weiter hinten und klang äußerst
zögernd. \glqq Ähm ... nun, in meinem Fall hat der Schulleiter ein Huhn in Brand
gesetzt.\grqq{}

\glqq Er hat was?!\grqq{} platzte Hermine heraus, nur waren da mehrere andere
Leute, die ungefähr zur gleichen Zeit etwas ausriefen, sodass sie nicht sicher
war, dass jemand sie hörte.

Dumbledore starrte sie weiter an und sah vollkommen ernst aus.

\glqq Ich wusste nichts von Fawkes\grqq{}, sagte Harrys Stimme schnell, \glqq
also erzählte er mir, dass Fawkes ein Phönix sei, während er auf ein Huhn auf
Fawkes' Ständer zeigte, damit ich dachte, das sei Fawkes, und dann zündete er
das Huhn an - und außerdem gab er mir diesen großen Stein und sagte mir, er habe
meinem Vater gehört und ich solle ihn überallhin mitnehmen -\grqq{}

\glqq Aber das ist doch verrückt!\grqq{} platzte Susan heraus.

Plötzlich herrschte Stille. Der Schulleiter drehte langsam seinen Kopf und
starrte Susan an.

\glqq Ich -\grqq{}, sagte Susan. \glqq Ich meine - ich -\grqq{}

Der Schulleiter beugte sich hinunter, bis er dem jungen Mädchen direkt
gegenüberstand.

\glqq Ich habe nicht -\grqq{}, sagte Susan.

Dumbledore legte einen Finger an seine Lippen und zwirbelte sie, wobei er ein
\emph{bweeble-bweeble-bweeble-}Geräusch machte.

Der Schulleiter richtete sich wieder auf und sagte: \glqq Nun, meine guten
Heldinnen, es war angenehm, mit euch zu sprechen, aber leider bleibt an diesem
Tag noch viel zu tun. Seid jedoch versichert, dass ich für jeden unergründlich
bin, nicht nur für Hexen.\grqq{}

Die Gargoyles traten zur Seite, der Fließende Stein rumpelte wie Fels, als er
sich bewegte. Die riesigen hässlichen Gestalten warteten kurz mit toten grauen
Augen, die in stummer Wachsamkeit hinausstarrten, als Albus Percival Wulfric
Brian Dumbledore, so wohlwollend lächelnd wie beim ersten Mal, als er aus seinem
Büro auftauchte, zurück in den Zauber der Endlosen Treppe trat. Dann klappten
die großen Wasserspeier ihre Flügel wieder ein und traten in ihre früheren
Positionen zurück, wobei nur noch ein letztes kurzes \glqq
\emph{Bwa-ha-ha!}\grqq{} ertönte, bevor sich die Lücke schloss.

Es herrschte eine lange Stille.

\glqq Er hat wirklich ein Huhn angezündet?\grqq{}, sagte Hannah.

…. Die acht hatten auch danach noch weiter protestiert, aber um ehrlich zu sein,
hatten sie sich nicht mehr getraut. Nach einigen vorsichtigen Fragen von
Professor Flitwick war festgestellt worden, dass Harry Potter das brennende Huhn
nicht gerochen hatte. Was bedeutete, dass es sich wahrscheinlich um einen
Kieselstein oder so etwas handelte, der in ein Huhn verwandelt und dann mit
einem Begrenzungszauber eingeschlossen wurde, um sicherzustellen, dass kein
Rauch in die Luft entweicht - sowohl Professor Flitwick als auch Professor
McGonagall hatten sehr nachdrücklich darauf hingewiesen, dass niemand so etwas
ohne ihre Aufsicht versuchen durfte.

Aber trotzdem... \emph{Aber trotzdem..}. \emph{was}?

Hermine wusste nicht einmal, \emph{aber trotzdem was}.
\emph{Aber trotzdem.}

Nach vielen Blicken, die zwischen den Mädchen ausgetauscht worden waren, von
denen keine die Erste sein wollte, die es sagte, hatte Hermine den Protest für
beendet erklärt, und die Erwachsenen und die Jungen waren abgedriftet.

\glqq Du denkst doch nicht, dass wir Dumbledore gegenüber unfair waren,
oder?\grqq{}, sagte Susan, als die Heldinnen zum Geräusch von acht Paar Füßen,
die auf dem Steinpflaster der Korridore von Hogwarts herumtrampelten, weggingen.
\glqq Ich meine, wenn er für alle verrückt ist und nicht nur bei Hexen, dann ist
das doch keine Diskriminierung, oder?\grqq{}

\glqq Ich habe keine Lust mehr, gegen den Schulleiter zu protestieren\grqq{},
sagte Hannah schwach. Das Hufflepuff-Mädchen schien ein wenig unsicher auf den
Beinen zu sein. \glqq Es ist mir egal, was Professor McGonagall sagt, dass er es
uns nicht übel nimmt, es ist einfach zu viel für meine Nerven.\grqq{}

Lavender schnaubte. \glqq Ich schätze, du wirst in nächster Zeit keine Armeen
von Inferi erschlagen -\grqq{}

\glqq Hör auf damit!\grqq{} sagte Hermine scharf. \glqq Wir müssen doch alle
lernen, Heldinnen zu sein, oder? Es ist in Ordnung, wenn es jemand nicht sofort
weiß.\grqq{}

\glqq Der Schulleiter glaubt, dass man es nicht lernen kann\grqq{}, sagte Padma.
Das Gesicht des Ravenclaw-Mädchens war nachdenklich, ihre Schritte gemessen, als
sie durch den Korridor schritt. \glqq Der Schulleiter hält das nicht einmal für
eine gute Idee.\grqq{}

Daphne schritt mit geradem Rücken und kerzengeradem Kopf und sah in ihren
Hogwarts-Roben mehr wie eine anständige junge Dame aus, als Hermine es in ihrem
besten Gesellschaftskleid hätte tun können. \glqq Der Schulleiter\grqq{}, sagte
Daphne mit präziser Stimme, wobei ihre Schuhe harte, scharfe Tackelgeräusche auf
dem Stein machten, \glqq denkt, dass wir alle ein Haufen dummer Mädchen sind,
die Spielchen spielen, und dass Hermine vielleicht eines Tages eine gute
Handlangerin sein wird, aber der Rest von uns hoffnungslos ist.\grqq{}

\glqq Hat er recht?\grqq{}, sagte Parvati. Das Gesicht des Gryffindor-Mädchens
war sehr ernst und ließ sie viel mehr wie ihren Zwilling aussehen, als sie es
normalerweise tat. \glqq Ich meine, es muss gefragt werden -\grqq{}

\glqq Nein!\grqq{}, spuckte Tracey. Das Slytherin-Mädchen stakste durch den Flur
und sah aus, als wäre sie bereit, jemanden zu töten, wie ein weiblicher Snape in
Miniatur.

Von allen Mädchen war Tracey diejenige, die Hermine am wenigsten kannte. Hermine
hatte schon einmal mit Lavender gesprochen, aber sie hatte Tracey noch nie
wirklich gesehen, außer bei einem Kampf mit dem Zauberstab, bis die Slytherin
von ihrem Sofa aufgesprungen war, um sich freiwillig zu melden.

\glqq Dem werden wir es zeigen! Wir werden es allen zeigen!\grqq{}

\glqq Okay\grqq{}, sagte Susan, \glqq das war definitiv böse -\grqq{}

\glqq Nein\grqq{}, sagte Lavender, \glqq das ist eigentlich ein Motto der Chaos
Legion. Nur hat sie das wahnsinnige Lachen nicht gemacht.\grqq{}

\glqq Das stimmt\grqq{}, sagte Tracey, ihre Stimme tief und grimmig. \glqq
Diesmal werde ich nicht lachen.\grqq{} Das Mädchen pirschte weiter durch den
Korridor, als würde sie von dramatischer Musik begleitet, die nur sie hören
konnte.

(\emph{Hermine begann sich Sorgen zu machen, was genau die beeinflussbaren
Jugendlichen der Chaos Legion von Harry Potter lernten}.)

\glqq Aber - ich meine -\grqq{} sagte Parvati. Sie hatte immer noch einen
nachdenklichen Ausdruck im Gesicht. \glqq Ich meine, du kannst doch verstehen,
warum der Schulleiter uns für dumme Mädchen hält, oder? Was hat der Protest vor
dem Büro des Schulleiters damit zu tun, Heldinnen zu werden?\grqq{}

\glqq Huh\grqq{}, sagte Lavender, die nun selbst nachdenklich aussah. \glqq Das
ist wahr. Wir sollten etwas Heldenhaftes tun.\grqq{}

\glqq Ähm -\grqq{}, sagte Hannah, was sehr gut Hermines eigene Gefühle zu diesem
Thema ausdrückte.

\glqq Nun\grqq{}, sagte Parvati, \glqq ist denn schon jeder durch Dumbledores
verbotenen Korridor im dritten Stock gegangen? Ich meine, jeder in Gryffindor
ist da schon durchgegangen -\grqq{}

\glqq Moment mal!\grqq{} sagte Hermine verzweifelt. \glqq Ich will nicht, dass
ihr etwas Gefährliches tut!\grqq{}

Es gab eine Pause, während alle Hermine ansahen, \emph{die viel zu spät begriff,
warum Dumbledore nicht wollte, dass jemand anderes ein Held wurde.}

\glqq Ich glaube nicht, dass man eine Heldin werden kann, wenn man nie etwas
Gefährliches tut\grqq{}, bemerkte Lavender vernünftig.

\glqq Außerdem\grqq{}, sagte Padma mit einem nachdenklichen Gesichtsausdruck.
\glqq Jeder weiß doch, dass in Hogwarts nie etwas wirklich Schlimmes passiert,
oder? Den Schülern, meine ich, nicht den Verteidigungsprofessoren. Wir haben all
diese uralten Schutzzauber und so weiter.\grqq{}

\glqq Ähm -\grqq{} Sagte Hannah wieder.

\glqq Ja\grqq{}, sagte Parvati, \glqq das Schlimmste, was passieren kann, ist,
dass wir ein paar Dutzend Hauspunkte verlieren oder so, und wir sind zwei aus
jedem Haus, also wird das alles ausgeglichen.\grqq{}

\glqq Das ist ja genial, Hermine!\grqq{}, sagte Daphne in einem Ton großer
Verwunderung. \glqq So wie du es eingerichtet hast, können wir mit allem
durchkommen! Und ich habe deinen schlauen Plan bis jetzt nicht einmal
bemerkt!\grqq{}

\glqq \textbf{Äh} -\grqq{}, sagten Hermine, Hannah und Susan.

\glqq Richtig!\grqq{}, sagte Parvati. \glqq Jetzt ist es also an der Zeit, dass
wir zu echten Heldinnen werden. Wir werden gegen die Dunkelheit antreten
-\grqq{}

\glqq Und bringen sie dazu, sich uns zu stellen -\grqq{} sagte Lavender.

\glqq Und sie lehren, sich zu fürchten\grqq{}, sagte Tracey Davis grimmig.

