\chapter{Rollen, Nachspiel}

10 Tage später wurde das erste tote Einhorn im Verbotenen Wald gefunden.

13. Mai 1992. Argus Filchs Gesicht erschien im Licht der Öllampe, die er in der
Hand hielt, verzerrt, Schatten tanzten über sein Gesicht. Hinter ihnen
wichen die Türen von Hogwarts schnell zurück, und das dunkle Gelände
rückte näher. Der Weg, den sie nun gingen, war schlammig und undeutlich.
Die Bäume, deren Äste früher vom Winter kahl waren, waren noch nicht ganz
vom Frühling umhüllt; ihre Zweige streckten sich wie magere Finger zum
Himmel, Skelette waren inmitten des dünnen Laubes zu sehen. Der Mond war
hell, aber Wolken, die über ihn hinweg zogen, warfen sie oft in die
Dunkelheit, die nur von den schwachen Flammen von Filchs Lampe erhellt
wurde.

Draco behielt seinen Zauberstab fest im Griff.

\glqq Wo bringst du uns hin?\grqq{}, fragte Tracey Davis. Sie war zusammen mit
Draco von Filch erwischt worden, als sie auf dem Weg zu einem geheimen
Treffen der silbernen Slytherins nach der Sperrstunde waren, und hatte
ebenfalls nachsitzen müssen.

\glqq Du folgst mir einfach\grqq{}, sagte Argus Filch.

Draco fühlte sich von der ganzen Angelegenheit ziemlich genervt. Die silbernen
Slytherins sollten als Schulvereinigung anerkannt werden. Es gab keinen
Grund, warum eine geheime Verschwörung nicht die Erlaubnis haben sollte,
sich nach der Ausgangssperre zu treffen, wenn es dem größeren Wohl von
Hogwarts diente. Wenn das noch einmal passierte, würde er mit Daphne
Greengrass reden und Daphne würde mit ihrem Vater reden und dann würde
Filch die Weisheit lernen, wegzusehen, wenn es um die Malfoys ging.

Die Lichter des Hogwarts-Schlosses waren in der Ferne schwächer geworden, als
Filch wieder sprach. \glqq Ich wette, du wirst es dir zweimal überlegen,
ob du noch einmal eine Schulregel brichst, nicht wahr?\grqq{} Filch
drehte seinen Kopf von der Lampe weg, damit er die vier Schüler, die ihm
folgten, anstarren konnte. \glqq Oh ja... harte Arbeit und Schmerz sind
die besten Lehrer, wenn ihr mich fragt... Es ist nur schade, dass sie die
alten Bestrafungen aussterben lassen... euch an den Handgelenken für ein
paar Tage an die Decke hängen, ich habe die Ketten noch in meinem Büro,
bewahre sie gut geölt auf, falls sie jemals gebraucht werden...\grqq{}

\glqq Hey!\grqq{} sagte Tracey, ein Hauch von Empörung drang in ihre Stimme.
\glqq Ich bin zu jung, um so etwas zu hören - diese Art von - du weißt
schon! Vor allem, wenn die Ketten gut geölt sind!\grqq{}

Draco hatte nicht aufgepasst. Filch war einfach nicht in der Liga von Amycus
Carrow. Hinter ihnen kicherte eine der beiden älteren Slytherins, die
ihnen folgten, obwohl sie nichts sagte. Neben ihr war der andere, ein
großer Junge mit einem slawischen Gesichtsausdruck, der immer noch mit
Akzent sprach. Sie waren wegen irgendeines Vergehens erwischt worden, das
irgendetwas mit der Art von Dingen zu tun hatte, von denen Tracey sprach,
und sahen aus, als wären sie im dritten oder vierten Jahr.

\glqq Pfeh\grqq{}, sagte der größere Junge. \glqq In Durmstrang hängen sie dich
kopfüber an den Zehen auf. An einem Zeh, wenn man frech ist. Hogwarts war
früher schon weich.\grqq{}

Argus Filch schwieg etwa eine halbe Minute lang, als ob er sich eine passende
Erwiderung überlegen wollte, und gluckste dann. \glqq Wir werden sehen,
was du dazu sagst ... wenn du erfährst, was du heute Abend tun wirst!
Ha!"

\glqq Ich sagte doch, ich bin zu jung für so etwas!\grqq{}, sagte Tracey Davis.
\glqq Das muss warten, bis ich älter bin!\grqq{}

Vor ihnen lag ein Häuschen mit erleuchteten Fenstern, doch die Proportionen
schienen falsch zu sein. Filch pfiff, ein hoher, scharfer Ton, und ein
Hund fing an zu bellen. Aus dem Häuschen trat eine Gestalt hervor, die
die Bäume um sie herum zu kurz erscheinen ließ. Der Gestalt folgte ein
Hund, der im Vergleich dazu wie ein Welpe wirkte, bis man ihn abgesehen
von der größeren Silhouette betrachtete und erkannte, dass der Hund
riesig war, eher wie ein Wolf. Dracos Augen verengten sich, bevor er sich
wieder fing. Als Silberner Slytherin durfte er keine Vorurteile gegenüber
einem fühlenden Wesen haben, schon gar nicht, wenn andere Menschen ihn
sehen könnten.

\glqq Wer ist das?\grqq{}, sagte die Gestalt mit der lauten, schroffen Stimme
des Halbriesen. Sein Schirm leuchtete in einem weißen Schein, heller als
Filchs schwache Lampe. In der anderen Hand hielt er eine Armbrust; ein
Köcher mit kurzen Bolzen war an seinen Oberarm geschnallt.

\glqq Schüler beim Nachsitzen\grqq{}, sagte Filch laut. \glqq Sie werden dir
helfen, den Wald nach ... was auch immer sie gefressen hat, zu
durchsuchen.\grqq{}

\glqq Der Wald?\grqq{}, keuchte Tracey. \glqq Wir dürfen da nachts nicht
reingehen!\grqq{}

\glqq Das stimmt normalerweise\grqq{}, sagte Filch und wandte sich von Hagrid
ab, um sie anzustarren. \glqq Aber heute müsst in den Wald gehen, und ich
glaube kaum, dass ihr alle heil wieder herauskommt.\grqq{}

\glqq Aber -\grqq{}, sagte Tracey. \glqq Da gibt es Werwölfe, habe ich gehört,
und Vampire, und jeder weiß, was passiert, wenn ein Mädchen und ein
Werwolf und ein Vampir gleichzeitig da sind!\grqq{}

Der riesige Halbriese runzelte die Stirn. \glqq Argus, ich hatte an dich und
vielleicht ein paar Siebtklässler gedacht. Es hat nicht viel Sinn, Hilfe
mitzubringen, wenn ich die ganze Zeit auf sie aufpassen soll.\grqq{}

Argus' Gesicht leuchtete mit grausamer Genugtuung. \glqq Das ist ihr Problem,
nicht wahr? Sie hätten an die Werwölfe denken sollen, bevor sie in
Schwierigkeiten geraten, oder? Schick sie allein raus. Du solltest nicht
zu freundlich zu ihnen sein, Hagrid. Immerhin sind sie hier, um bestraft
zu werden.\grqq{}

Der Halbriese stieß einen gewaltigen Seufzer aus (es klang wie bei einem
normalen Menschen, dem eine Knüppelhexe die ganze Luft aus den Lungen
treibt). \glqq Du hast deinen Teil getan. Ich übernehme ab hier.\grqq{}

\glqq Ich bin im Morgengrauen wieder da\grqq{}, sagte Filch, \glqq für das, was
von ihnen übrig ist\grqq{}, fügte er böse hinzu, drehte sich um und ging
zurück zum Schloss, wobei seine Lampe in der Dunkelheit vor sich hin
dämmerte.

\glqq Also gut\grqq{}, sagte Hagrid, \glqq jetzt hört gut zu, denn es ist
gefährlich, was wir heute Nacht tun werden, und ich will nicht, dass
jemand ein Risiko eingeht. Folgt mir einen Moment hierher.\grqq{} Er
führte sie an den Rand des Waldes. Er hielt seine Lampe hoch und zeigte
auf einen schmalen, gewundenen Erdweg, der in den dichten schwarzen
Bäumen verschwand. Eine leichte Brise wehte über Dracos Kopf, als er in
den Wald blickte. \glqq Da drinnen gibt es etwas, das Einhörner
frisst\grqq{}, sagte der riesige Mann. Draco nickte; er erinnerte sich
entfernt daran, vor ein paar Wochen, gegen Ende April, etwas in dieser
Richtung gehört zu haben.

\glqq Haben Sie uns gerufen, um eine Spur von silbrigem Blut zu einem
verwundeten Einhorn zu finden?\grqq{} sagte Tracey aufgeregt.

\glqq Nein\grqq{}, sagte Draco, obwohl er es schaffte, das reflexartige Grinsen
zu unterdrücken. \glqq Filch hat uns heute Mittag den Zettel zum
Nachsitzen gegeben, um 12 Uhr. Mr. Hagrid würde nicht so lange warten, um
ein verwundetes Einhorn zu finden, und wenn wir nach so etwas suchen
würden, würden wir am Tag suchen, wenn es hell ist. Also\grqq{}, Draco
hielt einen Finger hoch, wie er es beim untersuchenden Auror Lesh in
Theaterstücken gesehen hatte, \glqq schließe ich daraus, dass wir nach
etwas suchen, das nur nachts auftaucht.\grqq{}

\glqq Aye\grqq{}, sagte der Halbriese und klang nachdenklich. \glqq Du bist
nicht das, was ich erwartet habe, Draco Malfoy. Ganz und gar nicht, was
ich erwartet habe. Dann bist du also Tracey Davis. Ich habe schon von dir
gehört. Eine aus der Truppe der armen Miss Granger." Rubeus Hagrid sah zu
den beiden älteren Slytherins hinüber und musterte sie im Licht seines
leuchtenden Schirms. \glqq Und wer seid ihr noch mal? Ich kann mich nicht
erinnern, dich oft gesehen zu haben, Junge."

\glqq Cornelia Walt\grqq{}, sagte die Hexe, \glqq und das ist Yuri Yuliy\grqq{},
und deutete auf den slawisch aussehenden Jungen, der von Durmstrang
gesprochen hatte. \glqq Seine Familie ist zu Besuch aus der Ukraine, und
er ist nur für ein Jahr in Hogwarts.\grqq{}

Der ältere Junge nickte, mit einem leicht verächtlichen Ausdruck im Gesicht.

\glqq Das ist Fang\grqq{}, sagte Hagrid und deutete auf den Hund. Zu fünft
machten sie sich auf den Weg in den Wald.

\glqq Was könnte die Einhörner umbringen?" sagte Draco, nachdem sie ein paar
Minuten gelaufen waren. Draco wusste ein wenig über dunkle Kreaturen,
aber er konnte sich an nichts erinnern, das Einhörner befallen haben
sollte. \glqq Was für eine Art von Kreatur tut das, weiß das
jemand?\grqq{}

\glqq Werwölfe!\grqq{}, sagte Tracey.

\glqq Miss Davis?" sagte Draco, und als sie ihn ansah, deutete er stumm mit
einem Finger auf den Mond. Er war zunehmend im zunehmen, aber noch nicht
voll.

\glqq Oh, richtig\grqq{}, sagte Tracey.

\glqq Es gibt keine Werwölfe im Wald\grqq{}, sagte Hagrid. \glqq Es können auch
keine Wölfe sein, die sind nicht annähernd schnell genug, um ein Einhorn
zu fangen. Einhörner sind mächtige magische Geschöpfe, ich habe noch nie
erlebt, dass eines verletzt wurde.\grqq{}

Draco hörte sich das an und dachte fast trotzig über das Rätsel nach. \glqq Was
ist dann schnell genug, um ein Einhorn zu fangen?\grqq{}

\glqq Das ist keine Frage der Geschwindigkeit\grqq{}, sagte Hagrid und warf
Draco einen unverständlichen Blick zu. \glqq Es gibt unendlich viele
Möglichkeiten, wie Kreaturen jagen. Gift, Dunkelheit, Fallen. Kobolde,
die man weder sehen, noch hören, noch sich merken kann, selbst wenn sie
einen auffressen. Es gibt immer etwas Neues und Wunderbares zu
lernen.\grqq{}

Eine Wolke zog über den Mond und warf den Wald in einen Schatten, der nur durch
den Schein von Hagrids Schirm erhellt wurde. \glqq Meself\grqq{}, fuhr
Hagrid fort, \glqq ich glaube, wir haben hier Pariser Hydra im Wald. Für
einen Zauberer sind sie keine Bedrohung, ihr müsst sie nur lange genug
aufhalten, dann könnt ihr auf keinen Fall verlieren. Ich meine
buchstäblich, dass man nicht verlieren kann, solange man kämpft. Das
Problem ist, gegen eine Pariser Hydra geben die meisten Kreaturen schon
lange vorher auf. Es dauert eine Weile, bis man alle Köpfe abgehackt hat,
versteht ihr?\grqq{}

\glqq Bah\grqq{}, sagte der ausländische Junge. \glqq In Durmstrang lernen wir,
wie man gegen Buchholz-Hydra kämpft. Unvorstellbar mühsamer zu kämpfen!
Ich meine das wörtlich, könnt es euch nicht vorstellen. Die Erstklässler
glauben uns nicht, wenn wir ihnen sagen, dass ein Sieg möglich ist! Der
Ausbilder muss die zweite Befehl geben, wiederholen, bis sie es
begreifen.\grqq{}

Sie liefen fast eine halbe Stunde lang, immer tiefer in den Wald hinein, bis es
fast unmöglich wurde, dem Pfad zu folgen, weil die Bäume so dicht waren.
Dann sah Draco es, dicke Spritzer an den Wurzeln der Bäume, die im
Mondlicht in einer helleren Farbe schimmerten.

\glqq Ist das -"

\glqq Das Blut eines Einhorns\grqq{}, sagte Hagrid. Die Stimme des großen Mannes
war traurig. Auf einer Lichtung vor ihnen, sichtbar durch die verworrenen
Äste einer großen Eiche, sahen sie die gefallene Kreatur, schön und
traurig auf dem Boden ausgebreitet, die Erde um sie herum glänzte
mondsilbern von gesammeltem Blut. Das Einhorn war nicht weiß, sondern
blassblau, oder es schien so unter dem Mond und dem Nachthimmel. Die
schlanken Beine standen in seltsamen Winkeln ab, offensichtlich
gebrochen, und die Mähne breitete sich über das dunkle Laub aus,
grün-schwarz, aber mit einem Schimmer wie Perlen. Auf der Flanke befand
sich ein kleines weißes Gebilde wie ein Sternenhimmel, ein Zentrum, das
von acht geraden Strahlen umgeben war. Die Hälfte der Seite war
weggerissen worden, die Ränder waren ausgefranst wie die Abdrücke von
Zähnen, Knochen und innere Organe lagen frei. Ein seltsames Würgegefühl
stieg in Dracos Kehle auf.

\glqq Das ist sie\grqq{}, sagte Hagrid, sein trauriges Flüstern so laut wie die
Stimme eines normalen Mannes. \glqq Genau da, wo ich sie heute Morgen
gefunden habe, tot wie ein toter Türknauf. Sie ist - war - das erste
Einhorn, das ich in diesen Wäldern getroffen habe. Ich nannte es Alicorn,
aber das spielt wohl keine Rolle mehr.\grqq{}

\glqq Du hast ein Einhorn Alicorn genannt\grqq{}, sagte das ältere Mädchen. Ihre
Stimme war ein bisschen trocken.

\glqq Aber es hat keine Flügel\grqq{}, sagte Tracey.

\glqq Alicorn ist das Horn eines Einhorns\grqq{}, sagte Hagrid, jetzt lauter.
\glqq Ich weiß nicht, wie ihr alle darauf kommt, dass es ein Einhorn mit
Flügeln bedeutet, so etwas gibt es nicht, das habe ich noch nie gehört.
Das ist genauso, als würde man einen Hund Fang nennen\grqq{}, und deutete
auf den riesigen wolfsähnlichen Hund, der ihm kaum bis zu den Knien
reichte. \glqq Wie hättest du sie denn genannt? Hannah, oder so ähnlich?
Ich habe ihr einen Namen gegeben, der für sie etwas bedeutet hätte.
Höflichkeit, nenne ich es.\grqq{}

Niemand sagte etwas dazu, und nach einem weiteren Moment nickte der riesige Mann
scharf. \glqq Wir beginnen unsere Suche von hier aus, dem letzten Ort, an
dem es zugeschlagen hat. Wir werden uns in zwei Gruppen aufteilen und der
Spur in verschiedene Richtungen folgen. Ihr zwei, Walt und Yuliy - ihr
geht da lang und nehmt Fang mit. Im Wald gibt es nichts, was euch schaden
könnte, wenn ihr bei Fang seid. Schickt grüne Funken, wenn ihr was
Interessantes findet, und rote Funken, wenn jemand Ärger macht. Davis,
Malfoy, kommt mit mir.\grqq{}

Der Wald war schwarz und still. Rubeus Hagrid hatte das Licht seines
Regenschirms gedimmt, nachdem sie sich auf den Weg gemacht hatten, so
dass Draco und Tracey sich im Licht des Mondes orientieren mussten, nicht
ohne gelegentlich zu stolpern und zu fallen. Sie liefen an einem
bemoosten Baumstumpf vorbei, das Geräusch von fließendem Wasser sprach
von einem Bach irgendwo in der Nähe. Ab und zu beleuchtete ein Strahl des
Mondlichts durch die Äste oben einen silberblauen Blutfleck auf den
gefallenen Blättern; sie folgten der Blutspur, dorthin, wo die Kreatur
das Einhorn zuerst getroffen haben musste.

\glqq Es gibt Gerüchte über dich\grqq{}, sagte Hagrid mit leiser Stimme, nachdem
sie eine Weile gelaufen waren.

\glqq Nun, sie sind alle wahr\grqq{}, sagte Tracey. \glqq Alle von ihnen.\grqq{}

\glqq Ich meinte nicht dich.\grqq{}, sagte Hagrid. \glqq Hast du wirklich unter
Veritaserum ausgesagt, dass du versucht hast, Miss Granger zu helfen, und
das gleich dreimal?"

Draco wog seine Worte eine Weile ab und sagte schließlich: \glqq Ja.\grqq{} Es
hätte nicht gut ausgesehen, zu eifrig zu erscheinen, um den Ruhm zu
beanspruchen.

Der riesige Mann schüttelte den Kopf, seine großen Füße stapften immer noch
lautlos durch den Wald. \glqq Ich bin überrascht, um ehrlich zu sein. Und
du auch, Davis, dass du versuchst, in den Hallen für Ordnung zu sorgen.
Bist du sicher, dass der Sprechende Hut dich an den richtigen Platz
gesetzt hat? Es gibt nicht eine einzige Hexe oder einen Zauberer, der
böse wurde, der nicht in Slytherin war, so wurde es immer gesagt.\grqq{}

\glqq Das ist nicht wahr\grqq{}, sagte Tracey. \glqq Was ist mit Xiaonan Tong,
dem Schwarzen Raben, Spencer of the Hill und Mister Kayvon?\grqq{}

\glqq Wer?\grqq{}, sagte Hagrid.

\glqq Nur einige der besten dunklen Zauberer aus den letzten zwei
Jahrhunderten\grqq{}, sagte Tracey. \glqq Sie sind wahrscheinlich die
besten aus Hogwarts, die nicht aus Slytherin waren.\grqq{} Ihre Stimme
wurde leiser, verlor ihren Enthusiasmus. \glqq Miss Granger hat mir immer
gesagt, ich solle mich über alles informieren, was ich -\grqq{}

\glqq Wie auch immer\grqq{}, sagte Draco schnell, \glqq das ist nicht wirklich
relevant, Mr. Hagrid. Selbst wenn -\grqq{} Draco arbeitete in seinem Kopf
herum und versuchte, den Unterschied zwischen der Wahrscheinlichkeit,
dass Slytherin einen dunklen Zauberer hervorbringt, und der
Wahrscheinlichkeit, dass jeder Slytherin eine dunkler Zauberer ist, in
eine unwissenschaftliche Sprache zu übersetzen. \glqq Selbst wenn die
meisten Dunklen Zauberer aus Slytherin sind, sind nur sehr wenige
Slytherins Dunkle Zauberer. Es gibt nicht \emph{so} viele Dunkle
Zauberer, also können nicht alle Slytherins einer sein.\grqq{} \emph{Oder
wie Vater gesagt hatte: Zwar sollte jeder Malfoy einen Großteil der
geheimen Überlieferungen kennen, aber die ... kostspieligeren Rituale
überließ man besser nützlichen Narren wie Amycus Carrow.}

\glqq Du sagst also\grqq{}, sagte Hagrid, \glqq dass die meisten dunklen
Zauberer Slytherins sind, aber...\grqq{}

\glqq Aber die meisten Slytherins sind keine Dunklen Zauberer\grqq{}, sagte
Draco. Er hatte das müde Gefühl, dass sie noch eine Weile damit zu tun
haben würden, aber wie beim Kampf gegen eine Hydra war es wichtig, nicht
aufzugeben.

\glqq So habe ich das noch nie gesehen\grqq{}, sagte der riesige Mann und klang
ehrfürchtig. \glqq Aber, na ja, wenn ihr nicht alle ein Haus von
Schlangen seid, warum - geht hinter den Baum!\grqq{} Hagrid packte Draco
und Tracey und hievte sie vom Weg hinter eine hoch aufragende Eiche. Er
zog einen Bolzen heraus, spannte ihn in seine Armbrust und hob sie
schussbereit an.

Die drei lauschten. Etwas schlitterte über totes Laub in der Nähe: Es klang wie
ein Umhang, der über den Boden schleift. Hagrid blinzelte den dunklen
Pfad hinauf, aber nach ein paar Sekunden verklang das Geräusch.

\glqq Ich wusste es\grqq{}, murmelte Hagrid. \glqq Hier drin ist etwas, was
nicht sein sollte."

Mit Hagrid an der Spitze und Tracey und Draco, die beide ihre Zauberstäbe bereit
hielten, gingen sie der Stelle nach, von der das Rascheln gekommen war,
aber sie fanden nichts, obwohl sie in einem immer größer werdenden Kreis
suchten und ihre Ohren auf das leiseste Geräusch richteten. Sie liefen
weiter durch die dichten, dunklen Bäume. Draco schaute immer wieder über
seine Schulter, weil ihn das Gefühl beschlich, dass sie beobachtet
wurden. Sie hatten gerade eine Biegung des Weges passiert, als Tracey
schrie und auf etwas zeigte. In der Ferne erhellte ein Schauer aus roten
Funken die Luft.

\glqq Ihr beiden wartet hier!\grqq{} Hagrid rief. \glqq Bleibt, wo ihr seid, ich
komme euch später holen!\grqq{}

Bevor Draco ein Wort sagen konnte, drehte sich Hagrid und raste durch das
Unterholz davon. Draco und Tracey standen da und sahen sich an, bis sie
nichts mehr hörten außer dem Rascheln der Blätter um sie herum. Tracey
sah verängstigt aus, versuchte aber, es zu verbergen. Draco war mehr
verärgert als alles andere. Offenbar hatte Rubeus Hagrid, als er seine
Pläne für heute Abend geschmiedet hatte, nicht einmal fünf Sekunden damit
verbracht, sich die Konsequenzen vorzustellen, wenn tatsächlich etwas
schiefgehen würde.

\glqq Und was jetzt?\grqq{}, fragte Tracey, ihre Stimme etwas zu hoch.

\glqq Wir warten darauf, dass Mr. Hagrid zurückkommt."

Die Minuten zogen sich hin. Dracos Ohren schienen schärfer zu sein als sonst, er
nahm jedes Seufzen des Windes, jedes knackende Zweiglein auf. Tracey sah
immer wieder zum Mond hinauf, als wolle sie sich vergewissern, dass er
noch nicht voll war.

\glqq Ich bin -\grqq{} Tracey flüsterte. \glqq Ich werde ein bisschen nervös,
Mr. Malfoy.\grqq{}

Draco dachte ein wenig darüber nach. Um ehrlich zu sein, da war etwas ... nun,
es war nicht so, dass er ein Feigling war, oder gar, dass er Angst hatte.
Aber es hatte einen Mord in Hogwarts gegeben, und wenn er sich selbst in
einem Theaterstück gesehen hätte, nachdem er gerade von einem Halbriesen
im Verbotenen Wald ausgesetzt worden war, würde er sich momentan danach
fühlen, den Jungen auf der Bühne anzuschreien, dass er...

Draco griff in seinen Umhang und holte einen Spiegel heraus. Ein Tippen auf die
Oberfläche zeigte einen Mann in roter Robe, der sofort die Stirn
runzelte.

\glqq Auror Captain Eneasz Brodski\grqq{}, sagte der Mann deutlich, was Tracey
durch die Lautstärke im stillen Wald aufschrecken ließ. \glqq Was gibt
es, Draco Malfoy?\grqq{}

\glqq Fragen Sie alle 10 Minuten, ob ich noch antworte\grqq{}, sagte Draco. Er
hatte beschlossen, sich nicht direkt über sein Nachsitzen zu beschweren.
Er wollte nicht wie ein verzogener Bengel aussehen. \glqq Wenn ich nicht
reagiere, holen Sie mich ab. Ich bin im Verbotenen Wald.\grqq{}

Im Spiegel hoben sich die Brauen des Aurors. \glqq Was machen Sie im Verbotenen
Wald, Mr. Malfoy?\grqq{}

\glqq Ich suche mit Mr. Hagrid nach dem Einhornfresser\grqq{}, sagte Draco und
klappte den Spiegel zu und steckte ihn zurück in seine Robe, bevor der
Auror etwas über Nachsitzen fragen oder etwas sagen konnte, ohne sich zu
beschweren.

Traceys Kopf drehte sich zu ihm um, obwohl es etwas zu schummrig war, um ihren
Gesichtsausdruck zu lesen. \glqq Ähm, danke\grqq{}, flüsterte sie.

Die wenigen Blätter an ihren Ästen raschelten, als eine weitere, kältere Brise
durch den Wald wehte. Traceys Stimme war ein wenig lauter, als sie wieder
sprach. \glqq Das hättest du nicht tun müssen -\grqq{}, sagte sie und
klang nun ein wenig schüchtern.

\glqq Erwähne es nicht, Miss Davis.\grqq{}

Die dunkle Silhouette von Tracey legte die Hand an ihre Wange, als wolle sie ein
Erröten verbergen, das ohnehin nicht sichtbar war. \glqq Ich meine, nicht
für mich -"

\glqq Nein, wirklich\grqq{}, sagte Draco. \glqq Erwähne es nicht. Überhaupt
nicht.\grqq{} Er hätte gedroht, den Spiegel herauszuholen und Captain Brodski zu
befehlen, sie nicht zu retten, aber er hatte Angst, dass sie das als Flirten
ansehen würde.

Traceys silhouettierter Kopf wandte sich von ihm ab, sah weg. Schließlich sagte
sie mit leiserer Stimme: \glqq Es ist noch zu früh, nicht wahr -"

Ein hoher Schrei hallte durch den Wald, ein nicht ganz menschlicher Laut, der
Schrei von etwas wie einem Pferd; und Tracey kreischte und lief davon.
\glqq Nein, du Idiot!\grqq{}, schrie Draco und stürzte ihr hinterher. Das
Geräusch war so unheimlich gewesen, dass Draco nicht sicher war, woher es
kam - aber er dachte, dass Tracey Davis vielleicht tatsächlich direkt auf
die Quelle dieses unheimlichen Schreis zulief. Brombeersträucher
peitschten vor Dracos Augen, er musste eine Hand vor sein Gesicht halten,
um sie abzuschirmen, und versuchte, Tracey nicht aus den Augen zu
verlieren, denn es schien offensichtlich, dass, wenn dies ein Spiel war
und sie getrennt wurden, einer von ihnen sterben würde. Draco dachte an
den Spiegel, der in seinem Umhang befestigt war, aber er wusste
irgendwie, dass, wenn er versuchen würde, ihn einhändig herauszunehmen,
während er rannte, der Spiegel unweigerlich fallen und verloren gehen
würde - vor ihnen hatte Tracey angehalten und Draco fühlte sich für einen
Moment erleichtert, bevor er es sah.

Ein weiteres Einhorn lag auf dem Boden, umgeben von einer sich langsam
ausweitenden Lache aus silbernem Blut, dessen Rand über den Boden kroch
wie verschüttetes Quecksilber. Ihr Fell war violett, wie die Farbe des
Nachthimmels, ihr Horn hatte genau die gleiche dämmrige Farbe wie ihre
Haut, ihre sichtbare Flanke war von einem rosa Sternenfleck umgeben, der
von weißen Flecken umgeben war. Der Anblick zerriss Draco das Herz, mehr
noch als bei dem anderen Einhorn, denn die Augen dieses Einhorns starrten
ihn glasig an, und da war eine - - verschwommene, sich windende Form -,
die sich von einer offenen Wunde an der Seite des Einhorns ernährte, als
würde sie daraus trinken - - Draco konnte nicht verstehen, konnte
irgendwie nicht erkennen, was er sah - - es sah sie an.

Die verschwommene, brodelnde, unerkennbare Dunkelheit schien sich umzudrehen und
sie zu betrachten. Ein Zischen kam von ihr, wie das Zischen der
tödlichsten Schlange, die je existiert hatte, etwas, das bei weitem
gefährlicher war als jeder Blaue Krait. Dann beugte es sich wieder über
die Wunde des Einhorns und trank weiter. Der Spiegel lag in Dracos Hand,
und er blieb leblos, während sein Finger mechanisch auf die Oberfläche
klopfte, wieder und wieder.

Tracey hielt jetzt ihren Zauberstab in der Hand und sagte Dinge wie \glqq
Prismatis\grqq{} und \glqq Stupefy\grqq{}, aber nichts geschah. Dann
erhob sich der brodelnde Umriss, wie ein Mann, der aufsteht, nur nicht
so; und er schien nach vorne zu huschen, bewegte sich mit einem seltsamen
halben Sprung über die Beine des sterbenden Einhorns und kam auf die
beiden zu. Tracey zerrte an seinem Ärmel und drehte sich dann um, um zu
rennen, zu rennen vor etwas, das Einhörner jagen konnte. Bevor sie drei
Schritte machen konnte, kam ein weiteres schreckliches Zischen, das in
seinen Ohren brannte, und Tracey fiel zu Boden und bewegte sich nicht.
Irgendwo in seinem Hinterkopf wusste Draco, dass er gleich sterben würde.
Selbst wenn der Auror in diesem Augenblick seinen Spiegel überprüfen
würde, gab es keine Möglichkeit, dass jemand schnell genug hierher kommen
konnte. Es war keine Zeit mehr. Weglaufen hatte nicht funktioniert. Magie
hatte nicht funktioniert. Der brodelnde Umriss kam näher, während Draco
in seinen letzten Momenten versuchte, das Rätsel zu lösen.

Dann stürzte ein gleißender silberner Lichtball aus dem Nachthimmel und blieb
dort hängen, erhellte den Wald so hell wie das Tageslicht, und der
brodelnde Umriss sprang zurück, als ob er sich vor dem Licht fürchtete.
Vier Besen stürzten aus dem Himmel, drei Auroren mit leuchtenden, bunten
Schilden und Harry Potter, der seinen Zauberstab in die Höhe hielt und
hinter Professor McGonagall in einem größeren Schild saß.

\glqq Raus hier!\grqq{}, brüllte Professor McGonagall - einen Augenblick bevor
das brodelnde Ding ein weiteres schreckliches Zischen von sich gab und
alle Schutzzauber erloschen. Die drei Auroren und Professor McGonagall
stürzten von ihren Besen und fielen schwer auf den Waldboden, wo sie
regungslos liegen blieben. Draco konnte nicht atmen, die intensivste
Angst, die er je in seinem Leben gespürt hatte, griff in seine Brust und
schickte Ranken um sein Herz. Harry Potter, der unberührt geblieben war,
lenkte seinen Besen lautlos in Richtung Boden - - und sprang dann ab, um
sich zwischen Draco und den brodelnden Umriss zu stellen und sich wie ein
lebendiges Schild dazwischen zu stellen.

\glqq Lauf!\grqq{}, sagte Harry Potter und drehte seinen Kopf halb nach hinten,
um Draco anzusehen. Das silberne Mondlicht schimmerte auf seinem Gesicht.
\glqq Lauf, Draco! Ich werde es aufhalten!\grqq{}

\glqq Du kannst das Ding nicht allein bekämpfen!\grqq{} schrie Draco laut auf.

Ein Brechreiz lag ihm im Magen, ein aufgewühltes Gefühl, das, wenn er sich
zurückerinnert, einem Schuldgefühl sowohl ähnlich als auch unähnlich war,
als hätte er die Empfindungen, aber nicht ganz das Gefühl.

\glqq Ich muss\grqq{}, sagte Harry Potter grimmig. \glqq Geh!\grqq{}

\glqq Harry, es - es tut mir leid, für alles - ich\grqq{} Obwohl Draco sich
später, im Rückblick, nicht mehr genau erinnern konnte, wofür er sich
hatte entschuldigen wollen, vielleicht war es, dass er Harrys
Verschwörung zu Fall bringen wollte, vor all der Zeit.

Die brodelnde Gestalt, die jetzt noch schwärzer und schrecklicher wirkte, erhob
sich in die Luft und schwebte über dem Boden. \glqq Los!\grqq{}, rief
Harry.

Draco drehte sich um und floh kopfüber in den Wald, wobei ihm die Äste ins
Gesicht peitschten. Hinter ihm hörte Draco ein weiteres schreckliches
Zischen und Harrys Stimme, die sich erhob und etwas rief, das Draco aus
der Entfernung nicht erkennen konnte; Draco drehte seinen Kopf nur für
einen Augenblick, um sich umzudrehen, und in diesem Moment rannte er
gegen etwas, schlug mit dem Kopf \textbf{HART} auf und wurde ohnmächtig.

Harry hielt seinen Zauberstab fest umklammert, eine prismatische Sphäre glühte
um ihn herum. Er starrte die brodelnde, verschwommene Form vor ihm an und
sagte: \glqq Was in aller Welt tust du da?"

Die brodelnde, verschwommene Form löste sich auf, formte sich neu und entspannte
sich wieder zu einer Kapuzenform. Was auch immer für eine Verschleierung
am Werk gewesen war - eher ein Gerät als ein Zauber, vermutete Harry, da
die Magie in der Lage gewesen war, ihn zu beeinflussen - hatte seinen
Verstand daran gehindert, die Form zu erkennen oder sogar, dass die Form
menschlich war. Aber es hatte Harry nicht daran gehindert, das scharfe
Gefühl des Unheils zu erkennen.

Professor Quirrell stand aufrecht, das silberne Blut lief über die Vorderseite
seines verhüllenden schwarzen Umhangs, er seufzte und betrachtete die
gefallenen Gestalten der drei Auroren, Tracey Davis, Draco Malfoy und
Professor McGonagall.

\glqq Ich hatte ehrlich gesagt gedacht\grqq{}, murmelte Professor Quirrell,
\glqq dass ich den Spiegel unbemerkt blockiert habe. Was haben zwei
Slytherins im ersten Jahr allein im Verbotenen Wald gemacht? Mr. Malfoy
hat mehr Verstand als das... Was für ein Fiasko.\grqq{}

Harry antwortete nicht. Das Gefühl des Unheils war so stark, wie Harry sich
nicht erinnern konnte, es jemals gefühlt zu haben, ein Gefühl der Macht
in der Luft, das so groß war, dass es fast greifbar war. Ein Teil von ihm
war immer noch zutiefst schockiert darüber, wie schnell die Schilde, die
die Auroren umgaben, auseinandergerissen worden waren. Er war fast nicht
in der Lage gewesen, die aufeinanderfolgenden Farbschläge zu sehen, die
die Schilde wie Seidenpapier weggerissen hatten. Dagegen sah das Duell,
das Professor Quirrell in Askaban gegen den Auror ausgefochten hatte, wie
ein Hohn aus, wie ein Kinderspiel - obwohl Professor Quirrell damals
behauptet hatte, dass der Auror in Sekundenschnelle tot gewesen wäre,
wenn er ernsthaft gekämpft hätte; und Harry wusste jetzt, dass das
stimmte.
\emph{Wie hoch reichte die Machtleiter eigentlich?}

\glqq Ich nehme an\grqq{}, sagte Harry und schaffte es, seine Stimme ruhig zu
halten, \glqq dass dein Essen von Einhörnern etwas damit zu tun hat,
warum du von der Stelle als Verteidigungsprofessor gefeuert wirst. Ich
nehme nicht an, dass du das in aller Ausführlichkeit erklären
willst?\grqq{}

Professor Quirrell sah ihn an. Das fast greifbare Gefühl der Macht in der Luft
schien zu schwinden und zog sich in den Verteidigungsprofessor zurück.
\glqq Ich werde mich in der Tat erklären\grqq{}, sagte der
Verteidigungsprofessor. \glqq Aber ich muss erst ein paar
Gedächtniszauber wirken, und dann können wir gehen und es besprechen,
denn es wäre nicht klug, wenn ich hier bliebe. Du wirst später in diese
Zeit zurückkehren, wie ich weiß.\grqq{}

Harry wünschte sich, durch den Mantel, den er gemeistert hatte, sehen zu können;
und er wusste, dass ein anderer Harry neben ihm stand, verborgen durch
sein eigenes Heiligtum des Todes. Dann befahl Harry seinem Umhang, sich
noch einmal vor sich selbst zu verbergen, und das tat er auch; sein
zukünftiges Ich wahrnehmen zu können, bedeutete, die Erinnerung später
abgleichen zu müssen. Harrys eigene Stimme sagte dann, in
Gegenwart-Harrys Ohren seltsam klingend: \glqq Er hat eine überraschend
gute Erklärung.\grqq{}

Der gegenwärtige Harry erinnerte sich an die Worte, so gut er konnte. Es wurde
nichts mehr zwischen ihnen gesagt.

Professor Quirrell ging zu Dracos Gestalt und sprach den Zauberspruch \glqq
Obliviate\grqq{}. Der Verteidigungsprofessor stand vielleicht eine Minute
lang da, scheinbar für die Welt verloren. Harry hatte in den letzten
Wochen Obliviationen studiert - obwohl er nicht bei den Zaubern hätte
helfen können, es sei denn, er wäre bereit gewesen, sich fast vollständig
zu erschöpfen, und aus irgendeinem Grund wollen, dass ein Auror jede
einzelne Lebenserinnerung verliert, die mit der Farbe Blau zu tun hatte.
Aber Harry hatte jetzt eine Vorstellung von der Konzentration, die der
weitaus schwierigere Falsche-Erinnerungs-Zauber erforderte. Man musste
versuchen, das gesamte Leben der anderen Person in seinem eigenen Kopf zu
leben, zumindest wenn man die falschen Erinnerungen mit weniger als einer
Verlangsamung von sechzehn zu eins erzeugen wollte, während man separat
sechzehn große Erinnerungsspuren herstellte. Es mochte still sein, es
mochte kein äußeres Zeichen geben; aber Harry wusste jetzt etwas über die
Schwierigkeiten, und er wusste, dass er beeindruckt sein musste.

Professor Quirrell war fertig und ging weiter zu Tracey Davis, dann zu den drei
Auroren und schließlich zu Professor McGonagall. Harry wartete, aber
Zukunfts-Harry erhob keinen Protest. Es war möglich, dass sogar Professor
McGonagall, wenn sie wach gewesen wäre, nicht protestiert hätte. Es waren
noch nicht Mitte Mai, und offenbar würde es eine überraschend gute
Erklärung geben.

Mit einer Geste wurde Dracos betäubter Körper angehoben und ein kurzes Stück in
den Wald geschickt, bevor er vorsichtig auf dem Boden abgesetzt wurde.
Dann riss Professor Quirrell mit einer letzten Geste ein riesiges Stück
aus der Seite des Einhorns und hinterließ ausgefranste Ränder; das rohe
Fleisch schwebte in der Luft, schwankte dann im Verschwinden und war weg.

\glqq Erledigt\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq Ich muss mich jetzt von
diesem Ort entfernen, Mr. Potter. Komm mit mir, und bleib hier.\grqq{}

Professor Quirrell schritt davon, und Harry folgte und blieb zurück. Sie gingen
eine Zeit lang schweigend durch den Wald, bevor Harry in der Ferne
schwache Stimmen hörte. Vermutlich die nächste Gruppe von Auroren,
nachdem die erste Gruppe den Kontakt abgebrochen hatte. Was sein
zukünftiges Ich sagte, wusste Harry nicht.

\glqq Sie werden uns nicht entdecken und unsere Sprache nicht hören\grqq{},
sagte Professor Quirrell. Das Gefühl der Macht und des Unheils, das den
Verteidigungsprofessor umgab, war immer noch stark. Der Mann setzte sich
auf einen Baumstumpf, auf den das Licht des fast vollen Mondes voll auf
ihn fiel. \glqq Wenn du in der Zukunft mit den Auroren sprichst, solltest
du ihnen sagen, dass du die brodelnde Dunkelheit verscheucht hast, so wie
du es mit dem Dementor getan hast. Das ist es, an was sich Mr. Malfoy
erinnern wird.\grqq{} Professor Quirrell stieß einen kleinen Seufzer aus.
\glqq Es könnte eine gewisse Beunruhigung hervorrufen, wenn sie zu dem
Schluss kommen, dass ein Schrecken, der mit den Dementoren verwandt und
stark genug ist, um die Schilde der Auroren zu durchbrechen, im
Verbotenen Wald frei herumläuft. Aber ich wüsste nicht, was ich sonst tun
sollte. Wenn der Wald danach besser bewacht ist - aber mit etwas Glück
habe ich schon, was ich brauche. Würdest du mir verraten, wie du so
schnell hierher gekommen bist? Woher wusstest du, dass Mr. Malfoy in
Schwierigkeiten war?\grqq{}

Nachdem Kapitän Brodski erfahren hatte, dass Draco Malfoy sich im Verbotenen
Wald aufhielt, anscheinend in Begleitung von Rubeus Hagrid, hatte Brodski
begonnen, sich zu erkundigen, wer dies autorisiert hatte, und war immer
noch nicht in der Lage gewesen, herauszufinden, dann hatte Draco Malfoy
den Check-in nicht angenommen. Trotz Harrys Protesten hatte der
Aurorenkapitän, der autorisiert war, über Zeitumkehrer Bescheid zu
wissen, einen Einsatz vor der Zeit des verpassten Check-ins abgelehnt; es
gab Standardverfahren, die mit der Zeit zu tun hatten. Aber Brodski hatte
Harry einen schriftlichen Befehl gegeben, der ihm erlaubte, zurückzugehen
und ein Aurorentrio einzusetzen, das eine Sekunde nach der verpassten
Check-in-Zeit eintreffen sollte. Es hatte einen Patronus-Zauber gegeben,
um Draco zu lokalisieren, den Harry erfolgreich dazu gebracht hatte, die
Form eines Balls aus reinem, silbernem Licht anzunehmen, und der Flug der
Auroren war auf die Sekunde pünktlich angekommen.

\glqq Das kann ich leider nicht sagen\grqq{}, antwortete Harry gleichmütig.
Professor Quirrell war immer noch ein Hauptverdächtiger, und es war gut
für ihn, die Details nicht zu kennen. \glqq Also, warum isst du
Einhörner?\grqq{}

\glqq Ah\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq Was das angeht ...?\grqq{} Der
Mann zögerte. \glqq Ich habe das Blut von Einhörnern getrunken, nicht
gegessen. Das fehlende Fleisch, die zerlumpten Flecken auf dem Körper -
das war, um den Fall zu verschleiern, um es wie ein anderes Raubtier
aussehen zu lassen. Die Verwendung von Einhornblut ist allgemein
bekannt.\grqq{}

\glqq Ich weiß es nicht\grqq{}, sagte Harry.

\glqq Ich weiß, dass du es nicht weißt\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor
scharf. \glqq Sonst würdest du mich nicht damit belästigen. Die Kraft des
Einhornblutes besteht darin, dein Leben eine Zeit lang zu erhalten,
selbst wenn du kurz vor dem Tod stehst.\grqq{}

Es gab eine Zeitspanne, in der Harrys Gehirn behauptete, die Worte nicht
verarbeiten zu können, was natürlich eine Lüge war, denn man konnte die
Bedeutung, die man nicht verarbeiten durfte, nicht kennen, ohne sie
bereits verarbeitet zu haben. Ein seltsames Gefühl der Leere überkam
Harry, eine Abwesenheit von Reaktion, vielleicht war es das, was andere
Leute fühlten, wenn jemand aus der Reihe tanzte und sie nichts sagen
konnten oder ihnen nichts einfiel, was sie tun konnten.

\emph{Natürlich lag Professor Quirrell im Sterben, er war nicht nur
    vorübergehend krank. Professor Quirrell hatte gewusst, dass er im
    Sterben lag. Schließlich hatte er sich freiwillig für den Posten des
    Verteidigungsprofessors in Hogwarts gemeldet. Natürlich war es ihm
    das ganze Schuljahr über immer schlechter gegangen. Natürlich hatten
    Krankheiten, die immer schlimmer wurden, ein vorhersehbares Ziel am
    Ende.}

Harrys Gehirn hatte es sicher schon gewusst, irgendwo im sicheren Hinterkopf, wo
er sich weigern konnte, Dinge zu verarbeiten, die er schon verarbeitet
hatte.

\emph{Das war natürlich der Grund, warum Professor Quirrell nächstes Jahr nicht
    in der Lage sein würde, Kampfmagie zu unterrichten. Professor
    McGonagall bräuchte ihn nicht einmal zu feuern. Er würde einfach - -
    tot sein.}

\glqq Nein\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme zitterte ein wenig. \glqq Es muss
doch einen Weg geben -\grqq{}

\glqq Ich bin weder dumm noch besonders erpicht darauf, zu sterben. Ich habe
bereits nach Möglichkeiten gesucht. Ich musste nur so weit gehen, weil
ich weniger Zeit hatte, als ich gedacht hatte, und -\grqq{} Der Kopf der
dunklen, mondbeschienenen Gestalt wandte sich ab. \glqq Ich glaube, ich
will davon nichts mehr erzählen, Mr. Potter.\grqq{}

Harrys Atem stockte. Zu viele Emotionen sprudelten auf einmal in ihm hoch. Nach
der Verleugnung kam die unglaubliche Wut. Und doch schien es erstaunlich
angemessen zu sein.

\glqq Und warum -\grqq{} Harrys Atem stockte erneut. \glqq Warum ist Einhornblut
dann nicht Standard in Heiler-Kits? \textbf{Um jemanden am Leben zu
erhalten, auch wenn er kurz davor ist, daran zu sterben, dass seine Beine
gefressen werden?}"

\glqq Weil es dauerhafte Nebenwirkungen hat\grqq{}, sagte Professor Quirrell
leise.

\glqq Nebenwirkungen? Nebenwirkungen?! Welche Art von Nebenwirkung ist
medizinisch gesehen schlimmer als der \textbf{TOD?!}\grqq{} Harrys Stimme
erhob sich bei dem letzten Wort, bis er schrie.

\glqq Nicht jeder denkt so wie wir, Mr. Potter. Obwohl, um fair zu sein, das
Blut muss von einem lebenden Einhorn stammen und das Einhorn muss beim
Trinken sterben. Wäre ich sonst hier?\grqq{}

Harry drehte sich um und starrte auf die umliegenden Bäume.\grqq{}.alte eine
Herde Einhörner in St. Mungos. Appariere die Patienten dorthin, oder
benutze Portschlüssel.\grqq{}

\glqq Ja, das würde funktionieren."

Harrys Gesicht straffte sich, das einzige äußere Zeichen hinter seinen
zitternden Händen für all das, was in ihm hochkochte. Er musste schreien,
brauchte ein Ventil, brauchte etwas, das er nicht benennen konnte, und
schließlich richtete Harry seinen Zauberstab auf einen Baum und rief:
\glqq Diffindo!"

Es gab ein scharfes, reißendes Geräusch, und ein Schnitt erschien quer durch das
Holz.

\glqq Diffindo!\grqq{} Noch ein Schnitt.

Harry hatte diesen Zauber erst zehn Tage zuvor gelernt, nachdem er angefangen
hatte, sich ernsthaft mit Selbstverteidigung zu beschäftigen. Theoretisch
war es ein Zauber aus dem zweiten Jahr, aber die Wut, die ihn
durchströmte, schien keine Grenzen zu kennen, er wusste jetzt genug, um
sich nicht zu erschöpfen, und er hatte noch immer Kraft.

\glqq Diffindo!\grqq{} Harry hatte diesmal einen Ast anvisiert, der mit einem
Geräusch von Zweigen und Blättern zu Boden stürzte. Es schien keine
Tränen in ihm zu geben, nur Druck, der kein Ventil fand.

\glqq Ich werde dich in Ruhe lassen\grqq{}, sagte Professor Quirrell leise. Der
Verteidigungsprofessor erhob sich von seinem Baumstumpf, das Blut des
Einhorns schimmerte noch immer auf dem schwarzen Umhang, den er trug, und
zog sich die Kapuze wieder über den Kopf. </div>