\chapter{Vorgeben weise zu sein Teil 2}

Harry hielt die Teetasse genau so, wie Professor Quirrell es dreimal hatte
demonstrieren müssen, und nahm einen kleinen, vorsichtigen Schluck. Auf der
anderen Seite des langen, breiten Tisches, der das Herzstück von Marys Zimmer
war, nahm Professor Quirrell einen Schluck aus seiner eigenen Tasse, \emph{was
viel natürlicher und eleganter aussah}.

Der Tee selbst war etwas, dessen Namen Harry nicht einmal aussprechen konnte,
oder zumindest hatte Professor Quirrell ihn jedes Mal korrigiert, wenn Harry
versucht hatte, die chinesischen Worte zu wiederholen, bis Harry schließlich
aufgegeben hatte. Harry hatte sich das letzte Mal dazu durchgerungen, einen
Blick auf die Rechnung zu werfen, und Professor Quirrell hatte ihn damit
davonkommen lassen. Er hatte den Drang verspürt, zuerst einen Comed-Tea zu
trinken. Selbst wenn man das in Betracht zieht, war Harry immer noch wie vom
Donner gerührt.

Und es schmeckte für ihn immer noch wie, nun ja, Tee. Es gab einen leisen,
nagenden Verdacht in Harrys Kopf, dass Professor Quirrell das wusste und
absichtlich lächerlich teuren Tee kaufte, den Harry nicht zu schätzen wusste,
nur um sich mit ihm anzulegen. Professor Quirrell selbst mochte ihn vielleicht
gar nicht so sehr. Vielleicht mochte niemand diesen Tee wirklich, und der
einzige Sinn des Tees war, lächerlich teuer zu sein und dem Opfer das Gefühl zu
geben, es nicht zu schätzen. Vielleicht war es sogar ein ganz normaler Tee, den
man nur mit einem bestimmten Code bestellt hatte, und sie setzten einen
falschen, gigantischen Preis auf die Rechnung...

Professor Quirrells Ausdruck war gezeichnet und nachdenklich. \glqq{}Nein\grqq{},
sagte Professor Quirrell, \glqq{}du hättest dem Schulleiter nicht von deinem
Gespräch mit Lord Malfoy erzählen sollen. Bitte versuchen Sie das nächste Mal,
schneller zu denken, Mr. Potter."

\glqq{}Es tut mir leid, Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry kleinlaut. \glqq
Ich kann es immer noch nicht verstehen."

Es gab Zeiten, in denen Harry sich wie ein Hochstapler fühlte, der in Professor
Quirrells Gegenwart so tat, als sei er schlau.

\glqq{}Lord Malfoy ist der Gegenspieler von Albus Dumbledore\grqq{}, sagte
Professor Quirrell. \glqq{}Zumindest für die gegenwärtige Zeit. Ganz Britannien
ist ihr Schachbrett, alle Zauberer ihre Figuren. Bedenken Sie: Lord Malfoy hat
gedroht, alles hinzuschmeißen, sein Spiel aufzugeben und sich an Ihnen zu
rächen, wenn Mr. Malfoy verletzt wird. In diesem Fall, Mr. Potter...?"

Es dauerte weitere lange Sekunden, bis Harry es begriffen hatte, aber es war
klar, dass Professor Quirrell keine weiteren Andeutungen machen würde, nicht
dass Harry sie wollte. Dann stellte Harrys Verstand endlich die Verbindung her,
und er runzelte die Stirn.

\glqq{}Dumbledore tötet Draco, lässt es so aussehen, als hätte ich es getan, und
Lucius opfert sein Spiel gegen Dumbledore, um an mich heranzukommen? Das...
scheint nicht der Stil des Schulleiters zu sein, Professor Quirrell...\grqq{}
Harrys Gedanken blitzten zurück zu einer ähnlichen Warnung von Draco, die Harry
dazu veranlasst hatte, das Gleiche zu sagen.

Professor Quirrell zuckte mit den Schultern und nippte an seinem Tee. Harry
nippte an seinem eigenen Tee und saß schweigend da. Die Tischdecke, die über dem
Tisch ausgebreitet war, hatte ein sehr friedliches Muster, das zunächst wie ein
einfacher Stoff aussah, aber wenn man sie lange genug anstarrte oder lange genug
schwieg, fing man an, ein schwaches Blumenmuster darauf schimmern zu sehen; die
Vorhänge des Raumes hatten ihr Muster passend dazu verändert und schienen wie in
einer stillen Brise zu schimmern. Professor Quirrell war an diesem Samstag in
einer nachdenklichen Stimmung, und so war es auch Harry, und Marys Zimmer, so
schien es, war dies nicht entgangen.

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry plötzlich, \glqq{}gibt es ein Leben
nach dem Tod?" Harry hatte die Frage mit Bedacht gewählt. \emph{ Nicht: \glqq
Glauben Sie an ein Leben nach dem Tod?\grqq{}, sondern einfach: \glqq{}Gibt es
ein Leben nach dem Tod?}

Was die Leute wirklich glaubten, kam ihnen gar nicht wie ein Glaube vor. Die
Leute sagten nicht: \glqq{}\emph{Ich glaube fest daran, dass der Himmel blau
ist!'} Sie sagten einfach: '\emph{Der Himmel ist blau'}. Ihr wahres inneres
Weltbild fühlte sich für Sie einfach so an, wie die Welt war...

Der Verteidigungsprofessor hob seine Tasse wieder an die Lippen, bevor er
antwortete. Sein Gesicht war nachdenklich. \glqq{}Wenn das so ist, Mr.
Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}dann haben ziemlich viele
Zauberer bei ihrer Suche nach Unsterblichkeit viel Mühe verschwendet."

\glqq{}Das ist nicht wirklich eine Antwort\grqq{}, bemerkte Harry. Er hatte
inzwischen gelernt, so etwas zu bemerken, wenn er mit Professor Quirrell sprach.
Professor Quirrell setzte seine Teetasse mit einem kleinen, hochtönenden Tackern
auf seiner Untertasse ab.

\glqq{}Einige dieser Zauberer waren einigermaßen intelligent, Mr. Potter, Sie
können also davon ausgehen, dass die Existenz eines Lebens nach dem Tod nicht
offensichtlich ist. Ich habe mich selbst mit der Angelegenheit befasst. Es gab
viele Behauptungen von der Art, wie man sie von Hoffnung und Furcht erwarten
würde. Unter den Berichten, deren Wahrheitsgehalt nicht angezweifelt wird, gibt
es nichts, was nicht das Ergebnis von reiner Zauberei sein könnte. Es gibt
bestimmte Geräte, die angeblich mit den Toten kommunizieren, aber diese, so
vermute ich, projizieren nur ein Bild aus dem Geist; das Ergebnis scheint
ununterscheidbar von der Erinnerung, weil es Erinnerung ist. Die angeblichen
Geister verraten keine Geheimnisse, die sie zu Lebzeiten kannten oder nach dem
Tod hätten erfahren können und die dem Träger nicht bekannt sind -"

\glqq{}Deshalb ist der Stein der Auferstehung auch nicht das wertvollste magische
Artefakt der Welt\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Genau\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}obwohl ich zu einer Chance,
ihn auszuprobieren, nicht nein sagen würde." Ein trockenes, dünnes Lächeln lag
auf seinen Lippen; und etwas Kälteres, Entfernteres, in seinen Augen. \glqq{}Sie
haben auch mit Dumbledore darüber gesprochen, nehme ich an."

Harry nickte. Die Vorhänge nahmen ein schwach blaues Muster an, und auf dem
Tischtuch schien nun ein undeutliches Gefüge von kunstvollen Schneeflocken
sichtbar zu werden. Professor Quirrells Stimme klang sehr ruhig. \glqq{}Der
Schulleiter kann sehr überzeugend sein, Mr. Potter. Ich hoffe, er hat Sie nicht
überredet."

\glqq{}Auf keinen Fall\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Er hat mich nicht eine Sekunde
lang überredet."

\glqq{}Das will ich nicht hoffen\grqq{}, sagte Professor Quirrell, immer noch in
diesem sehr ruhigen Ton. \glqq{}Ich wäre äußerst beunruhigt, wenn ich
herausfände, dass der Schulleiter dich davon überzeugt hat, dein Leben für
irgendeinen dummen Plan wegzuwerfen, indem er dir sagt, der Tod sei das nächste
große Abenteuer."

\glqq{}Ich glaube nicht, dass der Schulleiter das selbst geglaubt hat\grqq{},
sagte Harry. Er nippte wieder an seinem eigenen Tee. \glqq{}Er fragte mich, was
ich mit der Ewigkeit anfangen könnte, gab mir den üblichen Spruch, dass sie
langweilig sei, und er schien keinen Konflikt zwischen dem und seinem eigenen
Anspruch, eine unsterbliche Seele zu haben, zu sehen. Tatsächlich hielt er mir
einen ganzen langen Vortrag darüber, wie schrecklich es sei, Unsterblichkeit zu
wollen, bevor er behauptete, eine unsterbliche Seele zu haben. Ich kann mir
nicht ganz vorstellen, was in seinem Kopf vorgegangen sein muss, aber ich glaube
nicht, dass er tatsächlich ein mentales Modell davon hatte, dass er für immer im
Jenseits weiterleben würde..."

Die Temperatur des Raumes schien zu sinken.

\glqq{}Sie nehmen wahr\grqq{}, sagte eine Stimme wie Eis vom anderen Ende des
Tisches, \glqq{}dass Dumbledore nicht wirklich glaubt, was er sagt. Es ist nicht
so, dass er seine Prinzipien kompromittiert hat. Es ist vielmehr so, dass er sie
von Anfang an nicht hatte. Werden Sie jetzt etwa zynisch, Mr. Potter?"

Harry hatte seinen Blick auf seine Teetasse gesenkt. \glqq{}Ein wenig\grqq{},
sagte Harry zu seinem möglicherweise ultrahochwertigen, vielleicht lächerlich
teuren chinesischen Tee. \glqq{}Ich bin auf jeden Fall ein bisschen frustriert
von ... was auch immer in den Köpfen der Leute schief läuft."

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte die eisige Stimme. \glqq{}Ich finde es auch frustrierend."

\glqq{}Gibt es eine Möglichkeit, die Leute dazu zu bringen, das nicht zu
tun?\grqq{}, sagte Harry zu seiner Teetasse.

\glqq{}Es gibt tatsächlich einen gewissen nützlichen Zauber, der das Problem
löst."

Harry blickte daraufhin hoffnungsvoll auf und sah ein kaltes, kaltes Lächeln auf
dem Gesicht des Verteidigungsprofessors. Dann verstand Harry es.

\glqq{}Ich meine, außer Avada Kedavra."

Der Verteidigungsprofessor lachte. Harry tat es nicht.

\glqq{}Jedenfalls\grqq{}, sagte Harry hastig, \glqq{}habe ich schnell genug
nachgedacht, um die offensichtliche Idee mit dem Stein der Auferstehung nicht
vor Dumbledore vorzubringen. Haben Sie jemals einen Stein mit einer Linie
gesehen, in einem Kreis, in einem Dreieck?"

Die tödliche Kälte schien sich zurückzuziehen, in sich selbst zu falten, als der
gewöhnliche Professor Quirrell zurückkehrte. \glqq{}Nicht, dass ich mich erinnern
könnte\grqq{}, sagte Professor Quirrell nach einer Weile, ein nachdenkliches
Stirnrunzeln auf seinem Gesicht. \glqq{}Das ist der Stein der Auferstehung?"

Harry stellte seine Teetasse beiseite, dann zeichnete er das Symbol, das er auf
der Innenseite seines Umhangs gesehen hatte, auf seine Untertasse. Und bevor
Harry seinen eigenen Zauberstab zücken konnte, um den Schwebezauber zu wirken,
schwebte die Untertasse pflichtbewusst über den Tisch zu Professor Quirrell.
Harry wollte wirklich dieses zauberstablose Zeug lernen, aber das lag
anscheinend weit über seinem derzeitigen Lehrplan. Professor Quirrell
betrachtete Harrys Teeuntertasse einen Moment lang, dann schüttelte er den Kopf;
und einen Moment später schwebte die Untertasse zurück zu Harry. Harry stellte
seine Teetasse zurück auf die Untertasse und bemerkte dabei abwesend, dass das
Symbol, das er gezeichnet hatte, verschwunden war.

\glqq{}Wenn Sie zufällig einen Stein mit diesem Symbol sehen\grqq{}, sagte Harry,
\glqq{}und er spricht tatsächlich mit dem Jenseits, lassen Sie es mich wissen.
Ich habe ein paar Fragen an Merlin oder jemanden, der in Atlantis dabei war."

\glqq{}Ganz recht\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Dann hob der
Verteidigungsprofessor seine Teetasse wieder an und kippte sie zurück, als wolle
er das Letzte, was darin war, austrinken. \glqq{}Übrigens, Mr. Potter, ich
fürchte, wir müssen unseren heutigen Besuch in der Winkelgasse abkürzen. Ich
hatte gehofft, es würde - aber egal. Lassen Sie es dabei bewenden, dass ich
heute Nachmittag noch etwas anderes erledigen muss."

Harry nickte und trank seinen eigenen Tee aus, dann erhob er sich gleichzeitig
mit Professor Quirrell von seinem Platz.

\glqq{}Eine letzte Frage\grqq{}, sagte Harry, als sich Professor Quirrells Mantel
von der Garderobe abhob und auf den Verteidigungsprofessor zu schwebte. \glqq
Die Magie ist frei in der Welt, und ich traue meinen Vermutungen nicht mehr so
sehr wie früher. Glauben Sie also nach Ihrer eigenen Einschätzung und ohne
Wunschdenken, dass es ein Leben nach dem Tod gibt?"

\glqq{}Wenn ich das täte, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell, während er
seinen Mantel zuckte, \glqq{}wäre ich dann noch hier?"

