\chapter{Rollen, Teil 6}

Das dritte Treffen (10:31 Uhr, 17. April 1992) Der Frühling hatte begonnen, die
Luft am späten Vormittag war noch kühl von den Hinterlassenschaften des Winters.
Narzissen blühten inmitten des sprießenden Grases des Waldes, die zarten gelben
Blütenblätter mit ihren goldenen Herzen hingen schlaff an ihren toten, ergrauten
Stängeln, verwundet oder getötet von einem der plötzlichen Fröste, die man im
April oft sah. Im Verbotenen Wald würde es fremdartige Lebensformen geben,
Zentauren und Einhörner zumindest, und Harry hatte von Werwölfen gehört. Doch
nach dem, was Harry über Werwölfe im wirklichen Leben gelesen hatte, ergab das
nicht den geringsten Sinn. Harry wagte sich nicht in die Nähe der Grenze des
Verbotenen Waldes, denn es gab keinen Grund, das Risiko einzugehen. Er schritt
unsichtbar zwischen den gewöhnlichen Lebensformen des erlaubten Waldes umher,
den Zauberstab in der Hand, einen Besen auf den Rücken geschnallt, für den Fall
der Fälle. Er hatte eigentlich keine Angst; Harry fand es seltsam, dass er keine
Angst empfand.

\emph{Der Zustand der ständigen Wachsamkeit, der Bereitschaft zum Kampf oder zur Flucht, fühlte sich nicht belastend oder gar abnormal an.}

Am Rande des erlaubten Waldes ging Harry, seine Füße verirrten sich nie in die
Nähe der ausgetretenen Pfade, wo er leichter gefunden werden konnte, und er
verließ nie die Sicht auf die Fenster von Hogwarts. Harry hatte den Wecker
seiner mechanischen Uhr so eingestellt, dass er wusste, wann es Mittag war, da
er nicht auf sein Handgelenk schauen konnte, da er unsichtbar war und so weiter.
Es stellte sich die Frage, wie seine Brille funktionierte, während er den Umhang
trug. Das Gesetz der ausgeschlossenen Mitte schien zu bedeuten, dass entweder
die Rhodopsin-Komplexe in seiner Netzhaut Photonen absorbierten und sie in
neurale Spikes umwandelten, oder dass diese Photonen direkt durch seinen Körper
gingen und auf der anderen Seite wieder herauskamen, aber nicht beides. Es
schien wirklich immer wahrscheinlicher zu werden, dass Unsichtbarkeitsmäntel
einen nach außen sehen ließen, während man selbst unsichtbar war, denn auf
irgendeiner fundamentalen Ebene war das die Art und Weise, wie der Entwickler -
nicht gewollt - aber implizit geglaubt hatte, dass Unsichtbarkeit funktionieren
sollte. Daraufhin musste man sich fragen, ob irgendjemand versucht hatte,
jemanden dazu zu überreden oder zu legitimieren, dass er implizit und sachlich
glaubte, dass \emph{Fixus Allesus} ein einfacher Erstjahreszauber sein sollte,
und dann versuchte, ihn zu erfinden. Oder vielleicht einen würdigen
Muggelgeborenen in einem Land finden, das Muggelgeborene nicht identifizierte,
und ihm ein paar ausgiebige Lügen erzählen, eine Umgebungsgeschichte und
entsprechende Beweise erfinden, damit er von Anfang an eine andere Vorstellung
davon hatte, was Magie tun kann. Obwohl sie anscheinend immer noch eine Reihe
von vorherigen Zaubern lernen müssten, bevor sie in der Lage wären, ihre eigenen
zu erfinden... Es könnte nicht funktionieren. Sicherlich hatte es einige
organisch verrückte Zauberer gegeben, die wirklich an ihre eigene Möglichkeit
der Gottheit geglaubt hatten und es dennoch nicht geschafft hatten, Gott zu
werden. Aber selbst die Verrückten hatten wahrscheinlich geglaubt, dass der
Aufstiegszauber ein grandioses, dramatisches Ritual sein sollte und nicht etwas,
das man mit einem sorgfältig komponierten Zucken des Zauberstabs und der
Beschwörungsformel \emph{Becomus Goddus} durchführte. Harry war sich schon
ziemlich sicher, dass es nicht so einfach sein würde.

Aber dann war die Frage, warum nicht? Welches Muster hatte sein Gehirn gelernt?
Konnte man den Grund im Voraus vorhersagen? Ein leichter Anflug von Besorgnis
durchströmte Harry, ein Hauch von Sorge, als er über diese Frage nachdachte. Die
namenlose Sorge verstärkte sich, wurde größer - \emph{Professor Quirrell?}

\glqq Mr. Potter\grqq{}, rief eine leise Stimme hinter ihm. Harry wirbelte
herum, seine Hand ging zum Zeitumkehrer unter seinem Umhang; wieder fühlte sich
das Prinzip, sofort zur Flucht bereit zu sein, nur gewöhnlich an. Langsam, mit
leeren Handflächen und nach außen gewandt, schritt Professor Quirrell am Rande
des Waldes auf ihn zu, aus der allgemeinen Richtung des Hogwarts-Schlosses
kommend. \glqq Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell wieder. \glqq Ich
weiß, dass du hier bist. Du weißt, dass ich weiß, dass du hier bist. Ich muss
mit dir sprechen.\grqq{}

Noch immer sagte Harry nichts. Professor Quirrell hatte nicht wirklich gesagt,
worum es ging, und Harrys sonniger Morgenspaziergang am Waldrand hatte eine
Stimmung des Schweigens in ihm erzeugt. Professor Quirrell machte einen kleinen
Schritt nach links, einen Schritt nach vorne, einen weiteren nach rechts. Er
neigte den Kopf mit einem Blick der Berechnung, und dann ging er fast direkt auf
die Stelle zu, an der Harry stand, und blieb ein paar Schritte entfernt mit dem
Gefühl des Untergangs bis zur Grenze des Erträglichen stehen.

\glqq Bist du immer noch fest entschlossen, deinen Weg zu gehen?\grqq{} sagte
Professor Quirrell. \glqq Derselbe Kurs, von dem du gestern gesprochen
hast?\grqq{}

Wieder antwortete Harry nicht.

Professor Quirrell seufzte. \glqq Es gibt vieles, was ich für dich getan
habe\grqq{}, sagte der Mann. \glqq Was du dich auch sonst über mich wundern
magst, das kannst du nicht leugnen. Ich fordere einen Teil der Schulden ein.
Rede mit mir, Mr. Potter.\grqq{}

\emph{Dazu habe ich jetzt keine Lust}, dachte Harry; dann:\emph{ Oh, richtig.}

Zwei Stunden später, nachdem Harry den Zeitdreher einmal gedreht, die genaue
Zeit notiert und sich seinen genauen Standort gemerkt hatte, eine weitere Stunde
gelaufen war, hineingegangen war und Professor McGonagall mitgeteilt hatte, dass
er gerade mit dem Verteidigungsprofessor im Wald vor Hogwarts sprach (nur für
den Fall, dass ihm etwas zustoßen würde), eine weitere Stunde gelaufen war, dann
genau eine Stunde nach seinem Aufbruch an seinen ursprünglichen Standort
zurückgekehrt war und den Zeitdreher erneut gedreht hatte -

\glqq Was war das?\grqq{} sagte Professor Quirrell und blinzelte. \glqq Hast du
gerade -\grqq{}

\glqq Nichts Wichtiges\grqq{}, sagte Harry, ohne die Kapuze seines
Unsichtbarkeitsmantels zurückzuziehen oder die Hand von seinem Zeitdreher zu
nehmen. \glqq Ja, ich bin immer noch entschlossen. Um ehrlich zu sein, ich
denke, ich hätte nichts sagen sollen.\grqq{}

Professor Quirrell legte den Kopf schief. \glqq Ein Gedanke, der dir im Leben
gute Dienste leisten wird. Gibt es irgendetwas, das deine Meinung ändern
könnte?"

\glqq Professor, wenn ich bereits wüsste, dass es ein Argument gibt, das meine
Entscheidung ändern würde -\grqq{}

\glqq Das stimmt, für Leute wie uns. Aber du wärst überrascht, wie oft jemand
weiß, was er zu hören erwartet, und dennoch darauf warten muss, es gesagt zu
bekommen.\grqq{} Professor Quirrell schüttelte den Kopf. \glqq Um es in deinen
Worten auszudrücken ... es gibt eine wahre Tatsache, die mir bekannt ist, dir
aber nicht, und von der ich dich gerne überzeugen würde, Mr. Potter.\grqq{}

Harrys Augenbrauen hoben sich, obwohl ihm im nächsten Moment klar wurde, dass
Professor Quirrell das nicht sehen konnte. \glqq Das könnte Interessant sein, in
Ordnung. Fahr fort.\grqq{}

\glqq Dein Vorhaben ist weitaus gefährlicher, als dir bewusst ist.\grqq{}

Um auf diese überraschende Aussage zu antworten, brauchte Harry nicht lange
nachzudenken. \glqq Definiere gefährlich, und sage mir, was du zu wissen glaubst
und woher du es zu wissen glaubst.\grqq{}

\glqq Manchmal\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq wenn man jemandem von
einer Gefahr erzählt, kann das dazu führen, dass er direkt in sie hineinläuft.
Ich habe nicht die Absicht, dass das dieses Mal passiert. Erwartest du, dass ich
dir genau sage, was du nicht tun darfst? Genau, warum ich Angst habe?\grqq{} Der
Mann schüttelte den Kopf. \glqq Wenn du ein Zauberer wärst, Mr. Potter, wüsstest
du, dass du es ernst nehmen musst, wenn ein mächtiger Magus dir sagt, dass du
dich vorsehen musst.\grqq{}

Es wäre eine Lüge gewesen zu sagen, dass Harry nicht verärgert war, aber er war
auch kein Idiot; also sagte Harry lediglich: \glqq Gibt es irgendetwas, das du
mir sagen kannst?\grqq{}

Vorsichtig setzte sich Professor Quirrell auf das Gras und zückte seinen
Zauberstab, wobei seine Hand eine Haltung einnahm, die Harry wiedererkannte.
Harrys Atem stockte.

\glqq Das ist das letzte Mal, dass ich das für dich tun kann\grqq{}, sagte
Professor Quirrell leise. Dann begann der Mann Worte zu sprechen, die seltsam
waren, in einer Sprache, die Harry nicht erkennen konnte, eine Intonation, die
nicht ganz menschlich schien, Worte, die Harrys Gedächtnis zu entgleiten
schienen, selbst als er versuchte, sie zu erfassen, und die so schnell aus
seinem Geist verschwanden, wie sie hineingekommen waren.

Der Zauber wirkte dieses Mal langsamer. Die Bäume schienen sich zu verdunkeln,
Äste und Blätter verfärbten sich, als sähe man sie durch eine perfekte
Sonnenbrille, die das Licht verblasste und abschwächte, ohne es zu verzerren.
Die blaue Schale des Himmels wich zurück, der Horizont, dem Harrys Gehirn
fälschlicherweise eine endliche Entfernung zuordnete, zog sich zurück, während
er grau und dunkler grau wurde. Die Wolken wurden durchscheinend, transparent,
verzogen sich und ließen die Dunkelheit durchscheinen. Der Wald wurde schattig,
verblasste, versank in Schwärze. Der große Himmelsfluss wurde wieder sichtbar,
als Harrys Augen sich daran gewöhnten, das größte Objekt zu sehen, das
menschliche Augen jemals als mehr als einen Punkt betrachten konnten, die
umgebende Milchstraße. Und die Sterne, durchdringend hell und doch fern, aus
einer großen Tiefe. Professor Quirrell atmete tief durch. Dann hob er wieder
seinen Zauberstab (gerade noch sichtbar, im Sternenlicht ohne Sonne und Mond)
und klopfte sich mit einem Geräusch wie ein knackendes Ei auf den Kopf. Der
Verteidigungsprofessor verblasste ebenfalls, wurde ebenfalls unsichtbar. Eine
winzige, von wenig Licht beleuchtete Grasscheibe trieb unbesetzt im leeren Raum.
Eine Zeit lang sprach keiner der beiden. Harry begnügte sich damit, in die
Sterne zu schauen, ungestört sogar von seinem eigenen Körper. Was auch immer
Professor Quirrell ihn hierher gerufen hatte, um es zu sagen, es würde zur
rechten Zeit gesagt werden.

Zu gegebener Zeit sprach eine Stimme. \glqq Hier gibt es keinen Krieg\grqq{},
sagte eine sanfte Stimme, die aus der Leere drang. \glqq Kein Konflikt und keine
Schlacht, keine Politik und kein Verrat, kein Tod und kein Leben. Das ist alles
für die Torheit der Menschen. Die Sterne sind über solcher Torheit, unberührt
von ihr. Hier herrscht Frieden und ewige Stille. So dachte ich einst.\grqq{}

Harry drehte sich um, um zu sehen, woher die Stimme kam, und sah nur Sterne.
\glqq So dachtest du einst?\grqq{} sagte Harry, als keine weiteren Worte zu
kommen schienen.

\glqq Es gibt nichts, was über die Torheit der Menschen hinausgeht\grqq{},
flüsterte die Stimme aus der Leere. \glqq Es gibt nichts, was über die
zerstörerischen Kräfte ausreichend intelligenter Idiotie hinausgeht, nicht
einmal die Sterne selbst. Ich habe mir große Mühe gegeben, eine bestimmte
goldene Schallplatte für immer zu erhalten. Ich würde es nicht gerne sehen, wenn
sie durch menschliche Dummheit zerstört würde.\grqq{}

Wieder huschten Harrys Augen reflexartig dorthin, wo die Stimme hätte sein
sollen, wieder sah er nur Leere.

\glqq Ich denke, ich kann dich in dieser Hinsicht beruhigen, Professor.
Nuklearwaffen haben keinen Feuerball, der sich über ... wie weit ist Pioneer 11
entfernt? Irgendwo bei einer Milliarde Kilometer vielleicht? Muggel reden davon,
dass Atomwaffen die Welt zerstören, aber was sie eigentlich meinen, ist eine
leichte Erwärmung eines Teils der Erdoberfläche. Die Sonne ist eine gigantische
Fusionsreaktion und sie verdampft keine entfernten Raumsonden. Das
Worst-Case-Szenario eines Atomkrieges würde nicht einmal annähernd das
Sonnensystem zerstören, nicht dass das ein großer Trost wäre.\grqq{}

\glqq Stimmt, solange wir von Muggeln sprechen\grqq{}, sagte die sanfte Stimme
im Sternenlicht. \glqq Aber was wissen Muggel schon von wahrer Macht? Es sind
nicht sie, die mir jetzt Angst machen. Du bist es.\grqq{}

\glqq Professor\grqq{}, sagte Harry vorsichtig, \glqq ich muss zwar zugeben,
dass ich in meinem Leben schon ein paar kritische Fehler begannen habe, aber das
ist noch ein Stück weit von einem so gewaltigem Fehler entfernt, dass die
Pioneer-11-Sonde in den Explosionsradius gerät. Es gibt keine realistische
Möglichkeit, das zu tun, ohne die Sonne in die Luft zu jagen. Und bevor Sie
fragen, unsere Sonne ist ein Hauptreihenstern vom Typ G, sie kann nicht
explodieren. Jeder Energieeintrag würde nur das Volumen des Wasserstoffplasmas
erhöhen, die Sonne hat keinen entarteten Kern, der explodieren könnte. Die Sonne
hat nicht genug Masse, um als Supernova zu explodieren, nicht einmal am Ende
ihrer Lebenszeit.\grqq{}

\glqq Welch erstaunliche Dinge die Muggel gelernt haben\grqq{}, murmelte die
andere Stimme. \glqq Wie Sterne leben, wie sie vor dem Tod bewahrt werden, wie
sie sterben. Und sie fragen sich nie, ob dieses Wissen gefährlich sein
könnte.\grqq{}

\glqq In aller Offenheit, Professor, dieser spezielle Gedanke ist mir auch noch
nie gekommen.\grqq{}

\glqq Du bist Muggelstämmig. Ich spreche nicht von Blut, ich spreche davon, wie
du deine Kindheitsjahre verbracht hast. Darin liegt eine Freiheit des Denkens,
wahr. Aber es liegt auch eine gewisse Weisheit in der Vorsicht der Zaubererwelt.
Es ist dreihundertdreiundzwanzig Jahre her, dass die magischen Territorien
Siziliens durch die Torheit eines einzigen Mannes ruiniert wurden. Solche
Vorfälle waren in den Jahren, als Hogwarts entstand, häufiger. Häufiger noch in
der Zeit nach Merlin. Von der Zeit vor Merlin ist nur noch wenig zu erforschen
übrig.\grqq{}

\glqq Es gibt ungefähr dreißig Größenordnungen Unterschied zwischen dem und der
Sprengung der Sonne\grqq{}, bemerkte Harry, dann fing er sich. \glqq Aber das
ist eine sinnlose Spitzfindigkeit, ein Land in die Luft zu jagen wäre auch
schlimm, da stimme ich zu. Auf jeden Fall, Professor, habe ich nicht vor, so
etwas zu tun.\grqq{}

\glqq Deine Entscheidung ist nicht erforderlich, Mr. Potter. Wenn du mehr Romane
von Zauberern und weniger Muggelgeschichten gelesen hätten, wüsstest du das. In
seriöser Literatur wird der Zauberer, dessen Dummheit droht, die watschelnden
Knochenmänner zu entfesseln, nicht absichtlich auf ein solches Ziel hinarbeiten,
das ist etwas für Kinderbücher. Dieser wirklich gefährliche Zauberer wird
vielleicht ein Projekt verfolgen, von dem er sich großen Ruhm verspricht, und
die sichere Aussicht, diesen Ruhm zu verlieren und sein Leben in der Dunkelheit
zu verbringen, wird ihm schlimmer erscheinen als die unbekannte Aussicht, sein
Land zu zerstören. Oder er hat jemandem Erfolg versprochen, den er nicht
enttäuschen kann. Vielleicht hat er Kinder, die Schulden haben. Es steckt viel
literarische Weisheit in diesen Geschichten. Sie ist aus harter Erfahrung und
Städten aus Asche geboren. Der wahrscheinlichste Kandidat für eine Katastrophe
ist ein mächtiger Zauberer, der sich, aus welchen Gründen auch immer, nicht dazu
durchringen kann, innezuhalten, wenn Warnzeichen erscheinen. Auch wenn er viel
und laut von Vorsicht spricht, wird er sich nicht dazu durchringen können,
tatsächlich innezuhalten. Ich frage mich, Mr. Potter, hast du daran gedacht,
etwas zu versuchen, wovon Hermine Granger selbst dir abgeraten hätte?\grqq{}

\glqq In Ordnung, Punkt verstanden\grqq{}, sagte Harry. \glqq Professor, ich bin
mir sehr wohl bewusst, dass ich, wenn ich Hermine um den Preis von zwei anderen
Menschenleben rette, vom utilitaristischen Standpunkt aus gesehen insgesamt an
Punkten verloren habe. Ich bin mir sehr wohl bewusst, dass Hermine nicht wollen
würde, dass ich das Risiko eingehe, ein ganzes Land zu zerstören, nur um sie zu
retten. Das ist einfach gesunder Menschenverstand.\grqq{}

\glqq Kind, das Dementoren vernichtet\grqq{}, sagte die sanfte Stimme, \glqq
wenn es nur ein Land wäre, von dem ich befürchte, dass du es vernichten
könntest, wäre ich weniger besorgt. Ich habe anfangs nicht geglaubt, dass dein
Wissen über Muggelwissenschaft und Muggelpraktiken eine Quelle großer Macht sein
könnte. Jetzt weiß ich das ich mich geirrt habe. Ich bin, in aller
Aufrichtigkeit, um die Sicherheit dieser goldenen Schallplatte besorgt.\grqq{}

\glqq Nun, wenn mich Science-Fiction etwas gelehrt hat\grqq{}, sagte Harry,
\glqq dann, dass die Zerstörung des Sonnensystems moralisch nicht akzeptabel
ist, besonders wenn man es tut, bevor die Menschheit andere Sternensysteme
kolonisiert hat.\grqq{}

\glqq Dann wirst du dein Vorhaben aufgeben?\grqq{}

\glqq Nein\grqq{}, sagte Harry, ohne zu überlegen, bevor er den Mund öffnete.
Nach einem Moment fügte er hinzu: \glqq Aber ich verstehe, was du mir zu sagen
versuchst.\grqq{}

Stille. Die Sterne hatten sich nicht verschoben, nicht einmal so, wie sie es an
einem irdischen Nachthimmel mit der Zeit getan hätten. Ein ganz leichtes
Rascheln, als ob jemand seinen Körper verlagern würde. Harry erkannte, dass er
schon eine Weile in der gleichen Position stand, und ließ sich auf den fast
unsichtbaren Kreis aus Gras fallen, der immer noch unter ihm lag, wobei er
darauf achtete, die Ränder des Zaubers nicht zu berühren.

\glqq Sag mir eins\grqq{}, sagte die sanfte Stimme. \glqq Warum ist dir dieses
Mädchen so wichtig?\grqq{}

\glqq Weil sie meine Freundin ist.\grqq{}

\glqq In der englischen Sprache, wie sie üblicherweise verwendet wird, Mr.
Potter, wird das Wort 'Freund' nicht mit dem verzweifelten Versuch in Verbindung
gebracht, Tote zu erwecken. Hast du den Eindruck, dass sie deine wahre Liebe
ist, oder etwas Ähnliches?\grqq{}

\glqq Oh, nicht auch noch du\grqq{}, sagte Harry müde. \glqq Nicht ausgerechnet
du, Professor. Gut, wir sind beste Freunde, aber das ist alles, okay? Das ist
genug. Freunde lassen Freunde nicht tot bleiben.\grqq{}

\glqq Gewöhnliche Leute tun nicht so viel, für die, die sie Freunde
nennen.\grqq{} Die Stimme klang jetzt distanzierter, abstrakter. \glqq Nicht
einmal für die, von denen sie sagen, dass sie sie lieben. Deine Gefährten
sterben, und sie gehen nicht auf die Suche nach der Macht, um dich wieder
auferstehen zu lassen.\grqq{}

Harry konnte sich nicht helfen. Er schaute noch einmal hinüber, obwohl er
wusste, dass es aussichtslos war, und sah nur noch mehr Sterne. \glqq Lass mich
raten, daraus schließt du, dass ... die Menschen sich nicht so sehr um ihre
Freunde kümmern, wie sie vorgeben.\grqq{}

Ein kurzes Lachen. \glqq Sie würden kaum so tun, als wärst du ihnen
gleichgültig.\grqq{}

\glqq Sie sorgen sich, Professor, und nicht nur um ihre wahren Lieben. Soldaten
werfen sich auf Granaten, um ihre Freunde zu retten, Mütter rennen in brennende
Häuser, um ihre Kinder zu retten. Aber wenn man ein Muggel ist, glaubt man
nicht, dass es so etwas wie Magie gibt, um jemanden ins Leben zurückzubringen.
Und normale Zauberer denken nicht... so über den Tellerrand hinaus. Ich meine,
die meisten Zauberer suchen nicht nach Kräften, um sich unsterblich zu machen.
Beweist das, dass sie sich nicht um ihr eigenes Leben kümmern?\grqq{}

\glqq Wie du meinst, Mr. Potter. Ich selbst würde ihr Leben als sinnlos und ohne
jeden Wert betrachten. Vielleicht glauben sie irgendwo in ihren verborgenen
Herzen auch, dass meine Meinung über sie die richtige ist.\grqq{}

Harry schüttelte den Kopf, und dann warf er verärgert die Kapuze seines Umhangs
zurück und schüttelte erneut den Kopf. \glqq Das scheint ein ziemlich
konstruiertes Weltbild zu sein, Professor\grqq{}, sagte der schwach beleuchtete
Kopf eines Jungen, der freistehend auf einem Kreis aus dunklem Gras inmitten von
Sternen schwebte. \glqq Der Versuch, einen Auferstehungszauber zu erfinden, ist
einfach nichts, woran normale Menschen denken würden, also kann man nichts
daraus ableiten, dass sie die Möglichkeit nicht wahrnehmen.\grqq{}

Einen Moment später war auch der schwach beleuchtete Umriss eines Mannes zu
sehen, der auf dem Graskreis saß. \glqq Wenn sie sich wirklich um ihre
vermeintlich geliebten Menschen sorgen würden\grqq{}, sagte der
Verteidigungsprofessor leise, \glqq würden sie doch daran denken, oder
nicht?\grqq{}

\glqq Gehirne funktionieren nicht so. Sie laden sich nicht plötzlich auf, wenn
etwas auf dem Spiel steht - oder wenn doch, dann nur innerhalb harter Grenzen.
Ich könnte nicht einmal die tausendste Stelle von Pi berechnen, wenn das Leben
von jemandem davon abhinge."

Der schummerige Kopf neigte sich. \glqq Aber es gibt noch eine andere mögliche
Erklärung, Mr. Potter. Nämlich, dass die Menschen die Rolle der Freundschaft
spielen. Sie tun nur so viel, wie diese Rolle von ihnen verlangt, und nicht
mehr. Mir kommt der Gedanke, dass der Unterschied zwischen dir und ihnen
vielleicht nicht darin besteht, dass du dich mehr kümmerst als sie. Warum
solltest du mit so ungewöhnlich starken Gefühlen der Freundschaft geboren worden
sein, dass du allein unter den Zauberern dazu getrieben wirst, Hermine Granger
nach ihrem Tod wiederzubeleben? Nein, der wahrscheinlichste Unterschied ist
nicht, dass du dich mehr kümmerst. Da du ein logischeres Wesen bist als sie,
hast nur du gedacht, dass die Rolle des Freundes dies von dir verlangen
würde.\grqq{}

Harry starrte hinaus zu den Sternen. Er hätte gelogen, wenn er behauptet hätte,
nicht erschüttert zu sein. \glqq Das ... kann nicht wahr sein, Professor. Ich
könnte ein Dutzend Beispiele in Muggelromanen nennen, in denen Menschen dazu
getrieben wurden, ihre toten Freunde wieder auferstehen zu lassen. Die Autoren
dieser Geschichten haben offensichtlich genau verstanden, was ich für Hermine
empfinde. Obwohl du sie wohl nicht gelesen hast... vielleicht Orpheus und
Eurydike? Die habe ich zwar nicht gelesen, aber ich weiß, was da drin
steht.\grqq{}

\glqq Solche Geschichten werden auch unter Zauberern erzählt. Es gibt die
Geschichte von den Brüdern Elric. Die Geschichte von Dora Kent, die von ihrem
Sohn Saul beschützt wurde. Da ist Ronald Mallett und seine zum Scheitern
verurteilte Herausforderung an die Zeit. In Sizilien vor dem Untergang, das
Drama von Precia Testarossa. In Nippon erzählt man von Akemi Homura und ihrer
verlorenen Liebe. Was diese Geschichten gemeinsam haben, Mr. Potter, ist, dass
sie alle erfunden sind. Die Zauberer im wirklichen Leben versuchen nicht
dasselbe, auch wenn die Vorstellung offensichtlich nicht jenseits ihrer
Vorstellungskraft liegt.\grqq{}

\glqq Weil sie es sich nicht zutrauen!\grqq{} Harrys Stimme erhob sich.

\glqq Sollen wir der guten Professor McGonagall von deiner Absicht erzählen,
einen Weg zu finden, Miss Granger wiederzubeleben, und sehen, was sie davon
hält? Vielleicht ist es ihr einfach noch nie in den Sinn gekommen, diese
Möglichkeit in Betracht zu ziehen... Ah, aber du zögerst. Du kennst ihre Antwort
bereits, Mr. Potter. Weißt du, warum du sie weißt?\grqq{} Man konnte das kalte
Lächeln in seiner Stimme hören. \glqq Eine reizende Technik. Danke, dass du sie
mir beigebracht hast.\grqq{}

Harry war sich der Anspannung bewusst, die sich in seinem Gesicht aufgebaut
hatte, seine Worte kamen wie abgebissen heraus. \glqq Professor McGonagall ist
nicht mit dem Muggelkonzept der zunehmenden Macht der Wissenschaft aufgewachsen,
und niemand hat ihr je gesagt, dass man sehr rational denken muss, wenn das
Leben eines Freundes auf dem Spiel steht -\grqq{}

Die Stimme des Verteidigungsprofessors erhob sich ebenfalls. \glqq Die
Verwandlungsprofessorin liest aus einem Drehbuch ab, Mr. Potter! Dieses Drehbuch
verlangt, dass sie trauert und öffentlich trauern soll, damit alle wissen, wie
sehr sie sich gesorgt hat. Gewöhnliche Menschen reagieren schlecht, wenn man
vorschlägt, dass sie vom Drehbuch abweichen. Wie du bereits weißt!\grqq{}

\glqq Das ist lustig, ich hätte schwören können, dass ich Professor McGonagall
gestern beim Essen gesehen habe, wie sie vom Protokoll abwich. Wenn ich sie noch
zehn weitere Male abschweifen sehen würde, würde ich vielleicht tatsächlich
versuchen, mit ihr über die Wiederbelebung von Hermine zu reden, aber im Moment
ist das neu für sie und sie braucht Übung. Letzten Endes, Professor, ist das,
was du wegzuerklären versuchst, indem du Liebe und Freundschaft und alles andere
als Lüge bezeichnest, nur ein menschliches Wesen, das es nicht besser
weiß.\grqq{}

Die Stimme des Verteidigungsprofessors erhob sich in der Tonlage. \glqq Wenn du
es gewesen wärst, der von diesem Troll getötet worden wäre, würde es Hermine
Granger nicht einmal in den Sinn kommen, das zu tun, was du für sie tust! Es
würde weder Draco Malfoy, noch Neville Longbottom, noch McGonagall oder
irgendeinem deiner wertvollen Freunde einfallen! Es gibt nicht einen Menschen
auf dieser Welt, der dir die Fürsorge, die du ihr entgegenbringst, erwidern
würde! Warum also? Warum tust du es, Mr. Potter?\grqq{} Es lag eine seltsame,
wilde Verzweiflung in dieser Stimme. \glqq Warum der Einzige auf der Welt sein,
der sich solche Mühe gibt, den Schein aufrechtzuerhalten, wenn keiner von ihnen
jemals das Gleiche für dich tun wird?\grqq{}

\glqq Ich glaube, du irrst dich in der Tat, Professor\grqq{}, gab Harry
gleichmäßig zurück. \glqq In einer Reihe von Dingen sogar. Zumindest ist dein
Modell meiner Gefühle fehlerhaft. Denn du verstehst mich nicht im Geringsten,
wenn du glaubst, dass es mich aufhalten würde, wenn alles, was du sagst, wahr
wäre. Alles auf der Welt muss irgendwo beginnen, jedes Ereignis, das geschieht,
muss zum ersten Mal geschehen. Das Leben auf der Erde musste mit einem kleinen
selbstreplizierenden Molekül in einer Schlammpfütze beginnen. Und wenn ich der
erste Mensch auf der Welt wäre, nein -\grqq{} Harrys Hand streckte sich aus, um
auf die furchtbar weit entfernten Lichtpunkte zu zeigen. \glqq - wenn ich der
erste Mensch im Universum wäre, der sich jemals wirklich um jemand anderen
gekümmert hat, was ich übrigens nicht bin, dann würde ich mich geehrt fühlen,
dieser Mensch zu sein, und ich würde versuchen, dem gerecht zu werden.\grqq{}

Es herrschte eine lange Stille.

\glqq Du sorgst dich wirklich um das Mädchen\grqq{}, sagte der Mann mit den
schemenhaften Umrissen leise. \glqq Du sorgst dich um sie auf eine Art und
Weise, wie keiner von ihnen in der Lage ist, sich um sein eigenes Leben zu
kümmern, geschweige denn um das der anderen.\grqq{} Die Stimme des
Verteidigungsprofessors war seltsam geworden, erfüllt von einer unentzifferbaren
Emotion. \glqq Ich verstehe es nicht, aber ich weiß, wie weit du deswegen gehen
wirst. Du wirst den Tod selbst herausfordern, für sie. Nichts wird dich davon
abbringen.\grqq{}

\glqq Ich sorge mich genug, um mich tatsächlich zu bemühen\grqq{}, sagte Harry
leise. \glqq Ja, das ist richtig.\grqq{}

Das Sternenlicht begann sich langsam zu brechen, die Welt leuchtete durch die
Risse; Schlitze durch die Nacht zeigten Baumstämme und Blätter, die im
Sonnenlicht glühten. Harry hob eine Hand und blinzelte angestrengt, als die
zurückkehrende Helligkeit in seine an die Dunkelheit angepassten Augen schlug;
und seine Augen gingen automatisch zum Verteidigungsprofessor, nur für den Fall,
dass ein Angriff erfolgte, während er geblendet war. Als alle Sterne
verschwunden waren und nur noch Tageslicht übrig war, saß Professor Quirrell
immer noch im Gras.

\glqq Nun, Mr. Potter\grqq{}, sagte er mit seiner normalen Stimme, \glqq wenn
das so ist, dann werde ich dir helfen, so gut ich kann, solange ich kann.\grqq{}

\glqq Du wirst was?!\grqq{} sagte Harry unwillkürlich.

\glqq Mein Angebot, das ich es gestern gemacht habe, steht immer noch. Frag und
ich werde antworten. Zeig mir dieselben naturwissenschaftlichen Bücher, die du
Mr. Malfoy gegeben hast, und ich werde sie durchsehen und dir sagen, was mir
einfällt. Schau nicht so überrascht, Mr. Potter, ich würde dich kaum dir selbst
überlassen."

Harry starrte vor sich hin, die Tränenkanäle tränten noch immer von dem
plötzlichen Licht.

Professor Quirrell sah ihn wieder an. Etwas Seltsames glitzerte in den blassen
Augen. \glqq Ich habe getan, was ich konnte, und nun fürchte ich, muss ich mich
von dir verabschieden. Gut -\grqq{} und der Verteidigungsprofessor zögerte.
\glqq \emph{Guten Tag, Mr. Potter.}\grqq{}

\glqq Gut -\grqq{} Harry begann.

Der Mann, der im Gras saß, fiel um, sein Kopf schlug mit einem leichten Aufprall
auf dem Boden auf. Gleichzeitig nahm das Gefühl des Unheils so stark ab, dass
Harry auf die Füße sprang und ihm das Herz plötzlich im Hals stecken blieb. Aber
die Gestalt am Boden drückte sich langsam wieder in eine kriechende Position
hoch. Sie drehte sich um und sah Harry an, die Augen leer, der Mund schlaff. Sie
versuchte aufzustehen und fiel zurück auf den Boden. Harry machte einen Schritt
nach vorne, schierer Instinkt sagte ihm, er solle eine Hand anbieten, obwohl das
falsch war; die Befürchtung, die in ihm aufstieg, wie schwach auch immer, sprach
von anhaltender Gefahr. Aber die gefallene Gestalt wich von Harry zurück und
begann dann langsam von ihm wegzukriechen, in die allgemeine Richtung des
entfernten Schlosses.

Der Junge, der inmitten des Waldes stand, blickte hinterher.

