\chapter{Der Planungsirrtum}

\lettrinemph{M}{anche} Kinder hätten bis nach ihrem ersten Ausflug zur
Winkelgasse gewartet.

\glqq{}Beutel des Elements 79\grqq{}, sagte Harry und zog seine leere Hand aus
dem Beutel zurück.

Die meisten Kinder hätten zumindest gewartet ihre Zauberstäbe zu bekommen.

\glqq{}Beutel aus Okane\grqq{}, sagte Harry.

Der schwere Beutel mit Gold tauchte in seiner Hand auf. Harry zog den Beutel
heraus und steckte ihn dann wieder in den Maulwurfsfellbeutel.

Er nahm die Hand heraus, steckte sie wieder hinein und sagte: \glqq{}Beutel mit
Wertmarken des wirtschaftlichen Austauschs.\grqq{}

Diesmal kam seine Hand leer heraus.

\glqq{}Gib mir den Beutel zurück, den ich gerade hineingesteckt habe.\grqq{}

Der Beutel mit dem Gold kam wieder heraus. Harry James Potter-Evans-Verres hatte
zumindest einen magischen Gegenstand in die Hände bekommen. Wozu noch warten?

\glqq{}Professor McGonagall\grqq{}, sagte Harry zu der verwirrten Hexe, die
neben ihm schlenderte, \glqq{}können Sie mir zwei Wörter nennen, ein Wort für
Gold und ein Wort für etwas anderes, das kein Geld ist, in einer Sprache, die
ich nicht kenne? Aber sagen Sie mir nicht, welches welches ist.\grqq{}

\glqq{}Ahava und zahav\grqq{}, sagte Professor McGonagall. \glqq{}Das ist
Hebräisch, und das andere Wort bedeutet Liebe.\grqq{}

\glqq{}Danke, Professor. Beutel mit Ahava.\grqq{}

Leer.

\glqq{}Beutel mit Zahav.\grqq{}

Und er sprang ihm in die Hand.

\glqq{}Zahav ist Gold?\grqq{} fragte Harry, und Professor McGonagall nickte.
Harry dachte über seine gesammelten Versuchsdaten nach. Es waren nur die
gröbsten und vorläufigen Versuche, aber sie reichten aus, um zumindest eine
Schlussfolgerung zu unterstützen:

\glqq{}Aaaaaaarrrgh, das ergibt doch keinen Sinn!\grqq{}

Die Hexe neben ihm hob eine hochgezogene Augenbraue.

\glqq{}Probleme, Mr. Potter?\grqq{}

\glqq{}Ich habe gerade jede einzelne Hypothese falsifiziert, die ich hatte! Wie
kann es wissen, dass 'Beutel mit 115 Galleonen' in Ordnung ist, aber nicht
'Beutel mit 90 plus 25 Galleonen'? Es kann zählen, aber es kann nicht addieren?
Es kann Substantive verstehen, aber nicht einige Substantivphrasen, die das
Gleiche bedeuten? Die Person, die das gemacht hat, spricht wahrscheinlich kein
Japanisch, und ich spreche kein Hebräisch, also nutzt es nicht ihr Wissen, und
es nutzt nicht mein Wissen -\grqq{}

Harry winkte hilflos mit einer Hand.

\glqq{}Die Regeln scheinen irgendwie konsistent zu sein, aber sie bedeuten
nichts! Ich werde nicht einmal fragen, wie ein Beutel mit Stimmerkennung und
natürlichem Sprachverständnis daherkommt, wenn die besten Programmierer für
künstliche Intelligenz nach fünfunddreißig Jahren harter Arbeit nicht einmal die
schnellsten Supercomputer dazu bringen können\grqq{},

Harry schnappte nach Luft, \glqq{}aber was ist los?\grqq{}

\glqq{}Magie\grqq{}, sagte Professor McGonagall.

\glqq{}Das ist doch nur ein Wort! Selbst nachdem Sie mir das gesagt haben, kann
ich keine neuen Vorhersagen machen! Das ist genau so, als würde man 'Phlogiston'
oder 'Elan Vital' oder 'Emergenz' oder 'Komplexität' sagen!\grqq{}

Die schwarzgewandete Hexe lachte laut auf. \glqq{}Aber es ist Magie, Mr.
Potter.\grqq{}

Harry sackte ein wenig in sich zusammen.

\glqq{}Bei allem Respekt, Professor McGonagall, ich bin mir nicht ganz sicher,
ob Sie verstehen, worauf ich hier hinaus will.\grqq{}

\glqq{}Bei allem Respekt, Mr. Potter, ich bin mir ziemlich sicher, dass ich das
nicht tue. Es sei denn - das ist nur eine Vermutung - Sie versuchen, die Welt zu
erobern?\grqq{}

\glqq{}Nein! Ich meine ja - na ja, nein!?\grqq{}

\glqq{}Ich denke, es sollte mich vielleicht beunruhigen, dass Sie
Schwierigkeiten haben, die Frage zu beantworten.\grqq{}

Harry dachte mürrisch an die Dartmouth-Konferenz über künstliche Intelligenz im
Jahr 1956. Es war die erste Konferenz überhaupt zu diesem Thema gewesen,
diejenige, die den Begriff \glqq{}Künstliche Intelligenz\grqq{} geprägt hatte.
Sie hatten Schlüsselprobleme identifiziert, wie man Computer dazu bringt,
Sprache zu verstehen, zu lernen und sich selbst zu verbessern. Sie hatten allen
Ernstes behauptet, dass zehn Wissenschaftler, die zwei Monate lang
zusammenarbeiten, bedeutende Fortschritte bei diesen Problemen machen könnten.

Nein. Kopf hoch. Du fängst gerade erst an, alle Geheimnisse der Magie zu
enträtseln. Du weißt doch gar nicht, ob es in zwei Monaten nicht zu schwierig
wird.

\glqq{}Und Sie haben wirklich noch nie von anderen Zauberern gehört, die diese
Art von Fragen stellen oder diese Art von wissenschaftlichen Experimenten
durchführen?\grqq{} fragte Harry erneut. Es schien ihm so offensichtlich zu
sein.

Andererseits hatte es mehr als zweihundert Jahre nach der Erfindung der
wissenschaftlichen Methode gedauert, bis irgendein Muggelwissenschaftler auf die
Idee gekommen war, systematisch zu untersuchen, welche Sätze ein vierjähriger
Mensch verstehen konnte und welche nicht.

Die Entwicklungspsychologie der Linguistik hätte im Prinzip schon im achtzehnten
Jahrhundert entdeckt werden können, aber bis zum zwanzigsten Jahrhundert hatte
niemand auch nur daran gedacht, danach zu suchen. Man konnte der viel kleineren
Zaubererwelt also nicht wirklich vorwerfen, dass sie den Rückholzauber nicht
erforscht hatte.

Professor McGonagall schürzte die Lippen, dann zuckte sie mit den Schultern.
\glqq{}Ich bin mir immer noch nicht sicher, was Sie mit 'wissenschaftlichem
Experimentieren' meinen, Mr. Potter. Wie gesagt, ich habe gesehen, wie
muggelstämmige Schüler versucht haben, die Muggelwissenschaft in Hogwarts zum
Laufen zu bringen, und jedes Jahr erfinden Leute neue Zaubersprüche und
Zaubertränke.\grqq{}

Harry schüttelte den Kopf.

\glqq{}Technologie ist überhaupt nicht dasselbe wie Wissenschaft. Und viele
verschiedene Wege auszuprobieren, etwas zu tun, ist nicht dasselbe wie zu
experimentieren, um die Regeln herauszufinden.\grqq{}

Es gab viele Leute, die versucht hatten, Flugmaschinen zu erfinden, indem sie
viele Dinge ausprobierten - mit Flügeln, aber nur die Gebrüder Wright hatten
einen Windkanal gebaut, um den Auftrieb zu messen...

\glqq{}Ähm, wie viele Kinder aus Muggelfamilien kommen jedes Jahr nach
Hogwarts?\grqq{}

\glqq{}Vielleicht zehn oder so?\grqq{}

Harry verpasste einen Schritt und stolperte fast über seine eigenen Füße.

\glqq{}Zehn?\grqq{}

Die Muggelwelt hatte eine Bevölkerung von sechs Milliarden, Tendenz steigend.
Wenn man einer von einer Million war, gab es sieben Muggel in London und weitere
tausend in China. Es war unvermeidlich, dass die Muggelbevölkerung einige
Elfjährige hervorbrachte, die rechnen konnten -

Harry wusste, dass er nicht der Einzige war. Er hatte andere Wunderkinder bei
mathematischen Wettbewerben kennengelernt. Tatsächlich war er von Konkurrenten
gründlich geschlagen worden, die wahrscheinlich buchstäblich den ganzen Tag mit
dem Üben von Matheaufgaben verbracht und nie ein Science-Fiction-Buch gelesen
hatten und die noch vor der Pubertät völlig ausgebrannt waren und es in ihrem
späteren Leben zu nichts bringen würden, weil sie nur bekannte Techniken geübt
hatten, anstatt zu lernen, kreativ zu denken. (Harry ein sehr schlechter
Verlierer.)

Aber... in der Welt der Zauberer... Zehn muggelstämmige Kinder pro Jahr, die
alle mit elf Jahren ihre Muggelausbildung beendet hatten? Und Professor
McGonagall mochte voreingenommen sein, aber sie hatte behauptet, Hogwarts sei
die größte und bedeutendste Zaubererschule der Welt... und sie bildete nur bis
zum Alter von siebzehn Jahren aus. Professor McGonagall kannte zweifellos jedes
kleinste Detail, wie man sich in eine Katze verwandelte. Aber sie schien
buchstäblich noch nie etwas von der wissenschaftlichen Methode gehört zu haben.
Für sie war es nur Muggelmagie.

Und sie schien nicht einmal neugierig darauf zu sein, welche Geheimnisse sich
hinter dem natürlichen Sprachverständnis des Rückholzaubers verbergen könnten.
Damit blieben eigentlich nur zwei Möglichkeiten.

Möglichkeit 1:\\
Die Magie war so unglaublich undurchsichtig, verworren und undurchdringlich,
dass Zauberer und Hexen, obwohl sie ihr Bestes versuchten, sie zu verstehen,
wenig oder gar keine Fortschritte machten und schließlich aufgaben; und Harry
würde es nicht besser machen.

Oder... Harry knackte entschlossen mit den Fingerknöcheln, aber sie machten nur
ein leises Klickgeräusch, anstatt bedrohlich von den Wänden der Winkelgasse
widerzuhallen.

Möglichkeit 2:\\
Er würde die Welt erobern. Irgendwann. Vielleicht nicht sofort. So etwas dauerte
manchmal länger als zwei Monate.

Die Muggelwissenschaft war nicht in der ersten Woche nach Galileo auf den Mond
geflogen. Aber Harry konnte immer noch nicht das breite Lächeln unterdrücken,
das seine Wangen so breit machte, dass sie anfingen zu schmerzen. Harry hatte
immer Angst davor gehabt, als eines dieser Wunderkinder zu enden, aus denen nie
etwas wurde und die den Rest ihres Lebens damit verbrachten, damit zu prahlen,
wie weit sie im Alter von zehn Jahren schon gewesen waren.

Aber die meisten erwachsenen Genies haben es ja auch nie zu etwas gebracht. Es
gab wahrscheinlich tausend Menschen, die so intelligent wie Einstein waren, für
jeden tatsächlichen Einstein in der Geschichte. Denn diese anderen Genies hatten
das eine, was man unbedingt braucht, um Größe zu erreichen, nicht in die Finger
bekommen. Sie hatten nie ein wichtiges Problem gefunden.

\emph{Du gehörst jetzt mir}, dachte Harry mit Blick auf die Wände der
Winkelgasse und all die Läden und Gegenstände und all die Ladenbesitzer und
Kunden; und all die Länder und Menschen des zaubernden Britanniens und die ganze
weitere zaubernde Welt; und das gesamte größere Universum, von dem
Muggelwissenschaftler so viel weniger verstehen, als sie glauben.

\emph{Ich, Harry James Potter-Evans-Verres, beanspruche nun dieses Gebiet im
Namen der Wissenschaft}.

Blitz und Donner blieben am wolkenlosen Himmel gänzlich aus.

\glqq{}Worüber lächeln Sie?\grqq{}, erkundigte sich Professor McGonagall
misstrauisch und müde.

\glqq{}Ich frage mich, ob es einen Zauber gibt, der Blitze im Hintergrund
aufblitzen lässt, wenn ich einen ominösen Vorsatz fasse\grqq{}, erklärte Harry.

Er prägte sich den genauen Wortlaut seines ominösen Vorsatzes sorgfältig ein,
damit er in zukünftigen Geschichtsbüchern richtig wiedergegeben werden würde.

\glqq{}Ich habe das deutliche Gefühl, dass ich etwas dagegen unternehmen
sollte\grqq{}, seufzte Professor McGonagall.

\glqq{}Ignorieren Sie es, dann geht es weg. Oh, was ist das!?\grqq{}

Harry legte seine Gedanken an die Welteroberung vorübergehend auf Eis und hüpfte
hinüber zu einem Laden mit einer offenen Auslage, und Professor McGonagall
folgte ihm.

\begin{center}*****\end{center}

Harry hatte nun seine Zaubertränke-Zutaten und seinen Kessel gekauft, und, oh,
noch ein paar Dinge mehr.

Dinge, die gut in Harrys Beutel (aka Maulwurfsfell Super Beutel QX31 mit
Unauffindbarem Verlängerungszauber, Rückholzauber und größerer Öffnung) zu
passen schienen. Kluge, sinnvolle Anschaffungen.

Harry verstand wirklich nicht, warum Professor McGonagall so misstrauisch
schaute.

Im Moment befand sich Harry in einem Laden, der teuer genug war, um in der
verwinkelten Hauptstraße der Winkelgasse einen Platz zu haben. Der Laden hatte
eine offene Front mit Waren, die auf schrägen Holzreihen ausgelegt waren,
bewacht nur von leichtem grauen Schein und einer jung aussehenden Verkäuferin in
einer stark verkürzten Version von Hexenroben, die ihre Knie und Ellbogen
entblößten.

Harry untersuchte das magische Äquivalent eines Erste-Hilfe-Kastens, das
\emph{Notfall-Heiler-Paket Plus}. Darin befanden sich zwei selbstspannende
Tourniquets. Eine Spritze mit etwas, das aussah wie flüssiges Feuer, das die
Zirkulation in einem behandelten Bereich drastisch verlangsamen und gleichzeitig
die Sauerstoffzufuhr des Blutes für bis zu drei Minuten aufrechterhalten sollte,
wenn man verhindern wollte, dass sich ein Gift im Körper ausbreitete. Ein weißes
Tuch, das man über einen Teil des Körpers wickeln konnte, um Schmerzen
vorübergehend zu betäuben. Dazu kamen noch jede Menge anderer Gegenstände, die
Harry überhaupt nicht verstand, wie die \glqq{}
Dementor-Expositionsbehandlung\grqq{}, die wie gewöhnliche Schokolade aussah und
roch. Oder der \glqq{}Bafflesnaffle Gegenzauber\grqq{}, der wie ein kleines,
zitterndes Ei aussah und ein Schild trug, auf dem stand, wie man es jemandem ins
Nasenloch stopfen konnte.

\glqq{}Ein definitiver Kauf für fünf Galleonen, finden Sie nicht auch?\grqq{}
sagte Harry zu Professor McGonagall, und die jugendliche Verkäuferin, die in der
Nähe schwebte, nickte eifrig. Harry hatte erwartet, dass der Professor eine Art
anerkennende Bemerkung über seine Umsicht und Vorbereitung machen würde. Was er
stattdessen bekam, konnte man nur als den Bösen Blick bezeichnen.

\glqq{}Und warum\grqq{}, sagte Professor McGonagall mit schwerer Skepsis, \glqq{}
glauben Sie, dass Sie einen Heilerkoffer brauchen, junger Mann?\grqq{}

\emph{(Nach dem unglücklichen Vorfall im Zaubertränke-Laden versuchte Professor
McGonagall zu vermeiden, \glqq{}Mr. Potter\grqq{} zu sagen, wenn jemand anderes
in der Nähe war.)}

Harrys Mund öffnete und schloss sich.

\glqq{}Ich erwarte nicht, dass ich es brauche! Es ist nur für den Fall!\grqq{}

\glqq{}Nur für den Fall von was?\grqq{}

Harrys Augen weiteten sich.

\glqq{}Sie denken, ich habe vor, etwas Gefährliches zu tun, und deshalb will ich
einen Verbandskasten?\grqq{}

Ein Blick aus grimmigem Misstrauen und ironischem Unglauben war die Antwort.

\glqq{}Großer Schotte!\grqq{} \emph{(\glqq{}Great Scott!\grqq{} von Dr. Brown aus dem
Film Zurück in die Zukunft, anm. des Übersetzers)}, sagte Harry.

\glqq{}Haben Sie das auch gedacht, als ich den Federfalltrank, das Algenkraut
und die Flasche mit den Nahrungs- und Wasserpillen gekauft habe?\grqq{}

\glqq{}Ja.\grqq{}

Harry schüttelte erstaunt den Kopf. \glqq{}Was glauben Sie denn, was für einen
Plan ich hier habe?\grqq{}

\glqq{}Ich weiß es nicht\grqq{}, sagte Professor McGonagall düster, \glqq{}aber
er endet entweder damit, dass du eine Tonne Silber an Gringotts lieferst, oder
mit der Weltherrschaft.\grqq{}

\glqq{}Weltherrschaft ist so ein hässlicher Ausdruck. Ich ziehe es vor, es
Weltoptimierung zu nennen.\grqq{}

Dieser urkomische Scherz konnte die Hexe, die ihm den einen Blick des Verderbens
zuwarf, nicht beruhigen.

\glqq{}Wow\grqq{}, sagte Harry, als er merkte, dass sie es ernst meinte. \glqq{}
Sie glauben es wirklich. Sie glauben wirklich, dass ich vorhabe, etwas
Gefährliches zu tun.\grqq{}

\glqq{}Ja.\grqq{}

\glqq{}Als ob das der einzige Grund wäre, warum jemand einen Erste-Hilfe-Kasten
kaufen würde? Verstehen Sie mich nicht falsch, Professor McGonagall, aber mit
welcher Art von verrückten Kindern haben Sie es normalerweise zu tun?\grqq{}

\glqq{}Gryffindors\grqq{}, spuckte Professor McGonagall, das Wort trug eine Art
von Bitterkeit und Verzweiflung in sich, die wie ein ewiger Fluch auf allen
jugendlichen Enthusiasmus und gute Laune fiel.

\glqq{}Stellvertretende Schulleiterin Professor Minerva McGonagall\grqq{}, sagte
Harry und stemmte die Hände streng in die Hüften. \glqq{}Ich werde nicht in
Gryffindor sein -\grqq{}

An dieser Stelle warf die stellvertretende Schulleiterin etwas darüber ein, dass
sie, wenn er es wäre, \emph{herausfinden würde, wie man einen Hut tötet}, eine
seltsame Bemerkung, die Harry kommentarlos passieren ließ, obwohl die
Verkäuferin einen plötzlichen Hustenanfall zu haben schien.

\glqq{}Ich werde in Ravenclaw sein. Und wenn Sie wirklich glauben, dass ich
vorhabe, etwas Gefährliches zu tun, dann, um hier ehrlich zu sein, verstehen Sie
mich überhaupt nicht. Ich mag keine Gefahr, sie ist beängstigend. Ich bin
umsichtig. Ich bin behutsam. Ich bereite mich auf unvorhergesehene
Eventualitäten vor. Wie meine Eltern mir immer vorgesungen haben:

Sei vorbereitet! Das ist das Marschlied der Pfadfinder! Sei bereit! Denn durch
das Leben marschierst du mit! Sei nicht nervös, sei nicht aufgeregt, sei nicht
ängstlich - sei vorbereitet!\grqq{} \emph{(\glqq{}Be prepared\grqq{} von den
\glqq{}Boy Scouts\grqq{}, eine Art Pfadfindertruppe,
}\emph{https://genius.com/Tom-lehrer-be-prepared-lyrics}\emph{, anm. des
Übersetzers)}

\emph{(Harrys Eltern hatten ihm tatsächlich nur diese eine Zeile des
Tom-Lehrer-Liedes vorgesungen, den Rest kannte Harry nicht).}

Professor McGonagalls Haltung hatte sich etwas aufgeweicht - allerdings
hauptsächlich, als Harry gesagt hatte, dass er nach Ravenclaw gehen würde.

\glqq{}Auf welche Art von Eventualität glauben Sie, dass dieses Set Sie
vorbereiten könnte, junger Mann?\grqq{}

\glqq{}Eine meiner Klassenkameradinnen wird von einem schrecklichen Monster
gebissen, und während ich verzweifelt in meinem Beutel nach etwas krame, das ihr
helfen könnte, sieht sie mich traurig an und sagt mit ihrem letzten Atemzug:
'Warum warst du nicht vorbereitet?'

Und dann stirbt sie, und ich weiß, als sich ihre Augen schließen, dass sie mir
nie verzeihen wird -\grqq{}

Harry hörte die Verkäuferin keuchen, und er schaute auf, um zu sehen, wie sie
ihn mit zusammengepressten Lippen anstarrte. Dann wirbelte die junge Frau herum
und flüchtete in die tieferen Nischen des Ladens. Was...?

Professor McGonagall griff nach unten und nahm Harrys Hand in ihre, sanft, aber
bestimmt, und zog ihn aus der Hauptstraße der Winkelgasse heraus und führte ihn
in eine Gasse zwischen zwei Geschäften, die mit schmutzigen Ziegeln gepflastert
war und in einer Wand aus festem schwarzen Schmutz endete. Die große Hexe
richtete ihren Zauberstab auf die Hauptstraße und sprach:

\glqq{}Quietus\grqq{}, und ein Schirm der Stille senkte sich um sie herum, der
alle Straßengeräusche ausblendete.

\emph{Was habe ich nur falsch gemacht}... Professor McGonagall drehte sich um
und betrachtete Harry. Sie hatte kein volles erwachsenes
\emph{Du-hast-etwas-falsch-gemacht} Gesicht aber ihr Ausdruck war flach und
kontrolliert.

\glqq{}Sie müssen bedenken, Mr. Potter\grqq{}, sagte sie, \glqq{}dass es in
diesem Land vor nicht einmal zehn Jahren einen Krieg gab. Jeder hat jemanden
verloren, und von Freunden zu sprechen, die in Ihren Armen sterben - das tut man
nicht leichtfertig.\grqq{}

\glqq{}Ich - ich hatte nicht die Absicht -\grqq{}

Die Schlussfolgerung fiel wie ein Steinschlag in Harrys außergewöhnlich lebhafte
Fantasie. Er hatte davon gesprochen, dass jemand seinen letzten Atemzug gehaucht
hatte - und dann war die Verkäuferin weggelaufen - und der Krieg war vor zehn
Jahren zu Ende gegangen, sodass das Mädchen höchstens acht oder neun Jahre alt
gewesen sein konnte, als -

\glqq{}Es tut mir leid, ich wollte nicht ...\grqq{}

Harry verschluckte sich und wandte sich ab, um dem Blick der älteren Hexe zu
entgehen, aber eine Mauer aus Dreck versperrte ihm den Weg und er hatte seinen
Zauberstab noch nicht dabei.

\glqq{}Es tut mir leid, es tut mir leid, es tut mir leid!\grqq{}

Ein schweres Seufzen kam von hinter ihm.

\glqq{}Ich weiß, dass es das tut, Mr. Potter.\grqq{}

Harry wagte es, einen Blick hinter sich zu werfen. Professor McGonagall schien
nur noch traurig zu sein.

\glqq{}Es tut mir leid\grqq{}, sagte Harry noch einmal und fühlte sich elendig.

\glqq{}Ist so etwas mit Ihnen passiert -\grqq{}, und dann schloss Harry seine
Lippen und schlug sich sicherheitshalber eine Hand auf den Mund. Das Gesicht der
älteren Hexe wurde noch ein wenig trauriger.

\glqq{}Sie müssen lernen zu denken, bevor Sie sprechen, Mr. Potter, oder Sie
gehen ohne viele Freunde durchs Leben. Das war das Schicksal vieler Ravenclaw,
und ich hoffe, es wird nicht das Ihre sein.\grqq{}

Harry wollte einfach wegrennen. Er wollte einen Zauberstab zücken und die ganze
Sache aus dem Gedächtnis von Professor McGonagall löschen, wieder bei ihr vor
dem Laden sein, dafür sorgen, dass es nicht passiert -

\glqq{}Aber um Ihre Frage zu beantworten, Mr. Potter, nein, so etwas ist mir
noch nie passiert. Sicherlich habe ich ein- oder siebenmal einen Freund sein
Leben aushauchen sehen. Aber nicht einer von ihnen hat mich jemals verflucht,
als sie starben, und ich habe nie gedacht, dass sie mir nicht verzeihen würden.
Warum würden Sie so etwas sagen, Mr. Potter? Warum sollten Sie es überhaupt
denken?\grqq{}

\glqq{}Ich, ich, ich\grqq{}, schluckte Harry. \glqq{}Es ist nur so, dass ich
immer versuche, mir das Schlimmste vorzustellen, was passieren könnte\grqq{},
und vielleicht hatte er auch ein bisschen herumgescherzt, aber er hätte sich
lieber die eigene Zunge abgebissen, als das jetzt zu sagen.

\glqq{}Was?\grqq{}, sagte Professor McGonagall. \glqq{}Aber warum?\grqq{}

\glqq{}Damit ich es verhindern kann!\grqq{}

\glqq{}Mr. Potter ...\grqq{}, die Stimme der älteren Hexe brach ab. Dann seufzte
sie und kniete sich neben ihn. \glqq{}Mr. Potter\grqq{}, sagte sie, nun sanft,
\glqq{}es ist nicht Ihre Aufgabe, sich um die Schüler in Hogwarts zu kümmern. Es
ist meine. Ich werde nicht zulassen, dass Ihnen oder irgendjemand anderem etwas
Schlimmes zustößt. Hogwarts ist der sicherste Ort für magische Kinder in der
ganzen Zaubererwelt, und Madam Pomfrey hat ein komplettes Krankenhaus. Sie
brauchen überhaupt keinen Heilerkoffer, geschweige denn einen für 5
Galleonen.\grqq{}

\glqq{}Ich brauche ihn schon!\grqq{} platzte Harry heraus. \glqq{}Nirgendwo ist
es vollkommen sicher! Und was ist, wenn meine Eltern einen Herzinfarkt haben
oder in einen Unfall verwickelt werden, wenn ich über Weihnachten nach Hause
fahre - Madam Pomfrey wird nicht da sein, ich werde selbst einen Heilerkoffer
brauchen -\grqq{}

\glqq{}Was in Merlins Namen...\grqq{} sagte Professor McGonagall. Sie stand auf
und schaute auf Harry herab, mit einem Ausdruck, der zwischen Verärgerung und
Sorge schwankte.

\glqq{}Es gibt keinen Grund, über solch schreckliche Dinge nachzudenken, Mr.
Potter!\grqq{}

Harrys Gesichtsausdruck verzog sich zu Bitterkeit, als er das hörte.

\glqq{}Doch, das muss man! Wenn man nicht nachdenkt, tut man nicht nur sich
selbst weh, sondern auch anderen Menschen!\grqq{}

Professor McGonagall öffnete ihren Mund, dann schloss sie ihn wieder. Die Hexe
rieb sich den Nasenrücken und sah nachdenklich aus.

\glqq{}Mr. Potter ... wenn ich Ihnen anbieten würde, Ihnen eine Weile zuzuhören
... gibt es irgendetwas, worüber Sie mit mir reden möchten?\grqq{}

\glqq{}Worüber?\grqq{}

\glqq{}Darüber, warum Sie davon überzeugt sind, dass Sie immer auf der Hut sein
müssen, dass Ihnen nichts Schreckliches passiert.\grqq{}

Harry starrte sie verwirrt an. Das war doch eigentlich ein selbstverständliches
Axiom.

\glqq{}Nun ...\grqq{}

Er versuchte, seine Gedanken zu ordnen. Wie sollte er sich einer Professor-Hexe
erklären, wenn sie nicht einmal die Grundlagen kannte?

\glqq{}Muggelforscher haben herausgefunden, dass Menschen immer sehr
optimistisch sind, verglichen mit der Realität. Zum Beispiel sagen sie, dass
etwas zwei Tage dauert und es dauert zehn Tage, oder sie sagen, dass es zwei
Monate dauert und es dauert über fünfunddreißig Jahre. In einem Experiment
wurden Studenten nach Zeiten gefragt, zu denen sie 50\%, 75\% und 99\% sicher
waren, dass sie ihre Hausaufgaben erledigen würden, und nur 13\%, 19\% und 45\%
der Studenten wurden zu diesen Zeiten fertig.

Und sie fanden heraus, dass der Grund dafür war, dass sie, als sie eine Gruppe
nach ihren Bester-Fall-Schätzungen fragten, wenn alles so gut wie möglich lief,
und eine andere Gruppe nach ihren Durchschnitts-Schätzungen, wenn alles wie
immer lief, Antworten zurückbekamen, die statistisch nicht unterscheidbar waren.

Sehen Sie, wenn Sie jemanden fragen, was er im Normalfall erwartet, visualisiert
er das, was wie die Linie der maximal besten Wahrscheinlichkeit bei jedem
Schritt auf dem Weg aussieht - alles läuft nach Plan, ohne Überraschungen.

Da aber mehr als die Hälfte der Studenten nicht zu dem Zeitpunkt fertig wurde,
an dem sie sich zu 99\% sicher waren, dass sie fertig werden würden, liefert die
Realität in der Regel Ergebnisse, die etwas schlechter sind als das \glqq{}
Schlechtest-Mögliche-Szenario\grqq{}.

Das nennt man den Planungsirrtum, und der beste Weg, ihn zu beheben, ist, sich
zu fragen, wie lange die Dinge beim letzten Mal gedauert haben, als man sie
versucht hat.

Das nennt man die Außensicht statt der Innensicht. Aber wenn Sie etwas Neues
machen und das nicht tun können, müssen Sie einfach sehr, sehr, sehr
pessimistisch sein. So pessimistisch, dass die Realität im Schnitt besser
ausfällt als die Schätzung. Es ist wirklich sehr schwer, so pessimistisch zu
sein, dass man eine gute Chance hat, das reale Leben zu unterschätzen.

Ich gebe mir zum Beispiel große Mühe, pessimistisch zu sein, und stelle mir vor,
dass einer meiner Klassenkameraden gebissen wird, aber was tatsächlich passiert,
ist, dass die überlebenden Todesser die ganze Schule angreifen, um mich zu
erwischen.

\glqq{}Aber wenn wir schon dabei sind -\grqq{}

\glqq{}Stopp\grqq{}, sagte Professor McGonagall.

Harry blieb stehen. Er wollte gerade darauf hinweisen, dass sie wenigstens
wussten, dass der Dunkle Lord nicht angreifen würde, da er ja tot war.

\glqq{}Ich glaube, ich habe mich vielleicht nicht klar ausgedrückt\grqq{}, sagte
die Hexe, ihre präzise schottische Stimme klang noch vorsichtiger.

\glqq{}Ist Ihnen persönlich etwas zugestoßen, das Sie erschreckt hat, Mr.
Potter?\grqq{}

\glqq{}Was mir persönlich passiert ist, ist nur ein anekdotischer Beweis\grqq{},
erklärte Harry. \glqq{}Es hat nicht das gleiche Gewicht wie ein replizierter,
begutachteter Artikel über eine kontrollierte Studie mit zufälliger Zuordnung,
vielen Probanden, großen Effektgrößen und starker statistischer
Signifikanz.\grqq{}

Professor McGonagall kniff sich in den Nasenrücken, atmete ein und aus.

\glqq{}Ich würde trotzdem gerne davon hören\grqq{}, sagte sie.

\glqq{}Ähm ...\grqq{} sagte Harry.

Er holte tief Luft.

\glqq{}Es gab ein paar Überfälle in unserer Nachbarschaft, und meine Mutter bat
mich, eine Pfanne, die sie sich geliehen hatte, zu einem Nachbarn zwei Straßen
weiter zurückzubringen, und ich sagte, ich wolle das nicht tun, weil ich
überfallen werden könnte, und sie sagte: \emph{'Harry, sag so etwas nicht!}'

Als ob es passieren würde, wenn ich darüber nachdenke, also wäre ich sicher,
wenn ich nicht darüber reden würde. Ich versuchte zu erklären, warum ich nicht
beruhigt war, und sie ließ mich die Pfanne trotzdem rübertragen. Ich war zu
jung, um zu wissen, wie statistisch unwahrscheinlich es war, dass ein
Straßenräuber es auf mich abgesehen hatte, aber ich war alt genug, um zu wissen,
dass das Nicht-Denken an etwas nicht verhindert, dass es passiert, also hatte
ich wirklich Angst.\grqq{}

\glqq{}Sonst nichts?\grqq{} sagte Professor McGonagall nach einer Pause, als
klar wurde, dass Harry fertig war.

\glqq{}Es ist sonst nichts weiter mit dir passiert?\grqq{}

\glqq{}Ich weiß, es hört sich nicht nach viel an\grqq{}, verteidigte sich Harry.
\glqq{}Aber es war einfach einer dieser kritischen Lebensmomente, verstehen Sie?
Ich meine, ich wusste, dass das Nichtdenken an etwas nicht verhindert, dass es
passiert, das wusste ich, aber ich konnte sehen, dass Mum wirklich so
dachte.\grqq{}

Harry hielt inne und kämpfte mit der Wut, die wieder aufzusteigen begann, als er
daran dachte.

\glqq{}Sie wollte nicht zuhören. Ich habe versucht, es ihr zu sagen, ich habe
sie angefleht, mich nicht wegzuschicken, und sie hat es weggelacht. Alles, was
ich sagte, behandelte sie wie eine Art großen Witz ...\grqq{}

Harry zwang die schwarze Wut wieder hinunter.

\glqq{}Da wurde mir klar, dass alle, die mich beschützen sollten, in
Wirklichkeit verrückt waren, und dass sie mir nicht zuhören würden, egal wie
sehr ich sie anflehen würde, und dass ich mich nie darauf verlassen konnte, dass
sie irgendetwas richtig machen würden.\grqq{}

Manchmal reichten gute Absichten nicht aus, manchmal musste man zurechnungsfähig
sein...

Es herrschte eine lange Stille.

Harry nahm sich die Zeit, tief durchzuatmen und sich zu beruhigen. Es hatte
keinen Sinn, wütend zu werden. Es gab keinen Grund, wütend zu werden. Alle
Eltern waren so, kein Erwachsener würde sich so weit herablassen, sich auf
Augenhöhe mit einem Kind zu stellen und zuzuhören, seine genetischen Eltern
wären nicht anders gewesen. Rationalität war ein winziger Funke in der Nacht,
eine verschwindend seltene Ausnahme von der Regel des Wahnsinns, also gab es
keinen Grund, wütend zu werden. Harry mochte sich selbst nicht, wenn er wütend
war.

\glqq{}Danke, dass Sie das mit mir teilen, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor
McGonagall nach einer Weile. Auf ihrem Gesicht lag ein seltsamer Ausdruck (fast
genau derselbe Ausdruck, der auf Harrys eigenem Gesicht erschienen war, während
er mit dem Beutel experimentierte, wenn Harry sich nur in einem Spiegel gesehen
hätte, um das zu erkennen).

\glqq{}Ich werde darüber nachdenken müssen.\grqq{}

Sie wandte sich der Gassenöffnung zu und hob ihren Zauberstab -

\glqq{}Ähm\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}können wir jetzt den Heilerkoffer
holen?\grqq{}

Die Hexe hielt inne und schaute ihn wieder fest an.

\glqq{}Und wenn ich nein sage - dass es zu teuer ist und du es nicht brauchen
wirst - was dann?\grqq{}

Harrys Gesicht verzog sich vor Bitterkeit.

\glqq{}Genau das, was Sie denken, Professor McGonagall. Genau das, was Sie
denken. Ich schließe daraus, dass Sie ein weiterer verrückter Erwachsener sind,
mit dem ich nicht reden kann, und ich fange an zu planen, wie ich trotzdem einen
Heilerkoffer in die Finger bekomme.\grqq{}

\glqq{}Ich bin dein Vormund auf dieser Reise\grqq{}, sagte Professor McGonagall
mit einem Hauch von Gefahr in der Stimme.

\glqq{}Ich werde nicht zulassen, dass Sie mich herumschubsen.\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe\grqq{}, sagte Harry. Er hielt den Groll aus seiner Stimme
heraus und sagte auch nichts von den anderen Dingen, die ihm in den Sinn kamen.
Professor McGonagall hatte ihm gesagt, er solle nachdenken, bevor er sprach.
Daran würde er sich morgen wahrscheinlich nicht mehr erinnern, aber er konnte
sich zumindest fünf Minuten lang daran halten.

Der Zauberstab der Hexe machte einen leichten Kreis in ihrer Hand, und die
Geräusche der Winkelgasse kamen zurück.

\glqq{}In Ordnung, junger Mann\grqq{}, sagte sie. \glqq{}Holen wir uns den
Heilerkoffer.\grqq{}

Harrys Kinnlade fiel vor Überraschung herunter. Dann eilte er ihr hinterher und
stolperte fast in seiner plötzlichen Eile.

\begin{center}*****\end{center}

Der Laden war noch genauso, wie sie ihn verlassen hatten, erkennbare und
unerkennbare Artikel lagen noch immer auf der schrägen Holzauslage, der graue
Schein schützte Sie noch immer und die Verkäuferin war wieder in ihrer alten
Position.

Die Verkäuferin sah auf, als sie sich näherten, ihr Gesicht zeigte Überraschung.

\glqq{}Es tut mir leid\grqq{}, sagte sie, als sie näher kamen, und Harry sprach
fast im gleichen Moment: \glqq{}Ich entschuldige mich für -\grqq{}

Sie brachen ab und sahen sich an, und dann lachte die Verkäuferin ein wenig.

\glqq{}Ich wollte Sie nicht in Schwierigkeiten mit Professor McGonagall
bringen\grqq{}, sagte sie. Ihre Stimme senkte sich verschwörerisch.

\glqq{}Ich hoffe, sie war nicht zu furchtbar zu dir.\grqq{}

\glqq{}Della!\grqq{}, sagte Professor McGonagall und klang empört.

\glqq{}Beutel mit Gold\grqq{}, sagte Harry zu seinem Beutel und sah dann wieder
zu der Verkäuferin auf, während er fünf Galleonen abzählte.

\glqq{}Keine Sorge, ich verstehe, dass sie nur so schrecklich zu mir ist, weil
sie mich liebt.\grqq{}

Er zählte der Verkäuferin fünf Galleonen ab, während Professor McGonagall etwas
Unwichtiges murmelte.

\glqq{}Ein Notfall-Heilpaket Plus, bitte.\grqq{}

Es war tatsächlich irgendwie zermürbend zu sehen, wie die sich öffnende Lippe
den aktenkoffergroßen Arzneikasten verschluckte. Harry fragte sich, was
passieren würde, wenn er versuchen würde, selbst in den Beutel zu klettern, da
nur die Person, die etwas hineingesteckt hatte, es auch wieder herausnehmen
konnte.

Als der Beutel damit fertig war, seinen hart erkämpften Kauf zu... fressen...,
schwor Harry, dass er danach ein kleines Rülpsgeräusch hörte. Das musste mit
Absicht hereingezaubert worden sein. Die alternative Hypothese war zu
schrecklich, um sie in Betracht zu ziehen... tatsächlich konnte Harry nicht
einmal an eine alternative Hypothese denken.

Harry blickte wieder zum Professor auf, als sie wieder durch die Winkelgasse
gingen.

\glqq{}Wohin als nächstes?\grqq{}

Professor McGonagall zeigte auf einen Laden, der aussah, als wäre er aus Fleisch
statt aus Ziegeln und mit Fell statt mit Farbe bedeckt.

\glqq{}Kleine Haustiere sind in Hogwarts erlaubt - du könntest zum Beispiel eine
Eule bekommen, um Briefe zu verschicken -\grqq{}

\glqq{}Kann ich einen Knut oder so bezahlen und eine Eule mieten, wenn ich Post
verschicken muss?\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Professor McGonagall.

\glqq{}Dann denke ich, mit Nachdruck nein.\grqq{}

Professor McGonagall nickte, als würde sie einen Punkt abhaken.

\glqq{}Darf ich fragen, warum nicht?\grqq{}

\glqq{}Ich hatte mal einen Stein als Haustier. Er ist gestorben.\grqq{}

\glqq{}Du glaubst nicht, dass du dich um ein Haustier kümmern könntest?\grqq{}

\glqq{}Ich könnte schon\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}aber ich würde mich den
ganzen Tag damit beschäftigen, ob ich daran gedacht habe, ihn zu füttern, oder
ob er langsam in seinem Käfig verhungert und sich fragt, wo sein Herrchen ist
und warum es kein Futter gibt.\grqq{}

\glqq{}Die arme Eule\grqq{}, sagte die ältere Hexe mit sanfter Stimme. \glqq{}So
allein gelassen. Ich frage mich, was sie tun würde.\grqq{}

\glqq{}Nun, ich nehme an, sie würde richtig hungrig werden und versuchen, sich
einen Weg aus dem Käfig oder der Kiste oder was auch immer zu beißen, obwohl sie
wahrscheinlich nicht viel Glück dabei hätte -\grqq{}

Harry hielt kurz inne. Die Hexe fuhr fort, immer noch mit dieser sanften Stimme.

\glqq{}Und was würde danach mit ihm passieren?\grqq{}

\glqq{}Entschuldigen Sie\grqq{}, sagte Harry und griff nach Professor
McGonagall, um sie sanft, aber bestimmt bei der Hand zu nehmen und sie in eine
weitere Gasse zu lenken; nachdem er so vielen Gratulanten ausgewichen war, war
der Vorgang fast unmerklich zur Routine geworden.

\glqq{}Bitte sprechen Sie den Schweigezauber.\grqq{}

\glqq{}Quietus.\grqq{}

Harrys Stimme zitterte. \glqq{}Diese Eule repräsentiert mich nicht, meine Eltern
haben mich nie in einen Schrank gesperrt und zum Verhungern zurückgelassen, ich
habe keine Verlassensängste und mir gefällt der Trend Ihrer Gedanken nicht,
Professor McGonagall!\grqq{}

Die Hexe blickte ernst auf ihn herab.

\glqq{}Und welche Gedanken sollen das sein, Mr. Potter?\grqq{}

\glqq{}Sie denken, ich war\grqq{}, Harry hatte Mühe, es auszusprechen,
\glqq{}ich wurde missbraucht?!\grqq{}

\glqq{}Wurden Sie?\grqq{}

\glqq{}Nein!\grqq{} Harry schrie.

\glqq{}Nein, das wurde ich nie! Hältst du mich für dumm? Ich weiß über
Kindesmissbrauch Bescheid, ich weiß alles über unangemessene Berührungen und all
das, und wenn so etwas passieren würde, würde ich die Polizei rufen! Und dem
Schulleiter melden! Und den Sozialdienst im Telefonbuch suchen! Und es Opa und
Oma und Mrs. Figg erzählen! Aber meine Eltern haben so etwas nie getan, niemals,
niemals, niemals!

Wie kannst du es wagen, so etwas zu behaupten!\grqq{}

Die ältere Hexe starrte ihn unverwandt an.

\glqq{}Es ist meine Pflicht als stellvertretende Schulleiterin, möglichen
Anzeichen von Missbrauch bei den Kindern unter meiner Obhut nachzugehen.\grqq{}

Harrys Zorn geriet außer Kontrolle und verwandelte sich in pure, schwarze Wut.

\glqq{}Wage es nicht, auch nur ein Wort von diesen Andeutungen zu jemand anderem
zu sagen! Niemandem, haben Sie mich verstanden, McGonagall? Eine solche
Anschuldigung kann Menschen ruinieren und Familien zerstören, selbst wenn die
Eltern völlig unschuldig sind! Ich habe davon in den Zeitungen gelesen!\grqq{}

Harrys Stimme steigerte sich zu einem schrillen Schrei.

\glqq{}Das System weiß nicht, wie es aufhören soll, es glaubt weder den Eltern
noch den Kindern, wenn sie sagen, dass nichts passiert ist! Wagen Sie es nicht,
meiner Familie damit zu drohen! Ich werde nicht zulassen, dass Sie mein Zuhause
zerstören!\grqq{}

\glqq{}Harry\grqq{}, sagte die ältere Hexe leise, und sie streckte eine Hand
nach ihm aus -

Harry machte einen schnellen Schritt zurück, und seine Hand schnappte hoch und
schlug ihre weg.

McGonagall erstarrte, dann zog sie ihre Hand zurück und machte einen Schritt
rückwärts.

\glqq{}Harry, es ist alles in Ordnung\grqq{}, sagte sie. \glqq{}Ich glaube
dir.\grqq{}

\glqq{}Tust du das?\grqq{}, zischte Harry.

Die Wut rauschte immer noch durch sein Blut.

\glqq{}Oder wartest du nur darauf, von mir wegzukommen, damit du die Papiere
einreichen kannst?\grqq{}

\glqq{}Harry, ich habe dein Haus gesehen. Ich habe dich mit deinen Eltern
gesehen. Sie lieben dich. Du liebst sie. Ich glaube dir, wenn du sagst, dass
deine Eltern dich nicht missbrauchen. Aber ich musste fragen, denn hier ist
etwas Seltsames am Werk.\grqq{}

Harry starrte sie an.

\glqq{}Was zum Beispiel?\grqq{}

\glqq{}Harry, ich habe in meiner Zeit in Hogwarts viele missbrauchte Kinder
gesehen, es würde dir das Herz brechen zu wissen, wie viele. Und wenn du
glücklich bist, benimmst du dich nicht wie eines dieser Kinder, ganz und gar
nicht. Du lächelst Fremde an, du umarmst Leute, ich habe meine Hand auf deine
Schulter gelegt und du hast nicht gezuckt. Aber manchmal, nur manchmal, sagst
oder tust du etwas, das sehr nach... jemandem aussieht, der seine ersten elf
Jahre in einem Schrank eingesperrt war. Nicht die liebevolle Familie, die ich
gesehen habe.\grqq{}

Professor McGonagall legte den Kopf schief, ihr Ausdruck wurde wieder
rätselhaft. Harry nahm dies auf und verarbeitete es. Die schwarze Wut begann zu
schwinden, als ihm dämmerte, dass man ihm respektvoll zuhörte und dass seine
Familie nicht in Gefahr war.

\glqq{}Und wie erklären Sie sich Ihre Beobachtungen, Professor
McGonagall?\grqq{}

\glqq{}Ich weiß es nicht\grqq{}, sagte sie. \glqq{}Aber es ist möglich, dass
Ihnen etwas zugestoßen ist, an das Sie sich nicht erinnern.\grqq{}

Wut stieg wieder in Harry auf. Das klang nur zu sehr nach dem, was er in den
Zeitungsberichten über zerrüttete Familien gelesen hatte.

\glqq{}Verdrängte Erinnerung ist ein Haufen Pseudowissenschaft! Menschen
verdrängen keine traumatischen Erinnerungen, sie erinnern sich für den Rest
ihres Lebens nur zu gut an sie!\grqq{}

\glqq{}Nein, Mr. Potter. Es gibt einen Zauberspruch, der '\emph{Vergessen'}
lässt.\grqq{}

Harry erstarrte auf der Stelle.

\glqq{}Ein Zauber, der Erinnerungen auslöscht?\grqq{}

Die ältere Hexe nickte.

\glqq{}Aber nicht alle Auswirkungen des Erlebten, wenn Sie verstehen, was ich
meine, Mr. Potter.\grqq{}

Ein Schauer lief Harry über den Rücken. Diese Hypothese ... konnte nicht einfach
widerlegt werden.

\glqq{}Aber meine Eltern konnten das nicht tun!\grqq{}

\glqq{}In der Tat nicht\grqq{}, sagte Professor McGonagall. \glqq{}Dazu hätte es
jemanden aus der Welt der Zauberer gebraucht. Es gibt ... keine Möglichkeit,
sicher zu sein, fürchte ich.\grqq{}

Harrys rationale Fähigkeiten begannen wieder hochzufahren.

\glqq{}Professor McGonagall, wie sicher sind Sie sich bei Ihren Beobachtungen,
und welche alternativen Erklärungen könnte es noch geben?\grqq{}

Die Hexe öffnete ihre Hände, als wolle sie deren Leere zeigen.

\glqq{}Sicher? Ich bin mir bei nichts sicher, Mr. Potter. In meinem ganzen Leben
habe ich noch nie jemanden wie Sie getroffen. Manchmal scheinen Sie einfach
nicht elf Jahre alt zu sein oder gar menschlich.\grqq{}

Harrys Augenbrauen hoben sich gen Himmel -

\glqq{}Es tut mir leid!\grqq{} sagte Professor McGonagall schnell. \glqq{}Es tut
mir sehr leid, Mr. Potter. Ich habe versucht, etwas klarzustellen, und ich
fürchte, das hat sich anders angehört, als ich es im Sinn hatte -\grqq{}

\glqq{}Ganz im Gegenteil, Professor McGonagall\grqq{}, sagte Harry und lächelte
langsam. \glqq{}Ich fasse es als ein großes Kompliment auf. Aber würde es Ihnen
etwas ausmachen, wenn ich eine alternative Erklärung anbieten würde?\grqq{}

\glqq{}Bitte tun Sie das.\grqq{}

\glqq{}Kinder sollten nicht viel klüger sein als ihre Eltern\grqq{}, sagte
Harry. \glqq{}Oder vielleicht vernünftiger - mein Vater könnte mich
wahrscheinlich überlisten, wenn er, Sie wissen schon, es tatsächlich versuchen
würde, anstatt seine erwachsene Intelligenz hauptsächlich dazu zu benutzen, sich
neue Gründe auszudenken, seine Meinung nicht zu ändern -\grqq{}

Harry hielt inne.

\glqq{}Ich bin zu klug, Professor. Zu normalen Kindern habe ich nichts zu sagen.
Erwachsene respektieren mich nicht genug, um wirklich mit mir zu reden. Und
ehrlich gesagt, selbst wenn sie es täten, würden sie nicht so klug klingen wie
Richard Feynman, also könnte ich stattdessen auch etwas lesen, was Richard
Feynman geschrieben hat. Ich bin isoliert, Professor McGonagall. Ich war mein
ganzes Leben lang isoliert. Vielleicht hat das einige der gleichen Auswirkungen,
wie in einem Schrank eingesperrt zu sein. Und ich bin zu intelligent, um zu
meinen Eltern aufzuschauen, wie es Kinder tun sollten. Meine Eltern lieben mich,
aber sie fühlen sich nicht verpflichtet, auf Rationalität zu reagieren, und
manchmal habe ich das Gefühl, dass sie die Kinder sind - Kinder, die nicht
zuhören wollen und die absolute Autorität über meine ganze Existenz haben. Ich
versuche, nicht zu verbittert darüber zu sein, aber ich versuche auch, ehrlich
zu mir selbst zu sein, also, ja, ich bin verbittert. Und ich habe auch ein
Wutmanagement-Problem, aber ich arbeite daran. Das ist alles.\grqq{}

\glqq{}Das ist alles?\grqq{}

Harry nickte fest.

\glqq{}Das ist alles. Sicherlich, Professor McGonagall, selbst im magischen
Großbritannien ist die normale Erklärung immer eine Überlegung wert?\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

Es war später am Tag, die Sonne senkte sich am Sommerhimmel und die Käufer
begannen, sich von den Straßen zu entfernen. Einige Geschäfte hatten bereits
geschlossen; Harry und Professor McGonagall hatten seine Lehrbücher bei Flourish
and Blotts kurz vor Ablauf der Frist gekauft. Mit einer kleinen Explosion, als
Harry nach dem Stichwort \glqq{}Arithmetik\grqq{} suchte und feststellte, dass
die Lehrbücher für das siebte Jahr nichts mathematisch Fortgeschritteneres als
Trigonometrie enthielten.

Doch in diesem Moment waren Träume von einfach zu erlangenden
Forschungsergebnissen weit weg von Harrys Gedanken. In diesem Moment gingen die
beiden aus dem Zauberstabladen \emph{Ollivanders} und Harry starrte auf seinen
Zauberstab.

Er hatte ihn geschwungen und dabei bunte Funken erzeugt, was ihn nach allem, was
er bisher gesehen hatte, eigentlich nicht besonders schockieren sollte, aber
irgendwie - ich kann zaubern. Ich. Also ich persönlich. Ich bin magisch; ich bin
ein Zauberer.

Er hatte gespürt, wie die Magie seinen Arm hinaufströmte, und in diesem
Augenblick wurde ihm klar, dass er diesen Sinn schon immer gehabt hatte, dass er
ihn sein ganzes Leben lang besessen hatte, den Sinn, der nicht Sehen oder Hören
oder Riechen oder Schmecken oder Tasten war, sondern nur Magie.

Wie wenn man Augen hat, sie aber immer geschlossen hält, so dass man nicht
einmal merkt, dass man die Dunkelheit sieht; und dann, eines Tages, öffnet sich
das Auge und sieht die Welt.

Der Schock darüber war durch ihn hindurchgeflossen, hatte Teile von ihm selbst
berührt, sie geweckt und war dann in Sekundenschnelle abgeklungen; zurück blieb
nur das sichere Wissen, dass er jetzt ein Zauberer war, und dass er es immer
gewesen war, und dass er es auf eine seltsame Weise sogar immer gewusst hatte.
Und -

\glqq{}Es ist in der Tat sehr merkwürdig, dass du für diesen Zauberstab bestimmt
bist, wenn sein Bruder, nun, sein Bruder dir diese Narbe gegeben hat.\grqq{}

Das konnte unmöglich ein Zufall sein. Es waren Tausende von Zauberstäben in
diesem Laden gewesen. Nun, okay, eigentlich konnte es Zufall sein, es gab sechs
Milliarden Menschen auf der Welt und tausende Zufälle passierten jeden Tag.

Aber das Bayes'sche Theorem besagte, dass jede vernünftige Hypothese, die es
wahrscheinlicher als tausend zu eins machte, dass er mit dem Bruder des
Zauberstabs des Dunklen Lords enden würde, eher kein Zufall war.

Professor McGonagall hatte einfach gesagt, wie seltsam, und es dabei belassen,
was Harry in einen Schockzustand angesichts der schieren, überwältigenden
Nicht-Neugier von Zauberern und Hexen versetzt hatte.

In keiner vorstellbaren Welt hätte Harry einfach \glqq{}\emph{Hm}\grqq{} gesagt
und wäre aus dem Laden gegangen, ohne auch nur zu versuchen, eine Hypothese für
das, was vor sich ging, aufzustellen.

Seine linke Hand hob sich und berührte seine Narbe. Was ... genau ...

\glqq{}Du bist jetzt ein vollwertiger Zauberer\grqq{}, sagte Professor
McGonagall. \glqq{}Herzlichen Glückwunsch.\grqq{}

Harry nickte.

\glqq{}Und was hältst du von der Welt der Zauberer?\grqq{}, fragte sie.

\glqq{}Es ist seltsam\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich sollte über alles
nachdenken, was ich von der Magie gesehen habe ... alles, von dem ich jetzt
weiß, dass es möglich ist, und alles, von dem ich jetzt weiß, dass es eine Lüge
ist, und all die Arbeit, die noch vor mir liegt, um es zu verstehen. Und doch
finde ich mich selbst abgelenkt durch relative Nebensächlichkeiten wie\grqq{},

Harry senkte die Stimme, \glqq{}die ganze \emph{Junge-der-lebte-Sache}.\grqq{}

Es schien niemand in der Nähe zu sein, aber es hatte keinen Sinn, das Schicksal
herauszufordern. Professor McGonagall sah ihn an.

\glqq{}Wirklich? Was Sie nicht sagen.\grqq{}

Harry nickte.

\glqq{}Ja. Es ist nur... merkwürdig. Herauszufinden, dass man Teil dieser großen
Geschichte war, des Strebens, den großen und schrecklichen Dunklen Lord zu
besiegen, und es ist bereits geschehen.

Beendet. Völlig vorbei. Als ob du Frodo Beutlin wärst und herausfindest, dass
deine Eltern dich zum Schicksalsberg brachten und dich den Ring hineinwerfen
ließen, als du ein Jahr alt warst, und du dich nicht einmal daran erinnern
kannst.\grqq{}

Professor McGonagalls Lächeln war etwas starr geworden.

\glqq{}Wissen Sie, wenn ich irgendjemand anderes wäre, überhaupt irgendjemand,
würde ich mir wahrscheinlich ziemliche Sorgen machen, diesem Anfang gerecht zu
werden.

\emph{Meine Güte, Harry, was habst du denn gemacht, seit du den Dunklen Lord
besiegt haben? Deine eigene Buchhandlung? Das ist ja toll! Sag mal, wusstest du,
dass ich mein Kind nach dir benannt habe?}

Aber ich habe die Hoffnung, dass sich das nicht als Problem erweisen
wird.\grqq{}

Harry seufzte. \glqq{}Trotzdem ... es ist fast so, dass ich mir wünsche, es gäbe
ein paar lose Enden der Aufgabe, nur damit ich sagen kann, dass ich wirklich, du
weißt schon, irgendwie teilgenommen habe.\grqq{}

\glqq{}Oh?\grqq{}, sagte Professor McGonagall in einem merkwürdigen Ton.
\glqq{}An was hast du denn gedacht?\grqq{}

\glqq{}Nun, zum Beispiel haben Sie erwähnt, dass meine Eltern verraten wurden.
Wer hat sie verraten?\grqq{}

\glqq{}Sirius Black\grqq{}, sagte die Hexe und zischte den Namen fast. \glqq{}Er
ist in Askaban. Ein Zauberergefängnis.\grqq{}

\glqq{}Wie wahrscheinlich ist es, dass Sirius Black aus dem Gefängnis ausbricht
und ich ihn aufspüren und in einer Art spektakulärem Duell besiegen muss, oder
noch besser, ein hohes Kopfgeld auf ihn aussetzen und mich in Australien
verstecken muss, während ich auf die Ergebnisse warte?\grqq{}

Professor McGonagall blinzelte. Zweimal. \glqq{}Unwahrscheinlich. Es ist noch
nie jemand aus Askaban entkommen, und ich bezweifle, dass er der Erste sein
wird.\grqq{}

Harry war ein wenig skeptisch gegenüber diesem \glqq{}\emph{Niemand ist jemals
aus Askaban entkommen}\grqq{}. Trotzdem, vielleicht konnte man mit Magie
tatsächlich an ein 100\% perfektes Gefängnis herankommen, besonders wenn man
einen Zauberstab hatte und sie nicht. Der beste Weg, um herauszukommen, wäre,
gar nicht erst dorthin zu gehen.

\glqq{}Also gut\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Hört sich an, als wäre alles in
Butter.\grqq{}

Er seufzte und wischte sich mit der Handfläche über den Kopf.

\glqq{}Oder vielleicht ist der Dunkle Lord in dieser Nacht nicht wirklich
gestorben. Nicht vollständig. Sein Geist verweilt, flüstert den Menschen in
Albträumen zu, die in die wache Welt übergehen, und sucht nach einem Weg zurück
in die lebenden Länder, die er zu zerstören geschworen hat, und nun sind er und
ich gemäß der alten Prophezeiung in ein tödliches Duell verwickelt, bei dem der
Gewinner verlieren und der Verlierer gewinnen wird -\grqq{}

Professor McGonagalls Kopf drehte sich, und ihre Augen huschten umher, als ob
sie die Straße nach Zuhörern absuchen wollte.

\glqq{}Das war ein Scherz, Professor\grqq{}, sagte Harry etwas verärgert. Pfff,
warum nahm sie immer alles so ernst - In Harrys Magengrube machte sich langsam
ein flaues Gefühl breit.

Professor McGonagall sah Harry mit einem ruhigen Blick an. Einem sehr, sehr
ruhigen Ausdruck. Dann wurde ein Lächeln aufgesetzt.

\glqq{}Natürlich sind Sie das, Mr. Potter.\grqq{}

Ach, Mist.

Wenn Harry die wortlose Schlussfolgerung, die ihm gerade in den Sinn gekommen
war, hätte formalisieren müssen, wäre etwas dabei herausgekommen wie:

\glqq{}\emph{Wenn ich die Wahrscheinlichkeit, dass Professor McGonagall das
getan hat, was ich gerade gesehen habe, als Ergebnis einer sorgfältigen
Selbstkontrolle einschätze, gegen die Wahrscheinlichkeitsverteilung für all die
Dinge, die sie natürlich tun würde, wenn ich einen schlechten Scherz mache, dann
ist dieses Verhalten ein signifikanter Beweis dafür, dass sie etwas
verbirgt.\grqq{}}

Aber was Harry eigentlich dachte, war:

\emph{'Ach, Mist.'}

Harry drehte seinen eigenen Kopf, um die Straße zu scannen. Nein, niemand in der
Nähe.

\glqq{}Er ist doch nicht tot, oder?\grqq{}, seufzte Harry.

\glqq{}Mr. Potter -\grqq{}

\glqq{}Der Dunkle Lord ist am Leben. Natürlich ist er am Leben. Es war ein Akt
völligen Optimismus, dass ich überhaupt etwas anderes geträumt habe. Ich muss
von allen guten Geistern verlassen sein, ich kann mir nicht vorstellen, was ich
mir dabei gedacht habe. Nur weil jemand sagte, dass seine Leiche verbrannt
aufgefunden wurde, kann ich mir nicht vorstellen, warum ich dachte, er sei tot.
Offensichtlich muss ich noch viel über die Kunst des richtigen Pessimismus
lernen.\grqq{}

\glqq{}Mr. Potter -\grqq{}

\glqq{}Sagen Sie mir wenigstens, dass es nicht wirklich eine Prophezeiung
gibt...\grqq{}

Professor McGonagall schenkte ihm immer noch dieses strahlende, starre Lächeln.

\glqq{}Oh, das kann nicht ihr ernst sein!\grqq{}

\glqq{}Mr. Potter, Sie sollten keine Dinge erfinden, um sich Sorgen zu machen
-\grqq{}

\glqq{}Wollen Sie mir das wirklich sagen? Stellen Sie sich meine Reaktion später
vor, wenn ich herausfinde, dass es doch einen Grund zur Sorge gab.\grqq{}

Ihr starres Lächeln erlahmte. Harrys Schultern sackten in sich zusammen.

\glqq{}Ich habe eine ganze Welt voller Magie zu analysieren. Ich habe keine Zeit
für so etwas.\grqq{}

Dann schwiegen beide, als ein Mann in wallenden orangefarbenen Roben auf der
Straße erschien und langsam an ihnen vorbeiging; Professor McGonagalls Augen
verfolgten ihn unauffällig.

Harrys Mund bewegte sich, als er kräftig auf seiner Lippe kaute, und jemand, der
genau hinsah, hätte einen winzigen Blutfleck bemerkt. Als der Mann im
orangefarbenen Gewand in der Ferne verschwunden war, sprach Harry wieder, mit
leisem Murmeln.

\glqq{}Werden Sie mir jetzt die Wahrheit sagen, Professor McGonagall? Und machen
Sie sich nicht die Mühe, es abzustreiten, ich bin nicht dumm.\grqq{}

\glqq{}Sie sind elf Jahre alt, Mr. Potter!\grqq{}, sagte sie in einem rauen
Flüsterton.

\glqq{}Und damit ein Untermensch. Tut mir leid ... einen Moment lang habe ich
das vergessen.\grqq{}

\glqq{}Das sind furchtbare und wichtige Angelegenheiten! Sie sind geheim, Mr.
Potter! Es ist eine Katastrophe, dass Sie, noch ein Kind, schon so viel wissen!
Du darfst es niemandem erzählen, verstehst du? Absolut niemandem!\grqq{}

Wie es manchmal geschah, wenn Harry hinreichend wütend wurde, wurde sein Blut
kalt, statt heiß, und eine schreckliche dunkle Klarheit senkte sich über seinen
Verstand, wobei er mögliche Taktiken entwarf und deren Folgen mit eisernem
Realismus abschätzte.

\emph{Weise Sie darauf hin, dass du ein Recht hast, es zu wissen}:
\textbf{Fehlschlag}. Elfjährige Kinder haben in den Augen von McGonagall kein
Recht, irgendetwas zu wissen.

\emph{Sag, dass ihr keine Freunde mehr sein werdet:}
\textbf{Fehlschlag}. Sie schätzt deine Freundschaft nicht genügend.

\emph{Weise Sie darauf hin, dass du in Gefahr bist, wenn du es nicht weißt:
}\textbf{Fehlschlag}. Es wurden bereits Pläne gemacht, die auf deiner
Unwissenheit basieren. Die sichere Unannehmlichkeit des Umdenkens wird Ihnen
weitaus unangenehmer erscheinen als die bloße Ungewissheit, dass du zu Schaden
kommen könntest.

\emph{Gerechtigkeit und Rationalität werden beide versagen.}

\emph{Du musst entweder etwas finden, was Sie haben, was sie will, oder etwas
finden, was du tun kannst, was sie fürchtet}... \textbf{Ah}.

\glqq{}Nun denn, Professor\grqq{},

sagte Harry in einem tiefen Ton, \glqq{}es klingt, als hätte ich etwas, das Sie
wollen. Sie können, wenn Sie wollen, mir die Wahrheit sagen, die ganze Wahrheit,
und im Gegenzug werde ich Ihre Geheimnisse bewahren. Oder Sie können versuchen,
mich unwissend zu halten, damit Sie mich als Bauernopfer benutzen können, in
diesem Fall schulde ich Ihnen nichts!\grqq{}

McGonagall blieb kurz auf der Straße stehen. Ihre Augen loderten und ihre Stimme
verstieg sich zu einem regelrechten Zischen.

\glqq{}Wie können Sie es wagen!\grqq{}

\glqq{}Nein, wie können Sie es wagen!?\grqq{}, zischte er ihr zurück.

\glqq{}Du würdest mich erpressen?\grqq{}

Harrys Lippen verzogen sich. \glqq{}Ich biete Ihnen einen Gefallen an. Ich gebe
Ihnen die Chance, das kostbare Geheimnis zu schützen. Wenn Sie sich weigern,
habe ich ein natürliches Motiv, mich anderweitig zu erkundigen, nicht um Sie zu
ärgern, sondern weil ich es wissen muss! Überwinden Sie Ihre sinnlose Wut auf
ein Kind, von dem Sie glauben, dass es Ihnen gehorchen muss, und Sie werden
erkennen, dass jeder vernünftige Erwachsene dasselbe tun würde!

Betrachten Sie es aus meiner Perspektive! Wie würden Sie sich fühlen, wenn es
SIE treffen würde?\grqq{}

Harry beobachtete McGonagall, beobachtete ihr schweres Atmen. Es kam ihm in den
Sinn, dass es an der Zeit war, den Druck abzubauen, sie eine Weile köcheln zu
lassen.

\glqq{}Sie müssen sich nicht sofort entscheiden\grqq{}, sagte Harry in einem
normaleren Ton. \glqq{}Ich verstehe, wenn Sie Zeit brauchen, um über mein
Angebot nachzudenken ... aber ich warne Sie vor einer Sache\grqq{}, sagte Harry,
seine Stimme wurde kälter.

\glqq{}Versuchen Sie nicht diesen Vergessens-Zauber an mir. Vor einiger Zeit
habe ich ein Signal ausgearbeitet, und ich habe dieses Signal bereits an mich
selbst gesendet. Wenn ich dieses Signal finde und mich nicht daran erinnere, es
gesendet zu haben...\grqq{}

Harry ließ seine Stimme deutlich abebben. McGonagalls Gesicht arbeitete, während
sich ihre Mimik veränderte.

\glqq{}Ich... hatte nicht vor, Sie zu verhexen, Mr. Potter... aber warum hätten
Sie ein solches Signal erfinden sollen, wenn Sie nicht wussten, dass -\grqq{}

\glqq{}Ich dachte daran, als ich ein Muggel-Science-Fiction-Buch las, und sagte
mir, na ja, nur für den Fall... Und nein, ich werde das Signal nicht verraten,
ich bin ja nicht blöd.\grqq{}

\glqq{}Ich hatte nicht vor zu fragen\grqq{}, sagte McGonagall.

Sie schien in sich zusammenzufalten und sah plötzlich sehr alt und sehr müde
aus.

\glqq{}Das war ein anstrengender Tag, Mr. Potter. Können wir Ihren Koffer holen
und Sie nach Hause schicken? Ich vertraue darauf, dass Sie nichts zu dieser
Angelegenheit sagen, bis ich Zeit zum Nachdenken hatte. Denken Sie daran, dass
es auf der ganzen Welt nur 2 andere Menschen gibt, die von dieser Angelegenheit
wissen, und das sind Schulleiter Albus Dumbledore und Professor Severus
Snape.\grqq{}

So. Neue Informationen; das war ein Friedensangebot.

Harry nickte zustimmend und drehte den Kopf, um nach vorne zu schauen, und
begann wieder zu gehen, während sein Blut langsam wieder warm wurde.

\glqq{}Jetzt muss ich also einen Weg finden, einen unsterblichen dunklen
Zauberer zu töten\grqq{}, sagte Harry und seufzte frustriert. \glqq{}Ich
wünschte wirklich, Sie hätten mir das gesagt, bevor ich mit dem Einkaufen
angefangen habe.\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

Der Laden war reicher ausgestattet als jeder andere Laden, den Harry besucht
hatte; die Vorhänge waren üppig und fein gemustert, der Boden und die Wände aus
gebeiztem und poliertem Holz, und die Koffer nahmen Ehrenplätze auf polierten
Elfenbeinpodesten ein.

Der Verkäufer war in eine Robe gekleidet, die nur einen Hauch unter der von
Lucius Malfoy lag, und sprach mit erlesener, öliger Höflichkeit sowohl mit Harry
als auch mit Professor McGonagall. Harry hatte seine Fragen gestellt und sich zu
einem Koffer aus schwerem Holz hingezogen gefühlt, nicht poliert, aber warm und
massiv, geschnitzt mit dem Muster eines Wächterdrachen, dessen Augen sich
bewegten, um jeden anzusehen, der sich ihm näherte.

Ein Koffer, der so verzaubert war, dass er leicht war, auf Kommando schrumpfte,
kleine krallenbewehrte Tentakel aus dem Boden sprießen ließ und sich hinter dem
Besitzer herwinden konnte.

Mit zwei Schubladen auf jeder der vier Seiten, die sich herausschieben ließen,
um Fächer zu enthüllen, die so tief waren wie der ganze Koffer. Ein Deckel mit
vier Schlössern, von denen jedes einen anderen Raum im Inneren offenbaren würde.
Und -

das war das Wichtigste - ein Griff an der Unterseite, der einen Rahmen
herausschob, in dem sich eine Treppe befand, die hinunter in einen kleinen,
beleuchteten Raum führte, der, so schätzte Harry, etwa zwölf Bücherregale
beherbergen würde.

Wenn sie solche Gepäckstücke herstellten, wusste Harry nicht, warum sich jemand
die Mühe machte, ein Haus zu besitzen.

Einhundertacht goldene Galleonen. Das war der Preis für einen guten, leicht
gebrauchten Koffer. Bei etwa fünfzig britischen Pfund pro Galleone war das
genug, um ein gebrauchtes Auto zu kaufen. Es wäre teurer als alles andere, was
Harry in seinem ganzen Leben je gekauft hatte, alles zusammengenommen.

Siebenundneunzig Galleonen. So viel war in dem Beutel mit Gold übrig, den Harry
aus Gringotts hatte mitnehmen dürfen. Professor McGonagall trug einen
ärgerlichen Ausdruck auf ihrem Gesicht. Nach einem langen Einkaufstag hatte sie
es nicht für nötig gehalten, Harry zu fragen, wie viel Gold noch in dem Beutel
war, nachdem der Verkäufer seinen Preis genannt hatte, was bedeutete, dass die
Professorin auch ohne Stift und Papier gut Kopfrechnen konnte.

Wieder einmal erinnerte sich Harry daran, dass wissenschaftlicher Analphabet
keineswegs dasselbe war wie dumm.

\glqq{}Es tut mir leid, junger Mann\grqq{}, sagte Professor McGonagall.
\glqq{}Das ist ganz allein meine Schuld. Ich würde Ihnen anbieten, Sie zurück zu
Gringotts zu bringen, aber die Bank ist jetzt für alles außer Notfälle
geschlossen.\grqq{}

Harry sah sie an und fragte sich...

\glqq{}Nun\grqq{}, seufzte Professor McGonagall, während sie sich auf einen
Absatz schwang, \glqq{}ich nehme an wir können genauso gut gehen.\grqq{}

...sie hatte nicht völlig den Verstand verloren, als ein Kind es gewagt hatte,
ihr zu trotzen. Sie war nicht glücklich gewesen, aber sie hatte nachgedacht,
anstatt vor Wut zu explodieren. Vielleicht lag es einfach daran, dass es einen
unsterblichen Dunklen Lord zu bekämpfen gab - dass sie Harrys Wohlwollen
gebraucht hatte. Aber die meisten Erwachsenen wären nicht fähig gewesen, auch
nur so viel zu denken; würden die zukünftigen Konsequenzen überhaupt nicht in
Betracht ziehen, wenn jemand, der einen niedrigeren Status hatte, sich weigerte,
ihnen zu gehorchen...

\glqq{}Professor?\grqq{} sagte Harry.

Die Hexe drehte sich um und sah ihn an. Harry nahm einen tiefen Atemzug. Er
musste ein bisschen wütend sein für das, was er jetzt versuchen wollte, sonst
hätte er nie den Mut dazu gehabt. Sie hat mir nicht zugehört, dachte er bei
sich, ich hätte mehr Gold genommen, aber sie wollte nicht zuhören... Er
konzentrierte seine ganze Welt auf McGonagall und das Bedürfnis, \emph{dieses
Gespräch nach seinem Willen zu biegen}, und sprach.

\glqq{}Professor, Sie dachten, hundert Galleonen wären mehr als genug für einen
Koffer. Deshalb haben Sie sich auch nicht die Mühe gemacht, mich zu warnen,
bevor es auf siebenundneunzig runterging. Das ist genau das, was die
Forschungsstudien zeigen - das passiert, wenn die Leute denken, dass sie sich
einen kleinen Fehlerspielraum lassen. Sie sind nicht pessimistisch genug. Wenn
es nach mir gegangen wäre, hätte ich zweihundert Galleonen genommen, nur um
sicher zu gehen. Es war genug Geld im Verließ, und ich hätte alles andere später
zurücklegen können. Aber ich dachte, Sie würden es mir nicht erlauben. Ich
dachte, Sie wären wütend auf mich, nur weil ich gefragt habe. Habe ich mich
geirrt?\grqq{}

\glqq{}Ich muss wohl zugeben, dass Sie recht haben\grqq{}, sagte Professor
McGonagall. \glqq{}Aber, junger Mann -\grqq{}

\glqq{}Solche Dinge sind der Grund, warum ich Schwierigkeiten habe, Erwachsenen
zu vertrauen.\grqq{}

Irgendwie konnte Harry seine Stimme ruhig halten.

\glqq{}Weil sie wütend werden, wenn man auch nur versucht, mit ihnen zu
diskutieren. Für sie ist es Trotz und Anmaßung und eine Herausforderung an ihren
höheren Stammesstatus. Wenn man versucht, mit ihnen zu reden, werden sie wütend.
Wenn ich also etwas wirklich Wichtiges zu tun hätte, wäre ich nicht in der Lage,
Ihnen zu vertrauen. Selbst wenn Sie mit tiefer Besorgnis auf das hören würden,
was ich sage - denn auch das gehört zur Rolle eines besorgten Erwachsenen -
würden Sie Ihre Handlungen nicht ändern, Sie würden sich nicht wirklich anders
verhalten, wegen irgendetwas, das ich sage.\grqq{}

Der Verkäufer beobachtete die beiden mit unverhohlener Faszination.

\glqq{}Ich kann Ihren Standpunkt verstehen\grqq{}, sagte Professor McGonagall
schließlich. \glqq{}Wenn ich manchmal zu streng erscheine, denken Sie bitte
daran, dass ich seit gefühlt mehreren tausend Jahren das Haus Gryffindor
leite.\grqq{}

Harry nickte und fuhr fort.

\glqq{}Also - angenommen, ich hätte eine Möglichkeit, mehr Galleonen aus meinem
Verließ zu bekommen, ohne dass wir zurück nach Gringotts gehen müssten, aber
dazu müsste ich die Rolle eines gehorsamen Kindes verletzen. Könnte ich Ihnen
das anvertrauen, auch wenn Sie dafür aus Ihrer Rolle als Professor McGonagall
heraustreten müssten?\grqq{}

\glqq{}Was?\grqq{}

\glqq{}Anders ausgedrückt: Wenn ich es schaffen könnte, dass der heutige Tag
anders verlaufen wäre, so dass wir nicht zu wenig Geld mitgenommen hätten, wäre
das in Ordnung, auch wenn das im Nachhinein eine Unverschämtheit eines Kindes
gegenüber einem Erwachsenen bedeuten würde?\grqq{}

\glqq{}Ich ... nehme an ...\grqq{}, sagte die Hexe und sah ziemlich verwirrt
aus.

Harry holte den Beutel heraus und sagte: \glqq{}Elf Galleonen, die ursprünglich
aus meinem Familienverließ stammen.\grqq{}

Und da war das Gold in Harrys Hand. Einen Moment lang klaffte Professor
McGonagalls Mund weit auf, dann klappte ihre Kinnlade zu, ihre Augen verengten
sich und die Hexe stieß hervor:

\glqq{}Woher haben Sie das -\grqq{}

\glqq{}Aus meinem Familienverließ, wie ich schon sagte.\grqq{}

\glqq{}Wie?\grqq{}

\glqq{}Magie.\grqq{}

\glqq{}Das ist wohl kaum eine Antwort!\grqq{}, schnauzte Professor McGonagall,
hielt dann inne und blinzelte.

\glqq{}Nein, ist es nicht, oder? Ich sollte behaupten, dass es daran liegt, dass
ich experimentell die wahren Geheimnisse der Funktionsweise des Beutels entdeckt
habe und dass er tatsächlich Gegenstände von überall her holen kann, nicht nur
aus seinem eigenen Inneren, wenn Sie die Anfrage richtig formulieren. Aber
eigentlich kommt es daher, dass ich vorhin in den Goldhaufen gefallen bin und
mir ein paar Galleonen in die Tasche gesteckt habe. Jeder, der etwas von
Pessimismus versteht, weiß, dass Geld etwas ist, das man schnell und ohne große
Vorwarnung brauchen kann. Sind Sie nun wütend auf mich, weil ich mich Ihrer
Autorität widersetzt habe? Oder froh, dass wir unsere wichtige Mission
erfolgreich abgeschlossen haben?\grqq{}

Die Augen des Verkäufers waren groß wie Untertassen. Und die große Hexe stand
stumm da.

\glqq{}Die Disziplin in Hogwarts muss durchgesetzt werden\grqq{}, sagte sie nach
fast einer vollen Minute. \glqq{}Zum Wohle aller Schüler. Und dazu gehören auch
Höflichkeit und Gehorsam von Schülern gegenüber allen Professoren.\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe, Professor McGonagall.\grqq{}

\glqq{}Gut. Jetzt lass uns den Koffer kaufen und nach Hause gehen.\grqq{}

Harry hatte das Gefühl, sich übergeben zu müssen, oder zu jubeln, oder in
Ohnmacht zu fallen, oder so. Das war das erste Mal, dass seine vorsichtige
Argumentation bei jemandem funktioniert hatte. Vielleicht, weil es auch das
erste Mal war, dass er etwas wirklich Ernstes hatte, das ein Erwachsener von ihm
brauchte, aber trotzdem - Minerva McGonagall, +1 Punkt.

Harry verbeugte sich und gab McGonagall den Beutel mit dem Gold und den
zusätzlichen elf Galleonen in die Hand.

\glqq{}Vielen Dank, Professor. Können Sie den Kauf für mich abschließen? Ich
muss noch auf die Toilette.\grqq{}

Der Verkäufer, wieder salbungsvoll, deutete auf eine in die Wand eingelassene
Tür mit einem goldfarbenen Knauf. Als Harry weggehen wollte, hörte er den
Verkäufer mit seiner öligen Stimme fragen:

\glqq{}Darf ich fragen, wer das war, Madam McGonagall? Ich nehme an, er ist aus
Slytherin - vielleicht im dritten Jahr? - und aus einer prominenten Familie,
aber ich habe nicht erkannt -\grqq{} Das Zuschlagen der Toilettentür schnitt ihm
das Wort ab, und nachdem Harry das Schloss gefunden und eingedrückt hatte, griff
er nach dem magischen, selbstreinigenden Handtuch und wischte sich mit zittrigen
Händen die Feuchtigkeit von der Stirn. Harrys ganzer Körper war in Schweiß
gehüllt, der seine Muggelkleidung durchdrungen hatte, aber wenigstens sah man es
nicht durch die Roben hindurch.

\begin{center}*****\end{center}

Die Sonne ging unter und es war schon sehr spät, als sie wieder im Hof des
Tropfenden Kessels standen, der stillen, mit Blättern bedeckten Schnittstelle
zwischen dem magischen Britannien der Winkelgasse und der gesamten Muggelwelt.
(Das war eine schrecklich entkoppelte Wirtschaft...)

Harry sollte zu einer Telefonzelle gehen und seinen Vater anrufen, sobald er auf
der anderen Seite war. Er brauchte sich anscheinend keine Sorgen zu machen, dass
sein Gepäck gestohlen werden könnte. Sein Koffer hatte den Status eines
wichtigen magischen Gegenstandes, etwas, das die meisten Muggel nicht bemerken
würden; das war ein Teil dessen, was man in der Zaubererwelt bekommen konnte,
wenn man bereit war, den Preis eines Gebrauchtwagens zu zahlen.

\glqq{}Hier trennen sich also unsere Wege, für eine gewisse Zeit\grqq{}, sagte
Professor McGonagall.

Sie schüttelte verwundert den Kopf.

\glqq{}Dies ist der seltsamste Tag in meinem Leben seit ... vielen Jahren. Seit
dem Tag, an dem ich erfahren habe, dass ein Kind Du-weißt-schon-wen besiegt hat.
Ich frage mich jetzt, rückblickend, ob das der letzte vernünftige Tag der Welt
war.\grqq{}

Oh, als ob sie irgendetwas hätte, worüber sie sich beschweren könnte. \emph{Du
denkst, dein Tag war surreal? Versuch meinen.}

\glqq{}Ich war heute sehr beeindruckt von Ihnen\grqq{}, sagte Harry zu ihr.
\glqq Ich hätte daran denken sollen, Ihnen laut ein Kompliment zu machen, in
meinem Kopf habe ich Ihnen Punkte gegeben und so.\grqq{}

\glqq{}Ich danke Ihnen, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor McGonagall. \glqq{}
Wären Sie bereits in ein Haus einsortiert worden, hätte ich Ihnen so viele
Punkte abgezogen, dass Ihre Enkelkinder den Hauspokal noch verlieren
würden.\grqq{}

\glqq{}Danke, Professor.\grqq{}

Es war wahrscheinlich zu früh, sie \emph{Minnie} zu nennen. Diese Frau war
vielleicht die vernünftigste Erwachsene, die Harry je getroffen hatte, trotz
ihres fehlenden wissenschaftlichen Hintergrunds. Harry erwog sogar, ihr den
zweiten Platz in der Gruppe anzubieten, die er zum Kampf gegen den Dunklen Lord
bilden würde, obwohl er nicht so dumm war, das laut zu sagen.

Was wäre denn ein guter Name dafür...? \emph{Die Todesser-Esser}?

\glqq{}Ich sehe Sie bald wieder, wenn die Schule beginnt\grqq{}, sagte Professor
McGonagall. \glqq{}Und, Mr. Potter, wegen Ihres Zauberstabs -\grqq{}

\glqq{}Ich weiß, was Sie fragen wollen\grqq{}, sagte Harry.

Er nahm seinen kostbaren Zauberstab heraus und drehte ihn mit einem tiefen Stich
inneren Schmerzes in seiner Hand um und präsentierte ihr den Griff.

\glqq{}Nehmen Sie ihn. Ich hatte nicht vor, irgendetwas zu tun, nicht das
Geringste, aber ich möchte nicht, dass Sie Albträume davon bekommen, dass ich
mein Haus in die Luft jage.\grqq{}

Professor McGonagall schüttelte schnell den Kopf.

\glqq{}Oh nein, Mr. Potter! So wird das nicht gemacht. Ich wollte Sie nur davor
warnen, Ihren Zauberstab zu Hause zu benutzen, da das Ministerium die Magie von
Minderjährigen aufspüren kann und sie ohne Aufsicht verboten ist.\grqq{}

\glqq{}Ah\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Das klingt nach einer sehr vernünftigen
Regel. Ich bin froh zu sehen, dass die Zaubererwelt so etwas ernst nimmt.\grqq{}

Professor McGonagall schaute ihn scharf an.

\glqq{}Sie meinen das wirklich ernst.\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich habe es verstanden. Magie ist
gefährlich und die Regeln sind aus guten Gründen da. Bestimmte andere Dinge sind
auch gefährlich. Das verstehe ich auch. Vergessen Sie nicht, dass ich nicht dumm
bin.\grqq{}

\glqq{}Das werde ich wohl kaum je vergessen. Danke, Harry, das gibt mir ein
besseres Gefühl, dir gewisse Dinge anzuvertrauen. Auf Wiedersehen für
jetzt.\grqq{}

Harry wandte sich zum Gehen, in den Tropfenden Kessel und hinaus in die
Muggelwelt. Als seine Hand den Griff der Hintertür berührte, hörte er ein
letztes Flüstern hinter sich.

\glqq{}Hermine Granger.\grqq{}

\glqq{}Was?\grqq{} sagte Harry, seine Hand immer noch an der Tür.

\glqq{}Suchen Sie im Zug nach Hogwarts nach einer Erstklässlerin namens Hermine
Granger.\grqq{}

\glqq{}Wer ist sie?\grqq{}

Es gab keine Antwort, und als Harry sich umdrehte, war Professor McGonagall weg.

\textbf{Nachspiel}:\\
Schulleiter Albus Dumbledore lehnte sich über seinen Schreibtisch. Seine
funkelnden Augen blickten Minerva an. \glqq{}Also, meine Liebe, wie haben Sie
Harry gefunden?\grqq{}

Minerva öffnete ihren Mund. Dann schloss sie den Mund. Dann öffnete sie den Mund
wieder. Es kam kein Wort heraus.

\glqq{}Ich verstehe\grqq{}, sagte Albus mit ernster Miene. \glqq{}Ich danke dir
für deinen Bericht, Minerva. Du kannst gehen.\grqq{}
