\chapter{Frontalüberschreitungen}

Der beißende Januarwind heulte um die riesigen, leeren Steinmauern, die die
materiellen Grenzen des Schlosses Hogwarts abgrenzten, und flüsterte und pfiff
in seltsamen Tonlagen, während er an geschlossenen Fenstern und Steintürmchen
vorbeiflog. Der jüngste Schnee war größtenteils weggeblasen, aber gelegentliche
Flecken geschmolzenen und wieder gefrorenen Eises klebten noch an der Steinwand
und reflektierten das Sonnenlicht. Aus der Ferne musste es so aussehen, als
würde Hogwarts mit Hunderten von Augen blinzeln.

Eine plötzliche Böe ließ Draco zusammenzucken und versuchte, seinen Körper noch
näher an den Stein zu drücken, der sich wie Eis anfühlte und nach Eis roch.
Irgendein völlig sinnloser Instinkt schien davon überzeugt zu sein, dass er
gleich von der Außenmauer von Hogwarts geweht werden würde, und dass die beste
Art, dies zu verhindern, darin bestand, in einem hilflosen Reflex
zusammenzuzucken und sich möglicherweise zu übergeben. Draco bemühte sich sehr,
nicht an die sechs Stockwerke leerer Luft unter ihm zu denken und sich
stattdessen darauf zu konzentrieren, \emph{wie er Harry Potter töten würde.}

\glqq{}Wissen Sie, Mr. Malfoy\grqq{}, sagte das junge Mädchen neben ihm mit
gesprächiger Stimme, \glqq{}wenn mir ein Seher gesagt hätte, dass ich eines Tages
an den Fingerspitzen an der Seite eines Schlosses hängen würde und versuchen
würde, nicht nach unten zu schauen oder daran zu denken, wie laut Mama schreien
würde, wenn sie mich sieht, hätte ich keine Ahnung gehabt, wie es passieren
würde, außer dass es Harry Potters Schuld wäre."

\textbf{Vorher}: Die beiden verbündeten Generäle traten gemeinsam über
Longbottoms Leiche, ihre Stiefel schlugen in fast perfekter Synchronität auf dem
Boden auf. Nur ein einziger Soldat stand jetzt zwischen ihnen und Harry, ein
Slytherin-Junge namens Samuel Clamons, dessen Hand weiß um seinen Zauberstab
geballt war, den er nach oben hielt, um seinen Prismatischen Schild zu stützen.
Der Junge atmete schnell, aber sein Gesicht zeigte dieselbe kalte
Entschlossenheit, die in den Augen seines Generals, Harry Potter, leuchtete, der
hinter dem Schild am toten Ende des Korridors neben einem offenen Fenster stand
und die Hände geheimnisvoll hinter seinem Rücken hielt.

\emph{Die Schlacht war lächerlich schwierig gewesen, denn der Feind war zwei zu
eins in der Überzahl.}

Es hätte einfach sein sollen, die Drachenarmee und das Sonnenschein Regiment
waren in den Trainingseinheiten leicht miteinander verschmolzen, sie hatten
lange genug gegeneinander gekämpft, um sich wirklich gut zu kennen. Die Moral
war hoch, beide Armeen wussten, dass sie dieses Mal nicht nur kämpften, um für
sich selbst zu gewinnen, sondern für eine Welt frei von Verrätern. Trotz der
überraschten Proteste beider Generäle hatten die Soldaten der vereinigten Armee
darauf bestanden, sich Dramiones Sonnche-Dragoment zu nennen, und für ihre
Insignien Aufnäher mit einem lächelnden, von Flammen umschlungenen Gesicht
hergestellt.

Aber Harrys Soldaten hatten alle ihre eigenen Abzeichen geschwärzt - es sah
nicht wie Farbe aus, eher so, als hätten sie diesen Teil ihrer Uniformen
verbrannt - \emph{und sie hatten sich mit einer verzweifelten Wut durch die
oberen Stockwerke von Hogwarts gekämpft.}

Die kalte Wut, die Draco manchmal in Harry sah, schien auf seine Soldaten
überzuspringen, und sie hatten gekämpft, als wäre es kein Spiel gewesen. Und
Harry hatte seine ganze Trickkiste ausgeleert, es lagen winzige Metallkugeln
(Granger hatte sie als \glqq{}Kugellager\grqq{} identifiziert) auf Böden und
Treppen, die sie unpassierbar machten, bis sie beseitigt waren, nur hatte Harrys
Armee bereits koordinierte Schwebezauber geübt und sie konnten ihre eigenen
Leute direkt über die Hindernisse fliegen, die sie geschaffen hatten... Man
konnte keine Geräte von außen ins Spiel bringen, aber man konnte alles, was man
wollte, während des Spiels verwandeln, so lange es sicher war.

\emph{Und das war einfach nicht fair, wenn man gegen einen Jungen kämpfte, der
von Wissenschaftlern aufgezogen wurde, die über Dinge wie Kugellager und
Skateboards und Bungee-Seilchen Bescheid wussten.}

Und so war es dazu gekommen. Die Überlebenden der verbündeten Streitkräfte
hatten die letzten Reste von Harry Potters Armee in einem Sackgassen-Korridor in
die Enge getrieben. Weasley und Vincent hatten sich gleichzeitig auf Longbottom
gestürzt, sie bewegten sich zusammen, als hätten sie wochenlang statt
stundenlang geübt, und irgendwie hatte Longbottom es geschafft, sie beide zu
verhexen, bevor er selbst fiel. Und jetzt waren es Draco und Granger und Padma
und Samuel und Harry, und so wie Samuel aussah, konnte seinen Schild nicht mehr
viel länger halten.

Draco hatte seinen Zauberstab bereits auf Harry gerichtet und wartete darauf,
dass der Schild von selbst fallen würde; es gab keinen Grund, vorher ein
Brecherfluch zu verschwenden. Padma richtete ihren eigenen Zauberstab auf
Samuel, Granger richtete ihren auf Harry... Harry verbarg immer noch seine Hände
hinter seinem Rücken, anstatt seinen Zauberstab zu zücken; und er sah sie mit
einem Gesicht an, das aus Eis hätte geschnitzt sein können.

\emph{Vielleicht war es ein Bluff.}
\emph{War es wahrscheinlich nicht.}

Es herrschte eine kurze, angespannte Stille.

Und dann sprach Harry. \glqq{}Ich bin jetzt der Schurke\grqq{}, sagte der Junge
kalt, \glqq{}und wenn ihr glaubt, dass Schurken so leicht zu erledigen sind,
solltet ihr noch einmal nachdenken. Schlagt mich, wenn ich ernsthaft kämpfe, und
ich bleibe geschlagen; aber verliert, und wir werden das Ganze beim nächsten Mal
wiederholen."

Der Junge streckte seine Hände vor, und Draco sah, dass Harry seltsame
Handschuhe trug, mit einem merkwürdigen gräulichen Material an den Fingerspitzen
und Schnallen, die die Handschuhe fest an seine Handgelenke klammerten.

Neben Draco keuchte der Sonnenschein-General entsetzt auf, und Draco feuerte,
ohne nach dem Grund zu fragen, einen Schildbrecher Fluch ab.

Samuel taumelte, er stieß einen Schrei aus, als er taumelte, aber er hielt die
Mauer; und wenn Padma oder Granger jetzt feuerten, würden sie ihre eigenen
Kräfte so sehr erschöpfen, dass sie vielleicht einfach verlieren würden.

\glqq{}Harry!?\grqq{}, rief Granger. \glqq{}Das kann doch nicht dein Ernst sein!"

Harry war bereits in Bewegung. Als er sich aus dem offenen Fenster schwang,
sagte seine Stimme: \glqq{}Folgt mir, wenn ihr euch traut."

Der eisige Wind heulte um sie herum. Dracos Arme begannen bereits, sich müde
anzufühlen. ...Es hatte sich herausgestellt, dass Harry Granger gestern
sorgfältig demonstriert hatte, wie man die Handschuhe, die er gerade trug,
verwandelte, wobei etwas verwendet wurde, das man \glqq{}Gecko-Haare\grqq{}
nannte; und wie man verwandelte Flicken aus demselben Material an die Zehen
ihrer Schuhe klebte; und Harry und Granger hatten in einem unschuldigen
kindlichen Spiel versucht, ein wenig an den Wänden und der Decke
herumzuklettern. Und dass Harry Granger, ebenfalls gestern, mit genau zwei Dosen
Federfalltrank versorgt hatte, die sie in ihrem Beutel mit sich herumtrug,
\emph{\glqq{}nur für den Fall\grqq{}} .Nicht, dass Padma ihnen überhaupt gefolgt
wäre. Sie war nicht verrückt.

Draco löste vorsichtig seine rechte Hand, streckte sie so weit wie möglich aus
und klatschte sie wieder auf den Stein. Neben ihm tat Granger das Gleiche. Sie
hatten den Federfall-Trank bereits geschluckt. Es war eine Umgehung der
Spielregeln, aber der Trank würde nicht aktiviert werden, wenn nicht einer von
ihnen tatsächlich fiel, und solange sie nicht fielen, benutzten sie den
Gegenstand nicht. Professor Quirrell beobachtete sie.

\emph{Die beiden waren vollkommen, vollkommen, vollkommen sicher.}
\textbf{\emph{Harry Potter hingegen war im Begriff zu sterben.}}\textbf{} \glqq{}
Ich frage mich, warum Harry das tut\grqq{}, sagte General Granger in einem
nachdenklichen Ton, während sie langsam die Fingerspitzen einer Hand mit einem
langgezogenen, klebrigen Geräusch von der Wand löste. Ihre Hand ploppte fast so
schnell wieder zurück, wie sie hochgehoben worden war. \glqq{}Das werde ich ihn
fragen müssen, nachdem ich ihn getötet habe."

\emph{Es war erstaunlich, wie viele Gemeinsamkeiten sich zwischen den beiden
herausstellten.}

Draco war im Moment nicht wirklich zum Reden zumute, aber er schaffte es, mit
zusammengebissenen Zähnen zu sagen: \glqq{}Es könnte Rache sein. Für das Date."

\glqq{}Wirklich\grqq{}, sagte Granger. \glqq{}Nach all dieser Zeit."
\emph{Stock. Plopp.}
\glqq{}Wie süß von ihm\grqq{}, sagte Granger.
\emph{Stock. Plopp.}
\glqq{}Ich werde mich wohl auf eine romantische Art bei ihm bedanken\grqq{},
sagte Granger.
\emph{Stock. Plopp.}
\glqq{}Was hat er gegen dich?\grqq{}, sagte Granger.
\emph{Stock. Plopp.}

Der eisige Wind heulte um sie herum. Man hätte meinen können, es würde sich
sicherer anfühlen, wieder Boden unter den Füßen zu haben. Aber wenn dieser Boden
ein schräges, mit groben Latten gedecktes Dach war, auf dem viel mehr Eis lag
als auf den Steinmauern, und man mit hoher Geschwindigkeit darüber rannte...
Dann würde man sich gewaltig irren.

\glqq{}Luminos!\grqq{}, rief Draco. \glqq{}Luminos!\grqq{}, rief Granger. \glqq{}
Luminos!\grqq{}, hat Draco geschrien. \glqq{}Luminos!\grqq{}, rief Granger.

Die ferne Gestalt wich aus und rannte, und kein einziger Schuss traf, aber sie
holten auf. \emph{ Bis Granger ausrutschte.}

Es war unvermeidlich, im Nachhinein betrachtet, im wirklichen Leben konnte man
nicht mit hoher Geschwindigkeit über eisige Dachschrägen rennen.
\emph{Und auch unvermeidlich, denn es geschah ohne den geringsten Gedanken,}
Draco wirbelte herum und griff nach Grangers rechtem Arm, und er fing sie auf,
nur war sie schon zu weit aus dem Gleichgewicht, sie fiel und zog Draco mit
sich, es ging alles so schnell - Es gab einen harten, schmerzhaften Aufprall,
nicht nur Dracos Gewicht schlug auf dem Dach auf, sondern auch etwas von
Grangers Gewicht, und wenn sie nur ein kleines bisschen näher an der Kante
aufgeschlagen wäre, hätten sie es schaffen können, aber stattdessen kippte ihr
Körper wieder und ihre Beine rutschten ab und ihre andere Hand griff verzweifelt
zu. ..

Und so kam es, dass Draco sich mit einem weißen Griff an Grangers Arm festhielt,
während ihre andere Hand verzweifelt nach der Kante des Daches griff und die
Zehen von Dracos Schuhen sich in die Kante eines Dachziegels gruben.

\glqq{}Hermine!\grqq{} Harrys Stimme kreischte aus der Ferne.

\glqq{}Draco\grqq{}, flüsterte Grangers Stimme, und Draco blickte nach unten. Das
könnte ein Fehler gewesen sein. Unter ihr war viel Luft, nichts als Luft, sie
befanden sich auf der Kante eines Daches, das aus der Hauptsteinmauer von
Hogwarts herausgeragt hatte.

\glqq{}Er wird kommen und mir helfen\grqq{}, flüsterte das Mädchen, \glqq{}aber
zuerst wird er uns beide luminieren, das darf er nicht. Du musst mich los
lassen."

\emph{Es hätte die einfachste Sache der Welt sein sollen.}
\emph{Sie war nur ein Schlammblut, nur ein Schlammblut,} \textbf{\emph{nur ein
Schlammblut!}}\emph{ Sie würde nicht mal verletzt werden!}

...Dracos Gehirn hörte in diesem Moment auf nichts, was Draco ihm sagte.

\glqq{}Tu es\grqq{}, flüsterte Hermine Granger, ihre Augen loderten ohne eine
einzige Spur von Angst, \glqq{}tu es, Draco, tu es, du kannst ihn selbst
besiegen, wir müssen gewinnen, Draco!"

Da war ein Geräusch von jemandem, der rannte, und es kam näher. \emph{ Oh, sei
vernünftig...} Die Stimme in Dracos Kopf hörte sich furchtbar nach Harry
Potter-Lehrstunden an.
\emph{...willst du dein Gehirn dein Leben bestimmen lassen?}

\textbf{Nachspiel}, \textbf{1:} Es kostete Daphne Greengrass einige Mühe, ruhig
zu bleiben, als Millicent Bulstrode die Geschichte im Gemeinschaftsraum der
Slytherin-Mädchen erzählte (ein gemütlicher, kühler Ort in den Kerkern, die
unter dem Hogwarts-See verlaufen, mit Fischen, die an jedem Fenster
vorbeischwimmen, und Sofas, auf die man sich legen konnte, wenn man wollte). Vor
allem, weil es nach Daphnes Meinung schon ohne all die Verbesserungen von
Millicent eine ganz gute Geschichte war.

\glqq{}Und was dann?\grqq{}, keuchten Flora und Hestia Carrow. \glqq{}General
Granger sah zu ihm auf\grqq{}, sagte Millicent dramatisch, \glqq{}und sie sagte:
'Draco! Ihr müsst mich loslassen! Mach dir keine Sorgen um mich, Draco, ich
verspreche, dass es mir gut gehen wird! Und was glaubst du, hat Malfoy dann
getan?"

\glqq{}Er sagte 'Niemals!'\grqq{}, rief Charlotte Wiland, \glqq{}und hielt sich
noch fester! Alle zuhörenden Mädchen außer Pansy Parkinson nickten. \glqq{}

Nö!\grqq{}, sagte Millicent. \glqq{}Er ließ sie fallen. Und dann ist er
aufgesprungen und hat General Potter erschossen. Das Ende."

Es gab eine fassungslose Pause.

\glqq{}Das kann er nicht tun!\grqq{}, sagte Charlotte.

\glqq{}Sie ist ein Schlammblut\grqq{}, sagte Pansy und klang verwirrt. \glqq{}
Natürlich hat er losgelassen!"

\glqq{}Dann hätte Malfoy sie gar nicht erst packen dürfen!\grqq{}, sagte
Charlotte. \glqq{}Aber wenn er sie einmal gepackt hat, musste er sie festhalten!
Besonders im Angesicht des nahenden sicheren Untergangs!"

Tracey Davis, die neben Daphne saß, nickte zustimmend.

\glqq{}Ich verstehe nicht, warum\grqq{}, sagte Pansy.

\glqq{}Das liegt daran, dass du nicht den kleinsten Funken Romantik in dir
hast\grqq{}, sagte Tracey. \glqq{}Außerdem kannst du nicht einfach Mädchen fallen
lassen. Ein Junge, der ein Mädchen so fallen lässt... er würde jeden fallen
lassen. Er würde dich fallen lassen, Pansy."

\glqq{}Was meinst du damit, mich fallen lassen?\grqq{} sagte Pansy.

Daphne konnte nicht mehr widerstehen. \glqq{}Weißt du\grqq{}, sagte Daphne
düster, \glqq{}du frühstückst eines Tages an unserem Tisch, und das nächste, was
du weißt, ist, dass Malfoy dich loslässt und du vom Dach von Hogwarts fällst!
Das war's!"

\glqq{}Ja!\grqq{}, sagte Charlotte. \glqq{}Er ist ein Hexenschinder!"

\glqq{}Weißt du, warum Atlantis gefallen ist?\grqq{}, sagte Tracey. \glqq{}'Weil
jemand wie Malfoy es fallen gelassen hat, deshalb!"

Daphne senkte ihre Stimme. \glqq{}In der Tat ... was, wenn Malfoy derjenige ist,
der Hermine, ich meine General Granger, überhaupt erst zum Ausrutschen gebracht
hat? Was, wenn er darauf aus ist, alle Muggelgeborenen stolpern und fallen zu
lassen?"

\glqq{}Du meinst - ?\grqq{}, keuchte Tracey.

\glqq{}Richtig!\grqq{} sagte Daphne dramatisch. \glqq{}Was, wenn Malfoy - der Erbe
von Slipperin? ist?"

\glqq{}Der nächste Drop Lord!\grqq{}, sagte Tracey.

Das war ein viel zu guter Spruch, um ihn für sich zu behalten, und so war er bei
Einbruch der Dunkelheit in ganz Hogwarts zu lesen, und am nächsten Morgen war er
die Schlagzeile des Quibblers.

\textbf{Nachspiel}, \textbf{2}: Hermine sorgte dafür, dass sie an diesem Abend
schön früh in ihrem üblichen Klassenzimmer war, damit sie allein auf einem Stuhl
saß und friedlich ein Buch las, wenn Harry dort ankam.
\emph{Wenn es eine Möglichkeit gab, dass eine Tür entschuldigend aufknarrte,
dann war es diese Tür.}

\glqq{}Ähm\grqq{}, sagte die Stimme von Harry Potter.

Hermine las weiter.

\glqq{}Es, ähm, tut mir irgendwie leid, ich wollte nicht, dass du tatsächlich vom
Dach fällst oder so …"

\emph{Es war eigentlich eine recht unterhaltsame Erfahrung gewesen.}

\glqq{}Ich, ah... ich habe nicht viel Erfahrung im Entschuldigen, ich falle auf
die Knie, wenn du willst, oder kaufe dir etwas Teures, Hermine ich weiß nicht,
wie ich mich bei dir dafür entschuldigen soll, was kann ich tun, sag es mir
einfach?"

Sie las schweigend weiter in dem Buch.

Es war auch nicht so, dass sie eine Idee hatte, wie Harry sich entschuldigen
könnte. Im Moment verspürte sie nur eine seltsame Neugier, was wohl passieren
würde, wenn sie ihr Buch noch eine Weile weiterlas.

