\chapter{Aufgeschobene Genugtuung}

\lettrine{D}{raco} hatte einen strengen Gesichtsausdruck, und seine grün
gesäumten Roben sahen irgendwie viel förmlicher, ernster und besser gekleidet
aus als genau die gleichen Roben, die die beiden Jungen hinter ihm trugen.

\glqq{}Sprich\grqq{}, sagte Draco.

\glqq{}Ja! Rede!\grqq{} \glqq{}Du hast den Boss gehört! Rede!\grqq{}

\glqq{}Ihr zwei hingegen, haltet die Klappe.\grqq{}

Die letzte Unterrichtsstunde am Freitag sollte beginnen, in der riesigen Aula,
in der alle vier Häuser Verteidigung, äh, Kampfmagie lernten. Die letzte
Unterrichtsstunde am Freitag. Harry hoffte, dass diese Stunde nicht zu stressig
werden würde und dass der brillante Professor Quirrell erkennen würde, dass dies
vielleicht nicht der beste Zeitpunkt war, um Harry für irgendetwas
herauszufordern. Harry hatte sich ein wenig erholt, aber ... ...aber
vorsichtshalber war es wohl am besten, erst einmal ein wenig Stressabbau zu
betreiben. Harry lehnte sich in seinem Stuhl zurück und schenkte Draco und
seinen Schergen einen sehr ernsten Blick.

\glqq{}Sie fragen, was unser Ziel ist ?\grqq{} deklamierte Harry. \glqq{}ich kann
in einem Worte erwidern: es ist der Sieg - Sieg um jeden Preis - Sieg trotz
aller Schrecken, Sieg, wie lang und hart auch immer der Weg sein mag, denn ohne
Sieg gibt es kein Überleben - seien Sie sich darüber klar - kein Überleben für
….\grqq{}

\glqq{}Du sollst über Snape reden\grqq{}, zischte Draco. \glqq{}Was hast du
getan?\grqq{}

Harry wischte die vorgetäuschte Feierlichkeit weg und schaute Draco ernster an.
\glqq{}Du hast es gesehen\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Jeder hat es gesehen. Ich
habe mit den Fingern geschnippt.\grqq{}

\glqq{}Harry! Hör auf, mich zu ärgern!?\grqq{}

\emph{Er war also jetzt zu Harry befördert worden. Interessant.} Und eigentlich
war sich Harry ziemlich sicher, dass er das bemerken und sich schlecht fühlen
sollte, wenn er nicht irgendwie reagierte ... Harry spitzte die Ohren und warf
einen bedeutungsvollen Blick auf die Minions.

\glqq{}Sie werden nicht reden\grqq{}, sagte Draco.

\glqq{}Draco\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}ich werde hier hundertprozentig ehrlich
sein und sagen, dass ich gestern von Mr. Goyles Gerissenheit nicht besonders
beeindruckt war.\grqq{}

Mr. Goyle zuckte zusammen. \glqq{}Ich auch nicht\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Ich
habe ihm erklärt, dass ich dir deswegen am Ende einen Gefallen schulde.\grqq{}
(Mr. Goyle zuckte wieder zusammen.) \glqq{}Aber es gibt einen großen Unterschied
zwischen dieser Art von Fehler und Indiskretion. Das ist etwas, was man ihnen
von Kindheit an beigebracht hat.\grqq{}

\glqq{}Also gut\grqq{}, sagte Harry. Er senkte seine Stimme, auch wenn die
Hintergrundgeräusche in Dracos Gegenwart zu verschwimmen begannen. \glqq{}Ich bin
einem von Severus' Geheimnissen auf die Schliche gekommen und habe ein bisschen
Erpressung betrieben.\grqq{}

Dracos Gesichtsausdruck verhärtete sich. \glqq{}Gut, und jetzt erzähl mir etwas,
das du nicht streng vertraulich den Idioten in Gryffindor erzählt hast, das war
die Geschichte, die du in der ganzen Schule bekannt machen wolltest.\grqq{}

Harry grinste unwillkürlich und er wusste, dass Draco es mitbekommen hatte.
\glqq{}Was hat Severus gesagt?\grqq{} Sagte Harry.

\glqq{}Dass er nicht gemerkt hat, wie empfindlich die Gefühle von kleinen Kindern
sind\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Sogar in Slytherin! Sogar mir gegenüber!\grqq{}

\glqq{}Bist du sicher\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}dass du etwas wissen willst, von
dem dein Hausoberhaupt lieber nicht möchte, dass du es weißt?\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Draco ohne zu zögern.

\emph{Interessant}. \glqq{}Dann schickst du deine Lakaien wirklich erst einmal
weg, denn ich bin mir nicht sicher, ob ich alles glauben kann, was du über sie
glaubst.\grqq{}

Draco nickte.

\glqq{}Okay.\grqq{} Mr. Crabbe und Mr. Goyle sahen sehr unglücklich aus. \glqq{}
Boss -\grqq{}, sagte Mr. Crabbe. \glqq{}Ihr habt Mr. Potter keinen Grund gegeben,
euch zu vertrauen\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Geht!\grqq{} Sie gingen.

\glqq{}Vor allem\grqq{}, sagte Harry und senkte seine Stimme noch weiter, \glqq{}
bin ich mir nicht ganz sicher, ob sie nicht einfach Lucius berichten würden, was
ich gesagt habe.\grqq{}

\glqq{}Papa würde das nicht tun!\grqq{} sagte Draco und sah wirklich entsetzt
aus. \glqq{}Sie gehören mir!\grqq{}

\glqq{}Es tut mir leid, Draco\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich bin mir nur nicht
sicher, ob ich alles glauben kann, was du über deinen Papa glaubst. Stell dir
vor, es wäre dein Geheimnis und ich würde dir sagen, dass mein Papa das nicht
tun würde.\grqq{}

Draco nickte langsam. \glqq{}Du hast recht. Es tut mir leid, Harry. Es war falsch
von mir, es von dir zu verlangen.\grqq{}

\emph{Wie bin ich nur so weit gekommen? Sollte er mich jetzt nicht hassen?}
Harry hatte das Gefühl, etwas Verwertbares vor sich zu haben ... er wünschte
nur, sein Gehirn wäre nicht so erschöpft. Normalerweise hätte er sich gerne an
einem komplizierten Komplott versucht.

\glqq{}Wie auch immer\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ein Handel. Ich erzähle dir eine
Tatsache, die sich nicht herumspricht und insbesondere nicht zu deinem Papa
durchdringt, und im Gegenzug sagst du mir, was du und Slytherin von der ganzen
Sache haltet.\grqq{}

\glqq{}Abgemacht!\grqq{}

\emph{Um es so vage wie möglich zu formulieren ... etwas, das nicht viel schaden
würde, selbst wenn es rauskäme ...} \glqq{}Was ich gesagt habe, ist wahr. Ich habe
eines von Severus' Geheimnissen entdeckt und ich habe ihn erpresst. Aber Severus
war nicht die einzige Person, die daran beteiligt war.\grqq{}

\glqq{}Ich wusste es!\grqq{} Sagte Draco überschwänglich.

Harrys Magen sank. Er hatte offenbar etwas sehr Bedeutsames gesagt und er wusste
nicht, warum. Das war kein gutes Zeichen.

\glqq{}In Ordnung\grqq{}, sagte Draco. Er grinste jetzt breit. \glqq{}Also, so sah
die Reaktion in Slytherin aus. Zuerst waren alle Idioten so: '\emph{Wir hassen
Harry Potter! Lasst uns ihn verprügeln!}'\grqq{} Harry hat sich verschluckt.

\glqq{}Was ist mit dem Sprechenden Hut los? Das ist nicht Slytherin, das ist
Gryffindor -\grqq{}

\glqq{}Nicht alle Kinder sind Wunderkinder\grqq{}, sagte Draco, wobei er auf eine
Art böse-verschwörerische Weise lächelte, als wolle er andeuten, dass er
insgeheim mit Harrys Meinung übereinstimmte. \glqq{}Und es hat ungefähr fünfzehn
Sekunden gedauert, bis ihnen jemand erklärt hat, warum das vielleicht nicht so
ein Gefallen für Snape ist, also ist alles in Ordnung. Wie auch immer, danach
kam die zweite Welle von Idioten, die sagten: \emph{'Sieht so aus, als wäre
Harry Potter doch nur ein weiterer Weltverbesserer.}'\grqq{}

\glqq{}Und dann?\grqq{} sagte Harry und lächelte, obwohl er keine Ahnung hatte,
warum das dumm war.

\glqq{}Und dann fingen die wirklich klugen Leute an zu reden. Es ist
offensichtlich, dass du einen Weg gefunden hast, Snape unter Druck zu setzen.
Und obwohl das mehr als eine Sache sein könnte ... der naheliegende nächste
Gedanke ist, dass es etwas mit Snapes unbekannter Macht über Dumbledore zu tun
hat. Liege ich da richtig?\grqq{}

\glqq{}Kein Kommentar\grqq{}, sagte Harry. Wenigstens verarbeitete sein Gehirn
diesen Teil richtig. Das Haus Slytherin hatte sich gefragt, warum Severus nicht
gefeuert wurde. Und sie waren zu dem Schluss gekommen, dass Severus Dumbledore
erpresst hatte. Könnte das tatsächlich wahr sein ...? Aber Dumbledore hatte nicht
so gewirkt ...

Draco redete weiter. \glqq{}Und das nächste, worauf die schlauen Leute hinwiesen,
war, dass, wenn man genug Druck auf Snape ausüben konnte, um ihn dazu zu
bringen, halb Hogwarts in Ruhe zu lassen, das bedeutete, dass man wahrscheinlich
genug Macht hatte, um ihn ganz loszuwerden, wenn man wollte. Was du ihm angetan
hast, war eine Demütigung, genauso wie er versucht hat, dich zu demütigen - aber
du hast uns unseren Hausoberhaupt gelassen.\grqq{}

Harry verzog das Gesicht zu einem breiten Lächeln.

\glqq{}Und dann sind die wirklich schlauen Leute\grqq{}, sagte Draco, sein
Gesicht nun ernst, \glqq{}losgezogen und haben eine kleine Diskussion unter sich
geführt, und jemand hat darauf hingewiesen, dass es eine sehr dumme Sache wäre,
einen Feind so in der Nähe zu lassen. Wenn man seine Macht über Dumbledore
brechen könnte, wäre es das Naheliegendste, es einfach zu tun. Dumbledore würde
Snape aus Hogwarts hinauswerfen und ihn vielleicht sogar töten lassen, er wäre
dir sehr dankbar und du müsstest dir keine Sorgen machen, dass Snape sich nachts
mit interessanten Zaubertränken in deinen Schlafsaal schleicht.\grqq{}

Harrys Gesicht war nun neutral. Daran hatte er nicht gedacht und das hätte er
wirklich, wirklich tun sollen.

\glqq{}Und daraus schließt ihr ...?\grqq{}

\glqq{}Snapes Macht war ein Geheimnis von Dumbledore und du hast das
Geheimnis!\grqq{} Draco schaute jubelnd. \glqq{}Es kann nicht mächtig genug sein,
um Dumbledore vollständig zu vernichten, sonst hätte Snape es schon längst
eingesetzt. Snape weigert sich, seinen Einfluss für irgendetwas anderes zu
nutzen, als König des Hauses Slytherin in Hogwarts zu bleiben, und selbst dann
bekommt er nicht immer, was er will, also muss es Grenzen haben. Aber es muss
wirklich gut sein! Papa versucht schon seit Jahren, Snape dazu zu bringen, es
ihm zu sagen!?\grqq{}

\glqq{}Und\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}jetzt denkt Lucius, dass ich es ihm
vielleicht sagen kann. Hast du schon eine Eule bekommen -\grqq{}

\glqq{}Das werde ich heute Abend\grqq{}, sagte Draco und lachte. \glqq{}Darin wird
stehen\grqq{}, seine Stimme nahm einen anderen, förmlicheren Tonfall an, \glqq{}
Mein geliebter Sohn: Ich habe dir bereits von Harry Potters möglicher Bedeutung
erzählt. Wie du bereits erkannt hast, ist seine Bedeutung jetzt noch größer und
dringlicher geworden. Wenn du irgendeinen möglichen Weg der Freundschaft oder
einen Druckpunkt bei ihm siehst, musst du ihn verfolgen, und die gesamten
Ressourcen von Malfoy stehen dir bei Bedarf zur Verfügung.\grqq{}

\emph{Donnerwetter}.

\glqq{}Nun\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}ohne zu kommentieren, ob dein ganzes
kompliziertes Theoriegebäude wahr ist oder nicht, möchte ich nur sagen, dass wir
noch nicht ganz so gute Freunde sind.\grqq{}

\glqq{}Ich weiß\grqq{}, sagte Draco. Dann wurde sein Gesicht sehr ernst, und
seine Stimme wurde sogar in der Unschärfe leise. \glqq{}Harry, ist dir schon mal
in den Sinn gekommen, dass, wenn du etwas weißt, von dem Dumbledore nicht will,
dass es bekannt wird, Dumbledore dich einfach töten lassen könnte? Und das würde
den Jungen-der-lebte von einem potenziellen konkurrierenden Anführer zu einem
wertvollen Märtyrer machen.\grqq{}

\glqq{}Kein Kommentar\grqq{}, sagte Harry noch einmal. An den letzten Teil hatte
er auch nicht gedacht. Schien nicht Dumbledores Stil zu sein ... aber …

\glqq{}Harry\grqq{}, sagte Draco, \glqq{}du hast offensichtlich unglaubliches
Talent, aber du hast keine Ausbildung und keine Mentoren und du machst manchmal
dumme Sachen und du brauchst wirklich einen Berater, der weiß, wie man das
macht, oder du wirst verletzt werden!\grqq{} Dracos Gesicht war grimmig.

\glqq{}Ah\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Einen Berater wie Lucius?\grqq{}

\glqq{}Wie ich!\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Ich verspreche dir, deine Geheimnisse
vor Papa und vor allen anderen zu bewahren, ich helfe dir einfach,
herauszufinden, was du tun willst!\grqq{}

\emph{Wow}!

Harry sah, dass Zombie-Quirrell durch die Türen herein taumelte. \glqq{}Der
Unterricht fängt gleich an\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Ich werde darüber nachdenken, was du gesagt hast, es gibt viele Momente,
in denen ich mir wünschte, ich hätte deine ganze Ausbildung, es ist nur so, dass
ich nicht weiß, wie ich dir so schnell vertrauen kann -\grqq{}

\glqq{}Das solltest du nicht\grqq{}, sagte Draco, \glqq{}es ist noch zu früh.
Siehst du? Ich gebe dir einen guten Rat, auch wenn es mir wehtut. Aber wir
sollten uns vielleicht beeilen und engere Freunde werden.\grqq{}

\glqq{}Dafür bin ich offen\grqq{}, sagte Harry, der schon überlegte, wie er das
ausnutzen könnte.

\glqq{}Noch ein Ratschlag\grqq{}, sagte Draco hastig, während Quirrell sich zu
seinem Schreibtisch beugte, \glqq{}im Moment macht sich jeder in Slytherin
Gedanken über dich, also wenn du uns den Hof machst, was ich glaube, solltest du
etwas tun, das Slytherin Freundschaft signalisiert. Bald, so wie heute oder
morgen.\grqq{}

\glqq{}Hat es nicht gereicht, dass Severus Slytherin bei den Hauspunkten noch
bevorteilen darf?\grqq{} Es gab keinen Grund, warum Harry nicht die Lorbeeren
dafür einheimsen konnte.

Dracos Augen flackerten vor Erkenntnis, dann sagte er schnell: \glqq{}Das ist
nicht dasselbe, glaub mir, es muss etwas Offensichtliches sein. Schubs deine
Schlammblutrivalin Granger gegen eine Wand oder so, jeder in Slytherin wird
wissen, was das bedeutet -\grqq{}

\glqq{}So läuft das nicht in Ravenclaw, Draco! Wenn du jemanden gegen eine Wand
schubsen musst, bedeutet das, dass dein Gehirn zu schwach ist, um ihn auf die
richtige Art und Weise zu schlagen und jeder in Ravenclaw weiß das -\grqq{} Der
Bildschirm auf Harrys Schreibtisch flackerte auf und löste einen plötzlichen
Anflug von Nostalgie für Fernsehen und Computer aus.

\glqq{}Ähem\grqq{}, sagte Professor Quirrells Stimme und schien Harry persönlich
aus dem Bildschirm anzusprechen. \glqq{}Bitte nehmt eure Plätze ein.\grqq{}

Und die Kinder saßen alle und starrten auf die Bildschirme auf ihren Pulten oder
blickten direkt auf die große weiße Marmorbühne, auf der Professor Quirrell
stand, an sein Pult gelehnt auf dem kleinen Podest aus dunklerem Marmor.

\glqq{}Heute\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}hatte ich geplant, euch
euren ersten Verteidigungszauber beizubringen, einen kleinen Schild, der der
Vorläufer des heutigen Protego war. Aber nach reiflicher Überlegung habe ich den
heutigen Unterrichtsplan im Lichte der jüngsten Ereignisse geändert.\grqq{}

Professor Quirrells Blick suchte die Sitzreihen ab. Harry zuckte zusammen, als
er in der letzten Reihe saß. Er hatte das Gefühl, dass er wusste, wer gleich
aufgerufen werden würde.

\glqq{}Draco, aus dem edlen und sehr alten Haus Malfoy\grqq{}, sagte Professor
Quirrell. \emph{Uff}. \glqq{}Ja, Professor?\grqq{}, sagte Draco. Seine Stimme
wurde verstärkt und schien von dem Verstärkerbildschirm auf Harrys Schreibtisch
zu kommen, der Dracos Gesicht zeigte, während er sprach. Dann wechselte der
Bildschirm zurück zu Professor Quirrell, der sagte:

\glqq{}Ist es Ihr Ehrgeiz, der nächste Dunkle Lord zu werden?\grqq{}

\glqq{}Das ist eine merkwürdige Frage, Professor\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Ich
meine, wer wäre schon so dumm, das zuzugeben?\grqq{}

Ein paar Schüler lachten, aber nicht viele. \glqq{}In der Tat\grqq{}, sagte
Professor Quirrell. \glqq{}Es hat zwar keinen Sinn, einen von euch zu fragen,
aber es würde mich nicht im Geringsten überraschen, wenn es in meiner Klasse den
einen oder anderen Schüler gäbe, der Ambitionen hegt, der nächste Dunkle Lord zu
werden. Immerhin wollte ich der nächste Dunkle Lord sein, als ich ein junger
Slytherin war.\grqq{} Diesmal war das Gelächter viel lauter. \glqq{}Nun, es ist
immerhin das Haus der Ehrgeizigen\grqq{}, sagte Professor Quirrell und lächelte.
\glqq{}Ich habe erst später erkannt, dass das, was mir wirklich Spaß machte, die
Kampfmagie war, und dass mein wahrer Ehrgeiz darin bestand, ein großer
Kampfzauberer zu werden und eines Tages in Hogwarts zu unterrichten. Jedenfalls
habe ich mit dreizehn Jahren die historischen Abteilungen der
Hogwarts-Bibliothek durchgelesen, das Leben und die Schicksale vergangener
Dunkler Lords unter die Lupe genommen und eine Liste mit all den Fehlern
gemacht, die ich nie machen würde, wenn ich ein Dunkler Lord wäre -\grqq{} Harry
kicherte, bevor er sich zurückhalten konnte. \glqq{}Ja, Mr. Potter, sehr amüsant.
Also, Mr. Potter, können Sie erraten, was der allererste Punkt auf dieser Liste
war?\grqq{}

\emph{Na toll.}

\glqq{}Ähm ... nie eine komplizierte Methode anwenden, um mit einem Feind
umzugehen, wenn man ihn einfach mit Abrakadabra erledigen kann?\grqq{}

\glqq{}Der Begriff, Mr. Potter, ist \emph{Avada Kedavra}\grqq{}, Professor
Quirrells Stimme klang aus irgendeinem Grund ein wenig scharf, \glqq{}und nein,
das stand nicht auf der Liste, die ich mit dreizehn Jahren gemacht habe. Wollen
Sie noch einmal raten?\grqq{}

\glqq{}Ah ... du gibst nie vor anderen mit deinem bösen Masterplan an?\grqq{}

Professor Quirrell lachte.

\glqq{}Ah, das war jetzt Nummer 2. Meine Güte, Mr. Potter, haben wir die gleichen
Bücher gelesen?\grqq{} Es gab noch mehr Gelächter, mit einem Unterton von
Nervosität. Harry klappte seinen Kiefer fest zu und sagte nichts. Ein Leugnen
würde nichts bewirken. \glqq{}Aber nein. Der erste Punkt war: \emph{'Ich werde
nicht herumgehen und starke, bösartige Feinde provozieren.'} Die Weltgeschichte
würde ganz anders aussehen, wenn Mornelithe Falconsbane oder Hitler diesen
elementaren Punkt begriffen hätten. Wenn Sie nun, Mr. Potter, zufällig einen
ähnlichen Ehrgeiz hegen, wie ich ihn als junger Slytherin hegte, dann hoffe ich,
dass es nicht Ihr Ehrgeiz ist, ein dummer Dunkler Lord zu werden.\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry und knirschte mit den Zähnen, \glqq{}
ich bin ein Ravenclaw und es ist nicht mein Ehrgeiz, dumm zu sein, egal was ich
tue. Ich weiß, dass das, was ich heute getan habe, dumm war. Aber es war nicht
dunkel! Ich war nicht derjenige, der in diesem Kampf den ersten Schlag getan
hat!\grqq{}

\glqq{}Sie, Mr. Potter, sind ein Idiot. Aber das war ich in deinem Alter auch.
Daher habe ich Ihre Antwort vorausgesehen und den heutigen Unterrichtsplan
entsprechend geändert. Mr. Gregory Goyle, wenn Sie bitte nach vorne kommen
würden?\grqq{}

Es gab eine überraschte Pause im Klassenzimmer.

Damit hatte Harry nicht gerechnet. Genauso wenig wie Mr. Goyle, der ziemlich
unsicher und besorgt aussah, als er die Marmorbühne bestieg und sich dem Podium
näherte. Professor Quirrell richtete sich auf, wo er auf dem Pult lehnte. Er sah
plötzlich kräftiger aus, seine Hände formten sich zu Fäusten und er richtete
sich in einer deutlich erkennbaren Kampfsporthaltung auf. Harrys Augen weiteten
sich bei diesem Anblick und ihm wurde klar, warum Mr. Goyle herbeigerufen worden
war.

\glqq{}Die meisten Zauberer\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}geben sich
nicht viel mit dem ab, was ein Muggel als Kampfsport bezeichnen würde. Ist ein
Zauberstab nicht stärker als eine Faust? Diese Einstellung ist dumm. Zauberstäbe
werden in Fäusten gehalten. Wenn Sie ein großer Kampfzauberer werden wollen,
müssen Sie Kampfkünste auf einem Niveau erlernen, das selbst einen Muggel
beeindrucken würde. Ich werde jetzt eine bestimmte, lebenswichtige Technik
demonstrieren, die ich in einem Dojo gelernt habe, einer
Muggel-Kampfkunstschule, über die ich gleich mehr sagen werde. Für den
Moment ...\grqq{} Professor Quirrell machte einige Schritte nach vorne, immer
noch in Haltung, und ging auf die Stelle zu, an der Mr. Goyle stand. \glqq{}Mr.
Goyle, ich werde Sie bitten, mich anzugreifen.\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte Mr. Goyle, seine Stimme war nun ebenso
verstärkt wie die des Professors, \glqq{}darf ich fragen, welche Stufe -\grqq{}

\glqq{}Sechster Dan. Sie werden nicht verletzt und ich auch nicht. Und wenn Sie
eine Öffnung sehen, nehmen Sie sie bitte.\grqq{}

Mr. Goyle nickte und sah sehr erleichtert aus. \glqq{}Beachten Sie\grqq{}, sagte
Professor Quirrell, \glqq{}dass Mr. Goyle Angst hatte, jemanden anzugreifen, der
die Kampfkünste nicht auf einem akzeptablen Niveau beherrscht, aus Angst, dass
ich oder er verletzt werden könnte. Mr. Goyles Einstellung ist genau richtig und
er hat sich dafür drei Quirrell-Punkte verdient. Also, kämpf!\grqq{}

Der Junge stürmte vorwärts, die Fäuste flogen, und der Professor blockte jeden
Schlag ab, er tanzte rückwärts, Quirrell trat und Goyle blockte und drehte sich
und versuchte, Quirrell mit einem geschwungenen Bein stolpern zu lassen, aber
Quirrell sprang darüber hinweg, \emph{und es ging alles zu schnell, als dass
Harry hätte verstehen können, was vor sich ging,} und dann lag Goyle auf dem
Rücken und stieß mit den Beinen und Quirrell flog tatsächlich durch die Luft,
und dann schlug er mit der Schulter zuerst auf dem Boden auf und rollte.

\glqq{}Halt!\grqq{}, rief Professor Quirrell vom Boden aus und klang ein wenig
panisch. \glqq{}Du hast gewonnen!\grqq{} Mr. Goyle holte so stark aus, dass er
taumelte und durch den abgebrochenen Schwung seines Kopfstoßes auf Professor
Quirrell fast stolperte und fiel. Sein Gesicht zeigte völligen Schock. Professor
Quirrell wölbte seinen Rücken und hüpfte mit einer seltsamen Federbewegung, bei
der er seine Hände nicht benutzte, auf seine Füße. Es herrschte eine Stille im
Klassenzimmer, eine Stille, die aus völliger Verwirrung geboren war.

\glqq{}Mr. Goyle\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}welche lebenswichtige
Technik habe ich demonstriert?\grqq{}

\glqq{}Wie man richtig fällt, wenn man geworfen wird\grqq{}, sagte Mr. Goyle.
\glqq{}Das ist eine der allerersten Lektionen, die man lernt -\grqq{}

\glqq{}Das auch\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Es gab eine Pause. \glqq{}Die
lebenswichtige Technik, die ich demonstriert habe\grqq{}, sagte Professor
Quirrell, \glqq{}war, wie man verliert. Sie können gehen, Mr. Goyle,
danke.\grqq{} Mr. Goyle ging vom Podium und sah ziemlich verwirrt aus. Harry
ging es genauso. Professor Quirrell ging zurück zu seinem Schreibtisch und
lehnte sich wieder darauf. \glqq{}Manchmal vergessen wir die grundlegendsten
Dinge, weil es zu lange her ist, seit wir sie gelernt haben. Mir wurde klar,
dass ich dasselbe mit meinem eigenen Unterrichtsplan getan hatte. Man bringt
Schülern nicht das Werfen bei, bevor man ihnen das Fallen beigebracht hat. Und
ich darf euch nicht lehren zu kämpfen, wenn ihr nicht wisst, wie man
verliert.\grqq{}

Professor Quirrells Gesicht verhärtete sich, und Harry glaubte, einen Hauch von
Schmerz, einen Hauch von Trauer in diesen Augen zu sehen.

\glqq{}Ich habe das Verlieren in einem Dojo in Asien gelernt, wo, wie jeder
Muggel weiß, alle guten Kampfsportler leben. Dieses Dojo lehrte einen Stil, der
unter kämpfenden Zauberern den Ruf hatte, sich gut an magische Duelle
anzupassen. Der Meister dieses Dojos - ein alter Mann für Muggelverhältnisse -
war der größte lebende Lehrer dieses Stils. Er hatte natürlich keine Ahnung,
dass Magie existierte. Ich bewarb mich, um dort zu studieren, und war einer der
wenigen Schüler, die in jenem Jahr angenommen wurden, unter vielen Bewerbern.
Vielleicht war da ein kleines bisschen besonderer Einfluss im Spiel.\grqq{} Im
Klassenzimmer war Gelächter zu hören. Harry teilte es nicht. Das war ganz und
gar nicht richtig gewesen. \glqq{}Auf jeden Fall. Bei einem meiner ersten Kämpfe,
nachdem ich auf besonders demütigende Weise geschlagen worden war, verlor ich
die Kontrolle und griff meinen Sparringspartner an -\grqq{}

\emph{Oh je.}

\glqq{}- zum Glück mit meinen Fäusten und nicht mit meiner Magie. Der Meister
verwies mich überraschenderweise nicht auf der Stelle. Aber er sagte mir, dass
es einen Fehler in meinem Temperament gäbe. Er erklärte es mir, und ich wusste,
dass er Recht hatte. Und dann sagte er, dass ich lernen würde, wie man
verliert.\grqq{} Professor Quirrells Gesicht war ausdruckslos. \glqq{}Auf seinen
strikten Befehl hin stellten sich alle Schüler des Dojos in einer Reihe auf.
Einer nach dem anderen kamen sie auf mich zu. Ich durfte mich nicht verteidigen.
Ich sollte nur um Gnade betteln. Einer nach dem anderen ohrfeigte mich oder
schlug mich und stieß mich zu Boden. Einige von ihnen spuckten mich an. Sie
beschimpften mich in ihrer Sprache auf schreckliche Weise. Und zu jedem musste
ich sagen: \emph{'Ich verliere!}' und ähnliche Dinge, wie \emph{'Ich bitte euch,
aufzuhören!}' und '\emph{Ich gebe zu, dass ihr besser seid als ich!}'\grqq{}

Harry versuchte, sich das vorzustellen und scheiterte einfach. Es war unmöglich,
dass dem ehrwürdigen Professor Quirrell so etwas passieren konnte.

\glqq{}Ich war schon damals ein Wunderkind der Kampfmagie. Allein mit
zauberstabloser Magie hätte ich jeden in diesem Dojo töten können. Ich habe es
nicht getan. Ich habe gelernt, zu verlieren. Bis heute erinnere ich mich daran
als eine der unangenehmsten Stunden meines Lebens. Und als ich dieses Dojo acht
Monate später verließ - was nicht annähernd genug Zeit war, aber alles war, was
ich mir leisten konnte - sagte mir der Meister, dass er hoffe, ich würde
verstehen, warum das notwendig gewesen war. Und ich sagte ihm, dass es eine der
wertvollsten Lektionen war, die ich je gelernt hatte. Und das war und ist
wahr.\grqq{} Professor Quirrells Gesicht wurde bitter.

\glqq{}Ihr fragt euch, wo dieses wunderbare Dojo ist, und ob ihr dort lernen
könnt. Das könnt ihr nicht. Denn nicht lange danach kam ein anderer
Möchtegern-Schüler an diesen versteckten Ort, an diesen abgelegenen Berg.
Er-der-nicht-genannt-werden-darf.\grqq{}

Es klang, als ob viele Atemzüge gleichzeitig eingezogen würden. Harry wurde ganz
mulmig zumute. Er wusste, was kommen würde.

\glqq{}Der Dunkle Lord kam offen in diese Schule, ohne Verkleidung, mit glühend
roten Augen und allem. Die Schüler versuchten, ihm den Weg zu versperren und er
apparierte einfach durch. Es herrschte Terror, aber auch Disziplin, und der
Meister trat hervor. Und der Dunkle Lord verlangte - nicht bat, sondern
verlangte -, unterrichtet zu werden.\grqq{} Professor Quirrells Gesicht war sehr
hart. \glqq{}Vielleicht hatte der Meister zu viele Bücher gelesen, die die Lüge
verbreiteten, ein wahrer Kampfkünstler könne sogar Dämonen besiegen. Aus welchem
Grund auch immer, der Meister weigerte sich. Der Dunkle Lord fragte, warum er
kein Schüler sein könne. Der Meister sagte ihm, er habe keine Geduld, und da
riss ihm der Dunkle Lord die Zunge heraus.\grqq{}

Es gab ein kollektives Aufatmen.

\glqq{}Ihr könnt euch denken, was dann geschah. Die Schüler versuchten, sich auf
den Dunklen Lord zu stürzen und fielen um, wie betäubt, wo sie standen. Und
dann ...\grqq{}

Professor Quirrells Stimme stockte für einen Moment, dann setzte er wieder ein.

\glqq{}Es gibt einen unverzeihlichen Fluch, den Cruciatus-Fluch, der
unerträgliche Schmerzen erzeugt. Wenn der Cruciatus länger als ein paar Minuten
ausgedehnt wird, führt er zu dauerhaftem Wahnsinn. Einer nach dem anderen
folterte der Dunkle Lord die Schüler des Meisters bis zum Wahnsinn und tötete
sie dann mit dem Tötungsfluch, während der Meister gezwungen war, zuzusehen. Als
alle seine Schüler auf diese Weise gestorben waren, folgte der Meister. Ich
erfuhr dies von dem einzigen überlebenden Schüler, den der Dunkle Lord am Leben
gelassen hatte, um die Geschichte zu erzählen, und der ein Freund von mir
gewesen war ...\grqq{}

Professor Quirrell wandte sich ab, und als er sich einen Moment später wieder
umdrehte, wirkte er wieder ruhig und gefasst.

\glqq{}Dunkle Zauberer können ihr Temperament nicht zügeln\grqq{}, sagte
Professor Quirrell leise. \glqq{}Es ist eine fast universelle Schwäche dieser
Spezies, und jeder, der es sich zur Gewohnheit macht, gegen sie zu kämpfen,
lernt bald, sich darauf zu verlassen.

Verstehen Sie, dass der Dunkle Lord an diesem Tag nicht gewonnen hat. Sein Ziel
war es, die Kampfkunst zu erlernen, und doch ging er ohne eine einzige Lektion.
Der Dunkle Lord wäre töricht, diese Geschichte nacherzählt haben zu wollen. Sie
zeigte nicht seine Stärke, sondern eher eine ausnutzbare Schwäche.\grqq{}

Professor Quirrells Blick konzentrierte sich auf ein einzelnes Kind im
Klassenzimmer. \glqq{}Harry Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}
Ja\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme war heiser. \glqq{}Was genau haben Sie heute
falsch gemacht, Mr. Potter?\grqq{} Harry fühlte sich, als müsste er sich
übergeben. \glqq{}Ich habe meine Beherrschung verloren.\grqq{}

\glqq{}Das ist nicht präzise\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Ich werde es
genauer beschreiben. Es gibt viele Tiere, die so genannte Dominanzkämpfe
austragen. Sie stürzen sich mit ihren Hörnern aufeinander - sie versuchen, sich
gegenseitig niederzuschlagen, nicht sich zu zerfleischen. Sie kämpfen mit ihren
Pfoten - mit eingefahrenen Krallen. Aber warum mit eingefahrenen Krallen? Wenn
sie ihre Krallen benutzen würden, hätten sie doch sicher eine bessere Chance zu
gewinnen? Aber dann könnte ihr Gegner auch seine Krallen ausfahren, und statt
den Dominanzkampf mit einem Sieger und einem Verlierer zu beenden, könnten beide
schwer verletzt werden.\grqq{}

Professor Quirrells Blick schien Harry direkt aus dem Wiederholungsbildschirm
heraus anzublicken.

\glqq{}Was Sie heute demonstriert haben, Mr. Potter, ist, dass Sie - im Gegensatz
zu jenen Tieren, die ihre Krallen einziehen und das Ergebnis akzeptieren - nicht
wissen, wie man einen Dominanzwettbewerb verliert. Als ein Hogwarts-Professor
Sie herausforderte, haben Sie nicht klein beigegeben. Als es so aussah, als
würden Sie verlieren, haben Sie die Krallen ausgefahren, ohne Rücksicht auf die
Gefahr. Sie haben eskaliert, und dann haben Sie wieder eskaliert. Es begann mit
einer Ohrfeige von Professor Snape, der offensichtlich über Sie herrscht.
Anstatt zu verlieren, hast haben Sie zurückgeohrfeigt und zehn Punkte von
Ravenclaw verloren. Schon bald haben Sie davon gesprochen, Hogwarts zu
verlassen. Die Tatsache, dass Sie noch weiter in eine unbekannte Richtung
eskaliert haben und am Ende irgendwie gewonnen haben, ändert nichts an der
Tatsache, dass Sie ein Idiot sind.\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe\grqq{}, sagte Harry. Seine Kehle war trocken. Das war präzise
gewesen. Beängstigend präzise. Jetzt, wo Professor Quirrell es gesagt hatte,
konnte Harry im Nachhinein sehen, dass es eine genau zutreffende Beschreibung
dessen war, was passiert war. Wenn jemand ein so gutes Modell von einem hatte,
musste man sich fragen, ob er auch mit anderen Dingen richtig lag,
\emph{zum Beispiel mit seiner Absicht zu töten.}

\glqq{}Das nächste Mal, Mr. Potter, wenn Sie sich dafür entscheiden, einen Streit
lieber eskalieren zu lassen, als zu verlieren, verlieren Sie vielleicht alle
Einsätze, die Sie auf den Tisch legen. Ich kann nicht erraten, wie hoch sie
heute waren. Ich kann nur raten, dass sie viel, viel zu hoch waren für den
Verlust von zehn Hauspunkten.\grqq{}

\emph{Das Schicksal des magischen Britanniens.}
Das war es, was er getan hatte.

\glqq{}Sie werden protestieren, dass Sie ganz Hogwarts helfen wollten, ein viel
wichtigeres Ziel, das große Risiken wert ist. Das ist eine Lüge. Was hätten Sie
tun sollen?\grqq{}

\glqq{}Ich hätte die Ohrfeige genommen, gewartet und den bestmöglichen Zeitpunkt
gewählt, um meinen Zug zu machen\grqq{}, sagte Harry mit heiserer Stimme. \glqq{}
Aber das hätte bedeutet, zu verlieren. Ihn über mich herrschen zu lassen. Das
konnte der Dunkle Lord nicht mit dem Meister machen, von dem er lernen
wollte.\grqq{}

Professor Quirrell nickte. \glqq{}Wie ich sehe, haben Sie das vollkommen
verstanden. Und deshalb, Mr. Potter, werden Sie heute lernen, wie man
verliert.\grqq{}

\glqq{}Ich -\grqq{}

\glqq{}Ich will keine Einwände hören, Mr. Potter. Es ist offensichtlich, dass Sie
das brauchen und dass Sie stark genug sind, es zu ertragen. Ich versichere
Ihnen, dass Ihre Erfahrung nicht so hart sein wird wie das, was ich durchgemacht
habe, auch wenn Sie sich vielleicht an die schlimmsten fünfzehn Minuten Ihres
jungen Lebens erinnern werden.\grqq{}

Harry schluckte.

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte er mit leiser Stimme, \glqq{}können wir
das ein anderes Mal machen?\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Professor Quirrell schlicht. \glqq{}Sie sind erst fünf
Tage in der Hogwarts-Ausbildung und schon ist das passiert. Heute ist Freitag.
Unsere nächste Verteidigungsstunde ist am Mittwoch. Samstag, Sonntag, Montag,
Dienstag, Mittwoch ... Nein, wir haben keine Zeit zum Warten.\grqq{}

Darüber gab es ein paar Lacher, aber nur wenige.

\glqq{}Bitte betrachten Sie es als eine Anweisung Ihres Professors, Mr. Potter.
Ich möchte Ihnen sagen, dass ich Ihnen sonst keine Angriffszauber beibringen
werde, weil ich dann hören würde, dass Sie jemanden schwer verletzt oder gar
getötet haben. Leider hat man mir gesagt, dass Ihre Finger bereits mächtige
Waffen sind. Sie dürfen während dieser Lektion auf keinen Fall mit ihnen
schnippen.\grqq{}

Weiteres verstreutes Gelächter, das ziemlich nervös klang. Harry hatte das
Gefühl, er könnte weinen.

\glqq{}Professor Quirrell, wenn Sie irgendetwas von dem tun, worüber Sie
gesprochen haben, wird mich das wütend machen, und ich möchte heute wirklich
lieber nicht mehr wütend werden -\grqq{}

\glqq{}Es geht nicht darum, nicht wütend zu werden\grqq{}, sagte Professor
Quirrell, sein Gesicht sah ernst aus. \glqq{}Wut ist ganz natürlich. Sie müssen
lernen, zu verlieren, auch wenn Sie wütend sind. \emph{Oder zumindest so tun,
als ob man verliert, damit man die Rache planen kann.}

\textbf{So wie ich es heute mit Mr. Goyle gemacht habe, es sei denn natürlich,
einer von euch glaubt, dass er wirklich besser ist -\grqq{}}

\glqq{}Das glaube ich nicht!\grqq{}, rief Mr. Goyle von seinem Schreibtisch aus
und klang ein wenig verzweifelt. \glqq{}Ich weiß, dass Sie nicht wirklich
verloren haben! Bitte planen Sie keinen Racheakt!\grqq{}

Harry fühlte sich mulmig zumute. Professor Quirrell wusste nichts von seiner
geheimnisvollen dunklen Seite. \glqq{}Professor, wir müssen das wirklich nach dem
Unterricht besprechen -\grqq{}

\glqq{}Das werden wir\grqq{}, sagte Professor Quirrell mit dem Tonfall eines
Versprechens. \glqq{}Nachdem Sie gelernt haben, wie man verliert.\grqq{} Sein
Gesicht war ernst.

\glqq{}Es sollte selbstverständlich sein, dass ich alles ausschließe, was Sie
verletzen oder auch nur erhebliche Schmerzen bereiten könnte. Der Schmerz wird
von der Schwierigkeit kommen, zu verlieren, anstatt sich zu wehren und den Kampf
zu eskalieren, bis man gewinnt.\grqq{}

Harrys Atem kam in kurzen, panischen Zügen. Er hatte mehr Angst, als er es nach
dem Verlassen des Zaubertrank-Klassenzimmers gehabt hatte. \glqq{}Professor
Quirrell\grqq{}, schaffte er es zu sagen, \glqq{}ich will nicht, dass Sie wegen
dieser Sache gefeuert werden -\grqq{}

\glqq{}Das werde ich nicht\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}wenn Sie ihnen
hinterher sagen, dass es notwendig war. Und das traue ich Ihnen zu.\grqq{} Einen
Moment lang wurde Professor Quirrells Stimme sehr trocken. \glqq{}Glauben Sie
mir, man hat schon Schlimmeres in diesen Fluren geduldet. Dieser Fall ist nur
insofern außergewöhnlich, als das er in einem Klassenzimmer passiert.\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, flüsterte Harry, aber er glaubte, dass seine
Stimme immer noch überall zu hören war, \glqq{}glauben Sie wirklich, dass ich
jemanden verletzen könnte, wenn ich das nicht tue?\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Professor Quirrell schlicht.

\glqq{}Dann\grqq{}, Harry fühlte sich übel, \glqq{}werde ich es tun.\grqq{}

Professor Quirrell drehte sich um und betrachtete die Slytherins.

\glqq{}Also ... mit der vollen Zustimmung eures Lehrers und auf eine Art und
Weise, dass Snape nicht für eure Aktionen verantwortlich gemacht werden kann ...
möchte einer von euch seine Dominanz über den Jungen-der-lebte zeigen? Ihn
herumschubsen, zu Boden drücken, ihn um Gnade betteln hören?\grqq{}

Fünf Hände gingen hoch.

\glqq{}Jeder mit erhobener Hand, ist ein absoluter Schwachkopf. Welchen Teil von
\emph{\glqq{}so tun, als würde man verlieren\grqq{}} habt ihr nicht verstanden?
Wenn Harry Potter der nächste Dunkle Lord wird, wird er euch jagen und töten,
nachdem er seinen Abschluss gemacht hat.\grqq{}

Die fünf Hände sanken abrupt zurück auf ihre Tische.

\glqq{}Das werde ich nicht\grqq{}, sagte Harry, wobei seine Stimme eher schwach
klang. \glqq{}Ich schwöre, mich niemals an denen zu rächen, die mir helfen, das
Verlieren zu lernen.

Professor Quirrell ... würden Sie bitte ... damit aufhören?\grqq{}

Professor Quirrell seufzte. \glqq{}Es tut mir leid, Mr. Potter. Mir ist klar,
dass Sie das genauso ärgerlich finden müssen, ob Sie nun vorhaben, ein Dunkler
Lord zu werden oder nicht. Aber diese Kinder hatten auch eine wichtige
Lebenslektion zu lernen. Wäre es akzeptabel, wenn ich Ihnen als Entschuldigung
einen Quirrell-Punkt zugestehe?\grqq{}

\glqq{}Machen Sie zwei daraus\grqq{}, sagte Harry. Es gab einen Strom von
überraschtem Gelächter, was die Spannung etwas entschärfte.

\glqq{}Abgemacht\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Und nachdem ich meinen
Abschluss gemacht habe, werde ich Sie jagen und kitzeln.\grqq{} Es gab noch mehr
Gelächter, obwohl Professor Quirrell nicht lächelte.

Harry fühlte sich, als würde er mit einer Anakonda ringen und versuchen, das
Gespräch in die engen Bahnen zu lenken, die den Leuten klar machen würden, dass
er doch kein Dunkler Lord war ... warum war Professor Quirrell ihm gegenüber so
misstrauisch?

\glqq{}Professor\grqq{}, sagte Dracos unverstärkte Stimme. \glqq{}Es ist auch
nicht mein eigener Ehrgeiz, ein dummer Dunkler Lord zu werden.\grqq{}

Es herrschte eine schockierte Stille im Klassenzimmer. Das musst du nicht tun!
Harry hätte das fast laut herausgeplatzt, aber er beherrschte sich noch
rechtzeitig; Draco wollte vielleicht nicht, dass bekannt wurde, dass er das aus
Freundschaft zu Harry tat ... oder aus dem Wunsch heraus, freundlich zu
erscheinen ... Das als Wunsch, freundlich zu erscheinen, zu bezeichnen, ließ
Harry sich klein und gemein fühlen. Wenn Draco vorhatte, ihn zu beeindrucken,
funktionierte es perfekt.

Professor Quirrell betrachtete Draco mit ernstem Blick. \glqq{}Sie befürchten,
dass Sie sich nicht verstellen können, Mr. Malfoy? Dass dieser Makel, der Mr.
Potter beschreibt, auch Sie beschreibt? Sicherlich hat Ihr Papa Sie eines
Besseren belehrt.\grqq{}

\glqq{}Wenn es um das Reden geht, vielleicht\grqq{}, sagte Draco, jetzt auf dem
Verstärkerbildschirm. \glqq{}Aber nicht, wenn es darum geht, herumgeschubst und
zu Boden gedrückt zu werden. Ich will genau so stark sein wie Sie, Professor
Quirrell.\grqq{}

Professor Quirrells Augenbrauen gingen hoch und blieben oben. \glqq{}Ich fürchte,
Mr. Malfoy\grqq{}, sagte er nach einer Weile, \glqq{}dass die Vorkehrungen, die
ich für Mr. Potter getroffen habe und die einige ältere Slytherins betreffen,
denen man hinterher sagen wird, wie dumm sie waren, sich nicht auf Sie
übertragen lassen. Aber es ist meine professionelle Meinung, dass Sie bereits
sehr stark sind. Sollte ich hören, dass Sie versagt haben, so wie Mr. Potter
heute versagt hat, werde ich die entsprechenden Vorkehrungen treffen und mich
bei Ihnen und denen, die Sie verletzt haben, entschuldigen. Ich denke jedoch
nicht, dass dies notwendig sein wird.\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe, Professor\grqq{}, sagte Draco. Professor Quirrell ließ
seinen Blick über die Klasse schweifen.

\glqq{}Möchte noch jemand stark werden?\grqq{} Einige Schüler blickten sich
nervös um. Einige, so dachte Harry von seiner hinteren Reihe aus, sahen aus, als
würden sie den Mund öffnen, aber nichts sagen. Schließlich sprach niemand mehr.

\glqq{}Draco Malfoy wird einer der Generäle der Armeen eures Jahrgangs
sein\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}sollte er sich dazu herablassen, an
dieser außerschulischen Aktivität teilzunehmen. Und nun, Mr. Potter, kommen Sie
bitte nach vorne.\grqq{}

\emph{Ja, hatte Professor Quirrell gesagt, es muss vor allen Leuten sein, vor
Ihren Freunden, denn das ist der Ort, an dem Snape Sie konfrontiert hat und das
ist der Ort, an dem Sie lernen müssen, zu verlieren.}

Also sahen die Erstklässler nun zu. In magisch erzwungenem Schweigen und mit der
Bitte sowohl von Harry als auch vom Professor, nicht einzugreifen. Hermine hatte
ihr Gesicht abgewandt, aber sie hatte nichts gesagt oder ihm auch nur einen
bedeutungsvollen Blick zugeworfen, vielleicht weil sie auch in Zaubertränke
dabei gewesen war. Harry stand auf einer weichen blauen Matte, wie man sie in
einem Muggel-Dojo finden konnte, die Professor Quirrell auf dem Boden ausgelegt
hatte, wenn Harry niedergestoßen wurde. Harry hatte Angst davor, was er tun
könnte. Wenn Professor Quirrell Recht hatte mit seiner Absicht zu töten ...
Harrys Zauberstab lag auf Professor Quirrells Schreibtisch, nicht weil Harry
irgendwelche Zauber kannte, die ihn verteidigen konnten, sondern weil er sonst
(so dachte Harry) vielleicht versucht hätte, ihn jemandem in die Augenhöhle zu
rammen. Dort lag sein Beutel, der nun seinen geschützten, aber immer noch
potenziell zerbrechlichen Zeitumkehrer enthielt. Harry hatte Professor Quirrell
angefleht, ihm ein paar Boxhandschuhe zu verwandeln und sie an seinen Händen zu
befestigen. Professor Quirrell hatte ihm einen stummen, verständnisvollen Blick
zugeworfen und abgelehnt.

\emph{Ich werde nicht auf ihre Augen losgehen, ich werde nicht auf ihre Augen
losgehen, ich werde nicht auf ihre Augen losgehen, es wäre das Ende meines
Lebens in Hogwarts, ich werde verhaftet werden,} skandierte Harry zu sich selbst
und versuchte, den Gedanken in sein Gehirn zu hämmern, in der Hoffnung, dass er
dort bleiben würde, wenn seine Absicht zu töten die Oberhand gewinnen würde.

Professor Quirrell kehrte zurück und eskortierte dreizehn ältere Slytherins aus
verschiedenen Jahrgängen. Harry erkannte einen von ihnen als denjenigen, den er
mit einem Kuchen geschlagen hatte. Zwei andere von dieser Konfrontation waren
ebenfalls anwesend. Derjenige, der gesagt hatte, dass sie aufhören sollten, dass
sie das wirklich nicht tun sollten, fehlte.

\glqq{}Ich wiederhole\grqq{}, sagte Professor Quirrell und klang dabei sehr
streng, \glqq{}Potter darf nicht wirklich verletzt werden. Alle Unfälle werden
als vorsätzlich behandelt. Habt ihr verstanden?\grqq{} Die älteren Slytherins
nickten und grinsten. \glqq{}Dann darfst du den Jungen, der gelebt hat, gerne ein
paar Stufen tiefer prügeln\grqq{}, sagte Professor Quirrell mit einem schiefen
Lächeln, das nur die Erstklässler verstanden. Durch eine Art gegenseitiges
Einverständnis war das Torten-Ziel an der Spitze der Gruppe. \glqq{}
Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}das ist Mr. Peregrine Derrick. Er
ist besser als Sie und er wird Ihnen das gleich zeigen.\grqq{}

Derrick schritt vorwärts und Harrys Gehirn schrie unharmonisch, \emph{ich darf
nicht weglaufen, ich darf mich nicht wehren} - Derrick blieb eine Armlänge von
Harry entfernt stehen. Harry war noch nicht wütend, nur verängstigt. Und das
bedeutete, dass er einen Teenager erblickte, der gut einen halben Meter größer
war als er selbst, mit klar definierten Muskeln, Gesichtsbehaarung und einem
Grinsen von schrecklicher Vorfreude.

\glqq{}Bitte ihn, dir nichts zu tun\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Wenn
er sieht, dass du erbärmlich genug bist, wird er vielleicht beschließen, dass du
langweilig bist, und verschwinden.\grqq{} Es gab Gelächter von den zuschauenden
älteren Slytherins.

\glqq{}Bitte\grqq{}, sagte Harry, und seine Stimme stockte, \glqq{}tu mir nicht
weh ...\grqq{}

\glqq{}Das klang nicht sehr aufrichtig\grqq{}, sagte Professor Quirrell.

Derricks Lächeln wurde breiter. \emph{Der tollpatschige Schwachkopf wirkte sehr
überlegen und}......Harrys Bluttemperatur sank ...

\glqq{}Bitte tu mir nicht weh!\grqq{}, versuchte Harry erneut.

Professor Quirrell schüttelte den Kopf. \glqq{}Wie in Merlins Namen haben Sie es
geschafft, dass das wie eine Beleidigung klingt, Potter? Es gibt nur eine
Antwort, die Sie von Mr. Derrick erwarten können.\grqq{}

Derrick trat absichtlich einen Schritt vor und stieß mit Harry zusammen. Harry
taumelte ein paar Schritte zurück und richtete sich, bevor er sich aufhalten
konnte auf.

\glqq{}Falsch\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}falsch, falsch,
falsch.\grqq{}

\glqq{}Du hast mich angerempelt, Potter\grqq{}, sagte Derrick. \glqq{}Entschuldige
dich.\grqq{}

\glqq{}Es tut mir leid!\grqq{}

\glqq{}Du klingst nicht so, als würde es dir leid tun\grqq{}, sagte Derrick.

Harrys Augen weiteten sich vor Empörung, er hatte es geschafft, das flehend
klingen zu lassen - Derrick stieß ihn, hart, und Harry fiel auf Händen und Knien
auf die Matte. Der blaue Stoff schien in Harrys Sicht zu schwanken, nicht weit
entfernt. Er begann, an Professor Quirrells wahren Motiven für diese sogenannte
Lektion zu zweifeln. Ein Fuß ruhte auf Harrys Gesäß und einen Moment später
wurde Harry hart zur Seite geschubst, so dass er auf den Rücken kippte. Derrick
lachte.

\glqq{}Das macht Spaß\grqq{}, sagte er.

\emph{Er brauchte nur zu sagen, dass es vorbei war. Und die ganze Sache im Büro
des Schulleiters melden. Das wäre das Ende dieses Verteidigungsprofessors und
seines unglückseligen Aufenthalts in Hogwarts und ... Professor McGonagall würde
darüber wütend sein, aber ...}

(Ein Bild von Professor McGonagalls Gesicht blitzte vor seinen Augen auf, sie
sah nicht wütend aus, nur traurig.)

\glqq{}Jetzt sag ihm, dass er besser ist als du, Potter\grqq{}, sagte Professor
Quirrells Stimme.

\glqq{}Du bist, besser, als, ich.\grqq{} Harry wollte sich aufrichten, doch
Derrick stellte einen Fuß auf seine Brust und schubste ihn zurück auf die Matte.
Die Welt wurde durchsichtig wie Kristall. Handlungsstränge und ihre Konsequenzen
dehnten sich in völliger Klarheit vor ihm aus.

\emph{Der Narr würde nicht damit rechnen, dass er zurückschlagen würde, ein
schneller Schlag in die Leiste würde ihn lange genug betäuben, um -}

\glqq{}Versuchen Sie es noch einmal\grqq{}, sagte Professor Quirrell und mit
einer plötzlichen scharfen Bewegung rollte sich Harry ab, sprang auf die Füße
und wirbelte herum, wo sein wahrer Feind stand, der Verteidigungsprofessor -

Professor Quirrell sagte: \glqq{}Sie haben keine Geduld.\grqq{} Harry schwankte.

Sein in Pessimismus geübter Verstand zeichnete das Bild eines verhutzelten alten
Mannes, dem Blut aus dem Mund floss, nachdem Harry ihm die Zunge herausgerissen
hatte - Einen Moment später stieß Derrick Harry wieder auf die Matte und setzte
sich dann auf ihn, was Harrys Atem zischend ausstieß.

\glqq{}Stopp!\grqq{} Harry schrie. \glqq{}Bitte hör auf!\grqq{}

\glqq{}Besser\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Das klang sogar
aufrichtig.\grqq{}

\emph{Das war es auch.}

Das war das Schreckliche, das Abscheuliche, es war aufrichtig gewesen. Harry
keuchte schnell, Angst und kalte Wut durchströmten ihn.

\glqq{}Verliere\grqq{}, sagte Professor Quirrell.

\glqq{}Ich, verliere\grqq{}, presste Harry hervor.

\glqq{}Das gefällt mir\grqq{}, sagte Derrick von oben auf ihm. \glqq{}Verliere
noch mehr.\grqq{}

Hände schubsten Harry und schickten ihn quer durch den Kreis der älteren
Slytherins zu einem anderen Paar Hände, die ihn wieder schubsten. Harry hatte
schon lange den Punkt überschritten, an dem er versuchte, nicht zu weinen, und
versuchte jetzt nur noch, nicht umzufallen.

\glqq{}Was bist du, Potter?\grqq{}, fragte Derrick.

\glqq{}Ein, V-Verlierer, ich verliere, ich gebe auf, du gewinnst, du bist
b-besser, als ich, bitte hör auf -\grqq{} Harry stolperte über einen Fuß und
stürzte zu Boden, die Hände konnten sich nicht ganz fangen. Er war einen Moment
lang benommen, dann kämpfte er sich wieder auf die Beine -

\glqq{}Genug!\grqq{}, sagte Professor Quirrells Stimme, die scharf genug klang,
um Eisen zu schneiden. \glqq{}Gehen Sie weg von Mr. Potter!\grqq{}

Harry sah die überraschten Blicke auf ihren Gesichtern. Der Schauer in seinem
Blut, der bis dahin geflossen war, lächelte in kalter Zufriedenheit. Dann sackte
Harry auf die Matte. Professor Quirrell sprach. Die älteren Slytherins
schnappten nach Luft.

\glqq{}Und ich glaube, der Spross von Malfoy hat euch auch etwas zu
erklären\grqq{}, beendete Professor Quirrell.

Dracos Stimme begann zu sprechen. Seine Stimme klang fast so scharf wie die von
Professor Quirrell, sie hatte denselben Tonfall angenommen, mit der Draco seinen
Papa imitiert hatte, und sie sagte Dinge wie:

Es hätte das Haus Slytherin in Gefahr bringen können, und wer weiß, wie viele
Verbündete in dieser Schule allein, und es war völlig unaufmerksam, geschweige
denn gerissen und stumpfsinnig, zu nichts anderem zu gebrauchen als zu Lakaien,
\emph{und irgendetwas in Harrys Hinterhirn bezeichnete Draco trotz allem, was er
wusste, als einen Verbündeten}.

Harry schmerzte am ganzen Körper, war wahrscheinlich geprellt, sein Körper
fühlte sich kalt an, sein Geist war völlig erschöpft. Er versuchte, an Fawkes'
Lied zu denken, aber ohne die Anwesenheit des Phönix konnte er sich nicht an die
Melodie erinnern und als er versuchte, es sich vorzustellen, konnte er an nichts
anderes denken als an einen zwitschernden Vogel. Dann hörte Draco auf zu
sprechen und Professor Quirrell teilte den älteren Slytherins mit, dass sie
entlassen seien, und Harry öffnete seine Augen und setzte sich mühsam auf.

\glqq{}Wartet\grqq{}, sagte Harry und zwang die Worte heraus, \glqq{}ich möchte
ihnen etwas sagen -\grqq{}

\glqq{}Warten Sie, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell kalt zu den
abreisenden Slytherins. Harry schwankte auf seine Füße. Er achtete darauf, nicht
in die Richtung seiner Klassenkameraden zu schauen. Er wollte nicht sehen, wie
sie ihn jetzt ansahen. Er wollte ihr Mitleid nicht sehen. Also schaute Harry
stattdessen zu den älteren Slytherins, die immer noch in einem Schockzustand zu
sein schienen. Sie starrten zurück zu ihm. Entsetzen stand auf ihren Gesichtern.
Seine dunkle Seite, wenn sie die Kontrolle hatte, hatte sich an die Vorstellung
dieses Moments gehalten und \emph{tat weiterhin so, als würde er verlieren.}

Harry sagte: \glqq{}Keiner wird -\grqq{}

\glqq{}Stopp\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Wenn es das ist, wofür ich
es halte, dann warten Sie bitte, bis sie weg sind. Sie werden es später
erfahren. Wir haben alle unsere Lektionen zu lernen, Mr. Potter.\grqq{}

\glqq{}In Ordnung\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Ihr. Geht.\grqq{} Die älteren Slytherins flohen und die Tür schloss sich
hinter ihnen.

\glqq{}Keiner soll sich an ihnen rächen\grqq{}, sagte Harry heiser. \glqq{}Das ist
eine Bitte an jeden, der sich für meinen Freund hält. Ich hatte meine Lektion zu
lernen, sie haben mir geholfen, sie hatten auch ihre Lektion zu lernen, es ist
vorbei. Wenn ihr diese Geschichte erzählt, sorgt dafür, dass ihr auch diesen
Teil erzählt.\grqq{}

Harry drehte sich um und sah Professor Quirrell an.

\glqq{}Du hast verloren\grqq{}, sagte Professor Quirrell, seine Stimme war zum
ersten Mal sanft. Es klang seltsam aus dem Munde des Professors, als sollte
seine Stimme das gar nicht können. Harry hatte verloren. Es hatte Momente
gegeben, in denen die kalte Wut völlig verblasst und durch Angst ersetzt worden
war, und in diesen Momenten hatte er die älteren Slytherins angefleht, und er
hatte es ernst gemeint ...

\glqq{}Und Sie sind noch am Leben?\grqq{}, fragte Professor Quirrell, immer noch
mit dieser seltsamen Sanftmut. Harry schaffte es zu nicken. \glqq{}Nicht alle
Verluste sind so\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Es gibt Kompromisse und
ausgehandelte Kapitulationen. Es gibt andere Wege, Tyrannen zu besänftigen. Es
gibt eine ganze Kunstform, andere zu manipulieren, indem man ihnen erlaubt, über
einen zu herrschen. Aber zuerst muss das Verlieren denkbar sein. Werden Sie sich
daran erinnern, wie Sie verloren haben?\grqq{}

\glqq{}Ja.\grqq{}

\glqq{}Wirst du in der Lage sein, zu verlieren?\grqq{}

\glqq{}Ich ... denke schon ...\grqq{}

\glqq{}Das glaube ich auch.\grqq{} Professor Quirrell verbeugte sich so tief,
dass sein dünnes Haar fast den Boden berührte. \glqq{}Glückwunsch, Harry Potter,
du hast gewonnen.\grqq{}

Es gab keine einzelne Quelle, keinen Erststarter, der Applaus setzte auf einmal
ein wie ein gewaltiger Donnerschlag. Harry konnte den Schock nicht aus seinem
Gesicht halten. Er riskierte einen Blick auf seine Klassenkameraden und sah,
dass ihre Gesichter nicht Mitleid, sondern Ehrfurcht zeigten. Der Applaus kam
aus Ravenclaw und Gryffindor und Hufflepuff und sogar aus Slytherin,
wahrscheinlich weil auch Draco Malfoy applaudierte. Einige Schüler standen von
ihren Stühlen auf und halb Gryffindor stand auf ihren Pulten. So stand Harry da,
schwankend, ließ ihren Respekt über sich ergehen und fühlte sich stärker und
vielleicht sogar ein wenig geheilt.

Professor Quirrell wartete darauf, dass der Applaus abebbte. Es dauerte eine
ganze Weile. \glqq{}Überrascht, Mr. Potter?\grqq{} sagte Professor Quirrell.
Seine Stimme klang amüsiert. \glqq{}Sie haben gerade herausgefunden, dass die
reale Welt nicht immer so funktioniert wie Ihre schlimmsten Albträume. Ja, wenn
Sie irgendein armer anonymer Junge gewesen wären, der missbraucht wurde, dann
hätten sie Sie danach wahrscheinlich weniger respektiert, Sie bemitleidet, auch
wenn sie Sie von ihren hohen Stühlen aus getröstet hätten. Das ist die
menschliche Natur, fürchte ich. Aber Sie kennen sie bereits als eine Figur der
Macht. Und sie haben gesehen, wie Sie sich der Angst gestellt haben und sich ihr
immer wieder gestellt haben, obwohl Sie jederzeit hätten weggehen können. Haben
Sie weniger von mir gehalten, als ich Ihnen sagte, dass ich es bewusst ertragen
habe, bespuckt zu werden?\grqq{}

Harry spürte ein brennendes Gefühl in seiner Kehle und presste sich krampfhaft
zusammen. Er traute diesem wundersamen Respekt nicht genug, um vor ihm wieder zu
weinen.

\glqq{}Diese außergewöhnliche Leistung in meiner Klasse verdient eine
außergewöhnliche Belohnung, Harry Potter. Bitte nimm sie im Namen meines Hauses
entgegen und denke von heute an daran, dass nicht alle Slytherins gleich sind.
Es gibt Slytherins und dann gibt es Slytherins.\grqq{} Professor Quirrell
lächelte ziemlich breit, als er dies sagte. \glqq{}Einundfünfzig Punkte für
Ravenclaw.\grqq{} Es gab eine schockierte Pause und dann brach unter den
Ravenclaw-Schülern ein Pandämonium aus, sie johlten und pfiffen und jubelten.

(Und im selben Moment fühlte Harry, dass daran etwas nicht stimmte, Professor
McGonagall hatte Recht gehabt, es hätte Konsequenzen geben müssen, es hätte
einen Preis geben müssen, den man hätte zahlen müssen, man konnte nicht einfach
alles wieder so hinstellen, wie es war -)

Aber Harry sah die begeisterten Gesichter in Ravenclaw und wusste, dass er
unmöglich Nein sagen konnte. Sein Gehirn machte einen Vorschlag. Es war ein
guter Vorschlag. Harry konnte nicht einmal glauben, dass sein Gehirn ihn noch
aufrecht hielt, geschweige denn gute Vorschläge produzierte.

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry so deutlich wie möglich durch seine
brennende Kehle. \glqq{}Sie sind alles, was ein Mitglied Ihres Hauses sein
sollte, und ich glaube, Sie sind genau das, was Salazar Slytherin im Sinn hatte,
als er half, Hogwarts zu gründen. Ich danke Ihnen und Ihrem Haus\grqq{}, Draco
nickte ganz leicht und drehte dezent den Daumen nach oben, \glqq{}und ich denke,
das schreit nach einem dreifachen Hoch auf Slytherin. Alle mit mir?\grqq{} Harry
hielt inne.

\glqq{}Huzzah!\grqq{} Nur ein paar Leute schafften es, beim ersten Versuch mit
einzustimmen. \glqq{}Huzzah!\grqq{} Diesmal waren fast alle aus Ravenclaw dabei.

\glqq{}Huzzah!\grqq{} Das war fast ganz Ravenclaw, ein paar versprengte
Hufflepuffs und etwa ein Viertel von Gryffindor. Dracos Hand bewegte sich zu
einer kleinen, schnellen, Daumen-hoch-Geste. Die meisten Slytherins hatten
Ausdrücke des puren Schocks. Ein paar starrten Professor Quirrell erstaunt an.
Blaise Zabini sah Harry mit einem berechnenden, faszinierten Ausdruck an.

Professor Quirrell verbeugte sich. \glqq{}Danke, Harry Potter\grqq{}, sagte er,
immer noch mit diesem breiten Lächeln. Er wandte sich an die Klasse. \glqq{}Nun,
ob Sie es glauben oder nicht, wir haben noch eine halbe Stunde in dieser Sitzung
übrig, und das reicht aus, um den Einfachen Schild vorzustellen. Mr. Potter geht
natürlich weg und gönnt sich eine wohlverdiente Pause.\grqq{}

\glqq{}Ich kann -\grqq{}

\glqq{}Idiot\grqq{}, sagte Professor Quirrell liebevoll. Die Klasse war bereits
am Lachen. \glqq{}Deine Klassenkameraden können Sie nachher unterrichten, oder
ich gebe Ihnen Nachhilfe, wenn es sein muss auch privat. Aber jetzt gehen Sie
erst einmal durch die dritte Tür von links in den hinteren Teil der Bühne, wo
Sie ein Bett, eine Auswahl an außergewöhnlich leckeren Snacks und etwas extrem
leichte Lektüre aus der Hogwarts-Bibliothek findet. Sie dürfen nichts anderes
mitnehmen, schon gar nicht Ihre Lehrbücher. Jetzt geh.\grqq{}

Harry ging.
