\chapter{Zeitdruck, Teil 1}

16. April 1992. 12:07 Uhr. Mittagszeit. Harry stapfte hinüber zum größtenteils
menschenleeren Gryffindor-Tisch und stellte mit einem Blick fest, dass es heute
zum Mittagessen Breen und Roopo-Bälle gab. Die Gespräche in der Umgebung, die
Harry ebenfalls hören konnte, hatten mit Quidditch zu tun; eine akustische
Umgebung, die er etwas schlechter bewertet würde als das Geräusch rostiger
Kettensägen, aber besser als das, was am Ravenclaw-Tisch immer noch über Hermine
gequatscht wurde. Zumindest im Haus Gryffindor hatte man anfangs weniger
Sympathie für Draco Malfoy und eher den Wunsch, dass alle bestimmte unglückliche
Tatsachen einfach vergessen werden sollten; und wenn das schon nicht der
richtige Grund für das Schweigen war, so war es doch wenigstens Schweigen. Dean
und Seamus und Lavender waren alle über die Feiertage weg, aber das ließ
zumindest...

\glqq{}Was war das für ein Aufruhr am Lehrertisch?\grqq{} sagte Harry zu der
Gruppe um die Weasley-Zwillinge, während er begann, sich seinen eigenen Teller
zu beladen. \glqq{}Es sah so aus, als würde es gerade enden, als ich
hereinkam.\grqq{}

\glqq{}Unsere geliebte, aber ungeschickte Professor Trelawney -\grqq{} \glqq{}hat
anscheinend eine ganze Suppenterrine auf sich fallen lassen -\grqq{} \glqq{}Ganz
zu schweigen von Mr. Hagrid.\grqq{}

Ein kurzer Blick auf den Lehrertisch bestätigte, dass die Professorin für
Wahrsagerei verzweifelt mit ihrem Zauberstab herumfuchtelte, während der
Halbriese seine Kleidung abtupfte. Niemand sonst schien ihm viel Aufmerksamkeit
zu schenken, nicht einmal Professor McGonagall. Professor Flitwick stand wie
immer auf seinem Stuhl, der Schulleiter schien wieder abwesend zu sein (er war
die meisten Tage der Ferien weg gewesen), die Professoren Sprout und Sinistra
und Vector aßen in ihrer üblichen Gruppierung, und -

\glqq{}Wisst ihr\grqq{}, sagte Harry, während er den Kopf abwandte, um die
Deckenillusion eines klaren blauen Himmels anzustarren, \glqq{}das macht mir
manchmal immer noch Angst.\grqq{}

\glqq{}Was denn?\grqq{}, fragte Fred oder George.

Der mächtige und rätselhafte Verteidigungsprofessor \glqq{}ruhte\grqq{} oder
was-auch-immer mit ihm los war, seine Hände griffen fummelnd und zögernd nach
einem Hühnerbein, das ihm auf dem Teller zu entgleiten schien.

\glqq{}Äh, nichts\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich bin noch nicht ganz an Hogwarts
gewöhnt.\grqq{}

Harry aß weiter in mäßigem Schweigen, während verschiedene Weasleys über
irgendeine bizarre bewusstseinsverändernde Substanz namens Chudley-Canons
diskutierten.

\glqq{}Was für tiefgründige, mysteriöse Gedanken hast du?\grqq{}, fragte eine
jung aussehende Hexe mit kurzen Haaren, die in der Nähe saß. \glqq{}Ich meine,
nur aus Neugier. Übrigens, ich bin Brienne.\grqq{}

Sie schaute ihn mit einem dieser Blicke an, von denen Harry fest beschlossen
hatte, sie einfach zu ignorieren, bis er älter war.

\glqq{}Also\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}kennst du diese wirklich einfachen
Programme der Künstlichen Intelligenz wie ELIZA, die so programmiert sind, dass
sie Wörter in syntaktischen englischen Sätzen verwenden, nur dass sie kein
Verständnis dafür haben, was die Wörter bedeuten?\grqq{}

\glqq{}Natürlich\grqq{}, sagte die Hexe. \glqq{}Ich habe ein Dutzend von ihnen in
meinem Koffer\grqq{}

\glqq{}Nun, ich bin mir ziemlich sicher, dass mein Verständnis von Mädchen
irgendwo auf diesem Niveau liegt.\grqq{}

Ein plötzliches Schweigen kam. Es dauerte ein paar Sekunden, bis Harry begriff,
dass nicht die ganze Große Halle ihn anstarrte, und dann drehte er den Kopf
herum, um nachzusehen. Die Gestalt, die soeben in die Große Halle getorkelt war,
schien Mr. Filch zu sein, Hogwarts' Alibi-Hausmeister, der zusammen mit seiner
Raubkatze Mrs. Norris eine unbedeutende Zufallsbegegnung darstellte, an der
Harry oft vorbeiging, wenn er seinen epischen Umhang trug. (Harry hatte sich
einmal mit den Weasley-Zwillingen beraten, um diesem verdienten Ziel einen
Streich zu spielen, woraufhin Fred oder George leise darauf hingewiesen hatten,
dass man Mr. Filch nie einen Zauberstab benutzen sah, was wirklich seltsam war,
wenn man bedenkt, wie viele Zaubersprüche in dieser Position nützlich wären, und
man sich fragte, warum Dumbledore dem Mann eine Stelle in Hogwarts gegeben
hatte, woraufhin Harry die Klappe gehalten hatte.)

In diesem Moment war Mr. Filchs braune Kleidung unordentlich und
schweißgetränkt, seine Schultern hoben sich sichtlich beim Atmen, und seine
allgegenwärtige Katze fehlte. \glqq{}Troll -\grqq{}, keuchte Mr. Filch. \glqq{}In
den Kerkern -\grqq{}

Minerva McGonagall stand so schnell vom Tisch auf, dass ihr Stuhl hinter ihr auf
den Boden fiel. \glqq{}Argus!?\grqq{}, rief sie. \glqq{}Was ist mit dir
passiert?\grqq{}

Argus Filch taumelte aus den riesigen Türen nach vorne, sein Oberkörper war mit
kleinen karminroten Punkten übersät, als hätte ihm jemand Steaksoße ins Gesicht
gespritzt.

\glqq{}Troll - grau - doppelt so groß wie ich - es - es -\grqq{} Argus Filch
bedeckte sein Gesicht mit den Händen. \glqq{}Er hat Mrs. Norris gefressen - hat
sie ganz aufgefressen, mit nur einem Bissen -\grqq{}

Minerva spürte einen Stich der Bestürzung in ihrem anderen Ich, sie hatte die
andere Katze nicht besonders gemocht, aber die beiden waren immer noch Katzen
gewesen. Ein Aufruhr ging von der Großen Halle aus. Severus stand vom Haupttisch
auf, irgendwie tat er das, ohne sichtbare Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen, und
schritt ohne ein weiteres Wort aus den riesigen Türen.

\emph{Natürlich}, dachte Minerva, \emph{der Korridor im dritten Stock - das
könnte ein Ablenkungsmanöver sein} - Sie überließ all diese Angelegenheiten
gedanklich Severus' Obhut, zog ihren Zauberstab, hob ihn hoch und ließ fünf
scharfe Sprünge violetten Feuers los. Es herrschte fassungslose Stille, bis auf
Argus' unterbrochenes Schluchzen. \glqq{}Es scheint, dass eine gefährliche
Kreatur in Hogwarts frei herumläuft\grqq{}, sagte sie zu den Lehrkräften am
Haupttisch. \glqq{}Ich werde Sie alle bitten, bei der Durchsuchung der Hallen zu
helfen.\grqq{} Dann wandte sie sich an die fassungslosen und zuschauenden
Schüler und erhob ihre Stimme. \glqq{}Vertrauensschüler - führt eure Häuser
sofort zurück zu den Schlafsälen!\grqq{}

Percy Weasley sprang vom Gryffindor-Tisch auf. \glqq{}Folgt mir!\grqq{}, sagte er
mit hoher Stimme. \glqq{}Bleibt zusammen, Erstklässler! Nein, nicht ihr -\grqq{},
aber in diesem Moment erhoben die anderen Vertrauensschüler ihre eigenen
Stimmen, als ein erneutes Geplapper aufkam.

Dann sprach eine klare, kühle Stimme unter dem plötzlichen Ansturm. \glqq{}
Stellvertretende Schulleiterin.\grqq{}

Sie drehte sich um. Der Verteidigungsprofessor wischte sich gerade seelenruhig
die Hände an einer Serviette ab, als er sich vom Tisch erhob. \glqq{}Mit
Verlaub\grqq{}, sagte der Mann unbekannter Identität, \glqq{}Sie sind kein
Experte in Sachen Kampftaktik, gnädige Frau. In dieser Situation wäre es klüger,
wenn Sie -\grqq{}

\glqq{}Ich bitte um Entschuldigung, Professor\grqq{}, sagte Professor McGonagall,
während sie sich in Richtung der großen Türen drehte. Filius und Pomona hatten
sich bereits erhoben, um ihr zu folgen, und Rubeus Hagrid überragte sie alle,
als der Halbriese aufstand. Sie hatte ähnliche Erfahrungen schon zu oft gemacht.
\glqq{}Die traurige Erfahrung hat mich gelehrt, dass es bei Gelegenheiten wie
diesen nicht ratsam ist, den Ratschlägen des derzeitigen Verteidigungsprofessors
zu folgen. In der Tat halte ich es für klug, dass wir beide gemeinsam nach dem
Troll suchen, damit Sie nicht für irgendwelche unvorhergesehenen Ereignisse, die
während dieser Zeit geschehen, verdächtigt werden können.\grqq{}

Ohne zu zögern, schwang sich der Verteidigungsprofessor auf den Gryffindor-Tisch
und klatschte mit einem Geräusch, das wie ein Bodenknacken klang, in die Hände.
\glqq{}Michelle Morgan aus dem Haus Gryffindor, zweite Kommandantin von Pinninis
Armee\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor ruhig in die entstandene Stille
hinein. \glqq{}Bitte sprechen Sie zu Ihrem Hausoberhaupt.\grqq{}

Michelle Morgan kletterte auf ihre Bank und sprach, wobei die kleine Hexe viel
selbstbewusster klang, als Minerva sie zu Beginn des Jahres in Erinnerung hatte.
\glqq{}Schüler, die durch die Gänge laufen, würden sich verteilen und wären nicht
zu verteidigen. Alle Schüler sollten in der Großen Halle bleiben und eine Gruppe
in der Mitte bilden... nicht umgeben von Tischen, ein Troll würde direkt über
die Tische springen... mit dem Umkreis, der von Siebtklässlern verteidigt wird.
Nur von den Armeen, egal wie gut sie sich duellieren können, damit sie sich
nicht gegenseitig in die Schusslinie geraten.\grqq{} Michelle zögerte. \glqq{}Es
tut mir leid, Mr. Hagrid, aber - es wäre nicht sicher für Sie, Sie sollten bei
den Schülern zurückbleiben. Und Professor Trelawney sollte sich auch nicht
allein einem Troll stellen\grqq{}, Michelle klang bei diesem Teil viel weniger
entschuldigend, \glqq{}aber wenn sie sich mit Professor Quirrell zusammentut,
können die beiden zusammen eine zusätzliche vertrauenswürdige und effektive
Kampfeinheit bilden. Damit ist meine Analyse abgeschlossen, Professor.\grqq{}

\glqq{}Angemessen\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor. \glqq{}Zwanzig
Quirrell-Punkte für Sie. Professor Sie vernachlässigen den noch einfacheren
Punkt, dass \emph{zu Hause} nicht \emph{sicher} bedeutet und ein Troll stark
genug ist, eine Porträttür aus den Angeln zu reißen -\grqq{}

\glqq{}Genug\grqq{}, schnauzte Minerva. \glqq{}Ich danke Ihnen, Miss
Morgan.\grqq{} Sie blickte zu den beobachtenden Tischen. \glqq{}Schüler, ihr
werdet tun, was sie gesagt hat.\grqq{} Sie wandte sich wieder an den Haupttisch.
\glqq{}Professor Trelawney, Sie werden den Verteidigungsprofessor begleiten
-\grqq{}

\glqq{}Ah\grqq{}, sagte Sybill zögernd. Unter ihrem übertriebenen Make-up und dem
Durcheinander von Tüchern sah die Frau ziemlich blass aus. \glqq{}Ich fürchte -
mir geht es heute nicht ganz gut - ich fühle mich in der Tat ziemlich schwach
-\grqq{}

\glqq{}Du musst nicht gegen den Troll kämpfen\grqq{}, sagte Minerva scharf, deren
Geduld wie immer im Umgang mit der Frau strapaziert wurde. \glqq{}Bleib einfach
bei dem Verteidigungsprofessor und lass ihn nicht einen Augenblick aus den
Augen, Du musst hinterher bezeugen können, dass du die ganze Zeit bei ihm
warst.\grqq{} Sie wandte sich an Rubeus. \glqq{}Rubeus, ich überlasse Ihnen hier
die Verantwortung. Passen Sie auf sie auf.\grqq{}

Der riesige Mann richtete sich daraufhin auf, verlor seinen mürrischen Blick und
nickte ihr stolz zu. Dann sah Minerva die Schüler an und erhob ihre Stimme.
\glqq{}Es sollte völlig selbstverständlich sein, dass jeder, der die Große Halle
aus irgendeinem Grund verlässt, von der Schule verwiesen wird. Es werden keine
Ausreden akzeptiert. Habt ihr mich verstanden?\grqq{}

Die Weasley-Zwillinge, mit denen sie direkten Blickkontakt aufgenommen hatte,
nickten respektvoll. Ohne ein weiteres Wort drehte sie sich um und marschierte
mit den anderen Professoren hinter ihr in Richtung Hallentüren. Auf der anderen
Seite des Raumes, unbemerkt an der Wand, zeigte eine Uhr 12:14 Uhr.

...und er merkte es immer noch nicht.

\emph{Tick}.

Als Harry mit zusammengekniffenen Augen dorthin starrte, wo die Professoren
hinausgegangen waren, und sich fragte, was eigentlich vor sich ging und was es
zu bedeuten hatte, als die Schüler sich zu einer besser zu verteidigenden Masse
zusammenfanden und Zauberstäbe schnippten, um die Tische aus dem Weg zu
schweben, begriff Harry immer noch nicht.

\emph{Tick}.

\glqq{}Hätten sich die Professoren nicht alle in Paaren aufstellen
sollen?\grqq{}, sagte ein älterer Gryffindor-Schüler, dessen Namen Harry nicht
kannte. \glqq{}Ich meine - es wäre langsamer, aber es wäre sicherer, denke ich
-\grqq{}

\emph{Tick}.

Jemand anderes antwortete darauf und erhob die Stimme, aber Harry verstand nicht
viel davon, das Wesentliche war, dass Bergtrolle hochgradig magieresistent und
unglaublich stark waren und sich regenerieren konnten, aber sie waren trotzdem
laut, also wenn man sie kommen hörte, sollte es für einen Hogwarts-Professor
nicht so schwer sein, sie in Vadims Unzerbrechliches Irgendwas einzuwickeln.

\emph{Tick}.

Und Harry hatte es immer noch nicht gemerkt.

\emph{Tick}.

Die Geräusche in der Menge waren gedämpft, die Leute unterhielten sich mit
leiser Stimme miteinander, während sie sich umschauten und auf das Geräusch
einer zuschlagenden Tür oder eines wütenden Brüllens lauschten.

\emph{Tick}.

Einige Schüler spekulierten im Flüsterton darüber, was der
Verteidigungsprofessor wohl erreichen wollte, indem er einen Troll
einschmuggelte, und ob er wütend war, dass Professor McGonagall seinen
Ablenkungsversuch mitbekommen hatte, und wovon er ablenken wollte.

\emph{Tick}.

Und der Gedanke kam Harry immer noch nicht, erst als alle Schüler eine Masse von
vielleicht hundert Körpern gebildet hatten, die von stolz grimmig
dreinblickenden Siebtklässlern mit nach außen gerichteten Zauberstäben
patrouilliert wurden, und jemand vorschlug, eine Personenzählung vorzunehmen,
und jemand anderes sarkastisch erwiderte, dass das an einem anderen Tag
vielleicht Sinn gemacht hätte, aber im Moment seien praktisch alle in den
Frühlingsferien und niemand wisse wirklich, wie viele Schüler im Raum sein
sollten, geschweige denn, ob welche fehlten.

\emph{Tick}.

Das war, als Harry sich fragte, wo Hermine war.

\emph{Tick}.

Harry schaute hinüber, wo sich die Ravenclaws versammelt hatten, er sah Hermine
nicht, aber dann standen alle so dicht gedrängt, dass man nicht erwarten konnte,
kleinere Schüler in der Menge zu sehen, inmitten der Oberstufenschüler.

\emph{Tick}.

Harry schaute dann zu den Hufflepuffs hinüber, um zu sehen, ob er Neville
entdecken konnte, und obwohl Neville hinter einem viel größeren Schüler stand,
gelang es Harrys visueller Verarbeitung, ihn fast sofort zu entdecken. Hermine
war auch nicht bei den Hufflepuffs, nicht dass Harry es sehen konnte - und sie
würde sicher nicht bei den Slytherins sein -

\emph{Tick}.

Harry drängte sich durch die dicht gedrängte Menge, trat neben oder um ältere
Schüler herum und duckte sich in einem Fall einfach zwischen ihren Beinen
hindurch, bis er zwischen den Ravenclaws stand und definitiv feststellen konnte,
dass, nein, keine Hermine.

\emph{Tick}.

\glqq{}Hermine Granger!\grqq{} Sagte Harry laut. \glqq{}Bist du hier?\grqq{}
Niemand antwortete.

\emph{Tick}.

Irgendwo in seinem Hinterkopf stieg ein Gefühl des Entsetzens auf, während
andere Teile von ihm versuchten, genau zu entscheiden, wie sehr er in Panik
geraten sollte. Die erste Verteidigungsstunde des Jahres war ziemlich
verschwommen in Harrys Gedächtnis, aber er erinnerte sich entfernt an etwas über
Trolle, die in der Lage waren, Beute zu verfolgen, die allein und unverteidigt
war.

\emph{Tick}.

Eine andere Gedankenspur suchte krampfhaft nach unausgesprochenen Möglichkeiten,
was genau konnte er tun? Es war noch nicht 15 Uhr, also konnte er jetzt nichts
mit seinem Zeitumkehrer erreichen. Selbst wenn er sich aus dem Zimmer schleichen
könnte - es musste einen Weg geben, seinen Umhang unbemerkt anzulegen,
irgendeine Art von Ablenkung, die er nutzen konnte - er hatte keine Ahnung, wo
Hermine war, und Hogwarts war riesig.

\emph{Tick}.

Ein anderer Teil seines Verstandes versuchte, Möglichkeiten zu modellieren. Nach
dem, was der andere Schüler gesagt hatte, waren Trolle keine leisen Raubtiere,
sie waren laut - \emph{Hermine wird keine Ahnung haben, dass es ein Troll ist,
also wird sie dem Lärm nachgehen. Sie ist eine Heldin, nicht wahr?} - aber
Hermine hatte jetzt einen Unsichtbarkeitsumhang und einen Besen in ihrer Tasche.
Harry hatte auf diesem Teil für sie und Neville bestanden, und Professor
McGonagall hatte ihm gesagt, dass es erledigt war. Das sollte ausreichen, um
Hermine entkommen zu lassen, auch wenn sie auf einem Besen lausig war. Alles,
was sie tun musste, war, auf einen Teil des Daches zu gelangen, es war ein
klarer Tag und Sonnenlicht sollte irgendwie schlecht für Trolle sein, Harry
erinnerte sich an diesen Teil und deshalb würde Hermine sich genau daran
erinnern. Und sicher, auch wenn Hermine sich wieder beweisen wollte, konnte sie
unmöglich so dumm sein, einen Bergtroll anzugreifen.

\emph{Tick}.

Das würde sie nicht.

\emph{Tick}.

Das war einfach nicht ihre Art.

\emph{Tick}.

Und dann fiel Harry ein, dass schon mal jemand versucht hatte, Hermine Granger
einen Mord anzuhängen, mit Hilfe von Gedächtniszaubern. Und zwar innerhalb von
Hogwarts, ohne einen Alarm auszulösen. Und er hatte dafür gesorgt, dass Draco so
langsam starb, dass die Alarmanlage erst 6 Stunden später ausgelöst wurde, wenn
niemand mit einem Zeitdreher nachsehen konnte. Und dass derjenige, der clever
genug war, einen Troll an den alten Zaubern von Hogwarts vorbeizuschleusen, ohne
dass der Schulleiter kam, um die seltsame Kreatur zu untersuchen, auch clever
genug war, den naheliegenden Schritt zu tun, Hermines magische Gegenstände zu
verhexen...

\emph{Tick}.

Ein Teil von ihm fühlte so etwas wie langsam aufsteigende Panik, als sich die
Perspektive verschob, ein Necker-Würfel, der seine Orientierung änderte,
\emph{was zum Teufel hatte Harry sich dabei gedacht, Hermine und Neville in
Hogwarts zu lassen, nur weil sie ein paar dumme Schmuckstücke bekommen hatten,
das würde niemanden aufhalten, der sie töten wollte!}

\emph{Tick}.

Ein anderer Teil seines Verstandes leistete Widerstand, diese Möglichkeit war
nicht sicher, sie war komplex und die Wahrscheinlichkeit konnte leicht unter
50\% liegen. Es war leicht, sich vorzustellen, dass er vor allen Leuten in eine
riesige Panik geriet und Hermine dann von den Waschräumen außerhalb der Großen
Halle zurückkam. Oder wenn der Troll am Ende gar nicht in ihre Nähe kam... wie
in der Geschichte von dem Jungen, der Wolf rief, würde ihm beim nächsten Mal
niemand glauben, wenn sie wirklich in Schwierigkeiten war; es könnte
Rufschädigung bedeuten, die er später für etwas anderes brauchen würde...

\emph{Tick}.

Harry erkannte eine Instanz des Schemas der Angst vor Peinlichkeit, das die
meisten Menschen davon abhielt, unter unsicheren Bedingungen jemals etwas zu
tun, und er zerdrückte den Impuls hart. Schon damals war es seltsam, wie viel
Willenskraft es brauchte, um den Entschluss aufzubringen, vor allen Leuten laut
zu schreien, wenn er Hermine nur nicht in der Menge gesehen hatte würde es
peinlich werden...

\emph{Tick}.

Harry holte tief Luft und rief so laut er konnte: \glqq{}Hermine Granger! Bist du
hier?\grqq{}

Die Schüler drehten sich alle um und sahen ihn an. Dann drehten sich einige von
ihnen um, um sich selbst umzusehen. Der Lärm im Raum wurde leiser, einige
Gespräche verstummten.

\glqq{}Hat irgendjemand Hermine Granger gesehen seit - seit etwa zehn Uhr dreißig
heute oder so? Hat jemand eine Ahnung, wo sie sein könnte?\grqq{}

Das Hintergrundgeplapper verstummte weiter. Niemand erhob die Stimme, um ihm
etwas zuzurufen, schon gar nicht: \glqq{}\emph{Keine Sorge, Harry, ich bin hier.}

\glqq{}Oh, Merlin\grqq{}, sagte jemand aus der Nähe, und dann setzte das
Hintergrundgeplapper wieder ein und nahm einen neuen, aufgeregten Ton an.

Harry starrte auf seine Hände, blendete das Gejammer aus und versuchte zu
denken, denken, \textbf{DENKEN} -

\emph{Tick}. \emph{Tick}. \emph{Tick}.

Susan Bones und ein rothaariger Junge mit einem ramponiert aussehenden
Zauberstab schoben sich beide gleichzeitig durch die Menge zu Harry.

\glqq{}Wir müssen den Professoren irgendwie Bescheid sagen -\grqq{}

\glqq{}Wir müssen sie suchen -\grqq{}

\glqq{}Sie finden!\grqq{}

Susan wandte sich an den anderen Jungen. \glqq{}Wie sollen wir das anstellen,
Captain Weasley?\grqq{}

\glqq{}Wir gehen los und suchen nach ihr!\grqq{} schnappte Ron Weasley zurück.

\glqq{}Bist du verrückt? Es gibt bereits Professoren, die die Gänge durchsuchen,
wie kommst du darauf, dass wir eine bessere Chance haben als sie, General
Granger zu begegnen? Wir werden nur von dem Troll gefressen! Und dann von der
Schule verwiesen!\grqq{}

Es war seltsam, wie manchmal das Hören schlechter Ideen die richtige Idee im
Gegensatz dazu offensichtlich machte.

\glqq{}Also gut, Leute! Hört zu!\grqq{} Die Leute drehten sich um und schauten.
\glqq{}RUHE! ALLE! RUHE!\grqq{} Harrys Kehle schmerzte danach, aber er hatte die
Aufmerksamkeit aller. \glqq{}Ich habe einen Besen\grqq{}, sagte Harry so laut,
wie er es mit seiner immer noch schmerzenden Kehle schaffte. Er erinnerte sich
an Askaban und an den Besen, auf dem nur zwei Personen Platz hatten, deshalb
hatte er um einen gebeten hatte, der drei Personen tragen konnte. \glqq{}Es ist
ein 3-Sitzer. Ich brauche einen Siebtklässler aus den Armeen, der mit mir kommt.
Wir werden so schnell wie möglich durch die Gänge fliegen und nach Hermine
Granger suchen, sie abholen und sofort zurückkommen. Wer kommt mit mir?\grqq{}

Dann wurde es ganz still in der Großen Halle. Die Schüler blickten sich unruhig
an. Die jüngeren Schüler blickten erwartungsvoll zu den älteren Schülern,
während diese wiederum zu den Schülern blickten, die die Umgrenzung bewachten.
Die meisten von ihnen starrten geradeaus und richteten ihre Zauberstäbe aus nur
für den Fall, dass der Troll in diesem Moment durch eine Wand brechen würde.
Keiner bewegte sich. Keiner sprach.

Harry Potter sprach wieder. \glqq{}Wir werden nicht gegen den Troll kämpfen. Wenn
wir ihn sehen, werden wir einfach wegfliegen, und es gibt keine Möglichkeit,
dass er mit uns auf einem Besen mithalten kann. Ich übernehme die Verantwortung
dafür, es mit der Verwaltung zu klären. Bitte.\grqq{}

Die Leute schauten weiter zu den anderen. Harry starrte auf die schweigende
Menge, das Dutzend Siebtklässler, die streng nach außen blickten, und spürte,
wie ihn die Kälte überkam. Irgendwo in seinem Hinterkopf lachte Professor
Quirrell höhnisch und spottete über die Idee, dass gewöhnliche Dummköpfe jemals
aus eigenem Willen etwas Nützliches tun würden, ohne dass ein Zauberstab auf
ihren Kopf gerichtet war...

\emph{Tick}.

Das Standardmittel gegen die Apathie der Umstehenden war, sich auf eine einzelne
Person zu konzentrieren.

\glqq{}Also gut\grqq{}, sagte Harry und versuchte, die befehlende Stimme des
Jungen-der-lebte zu behalten, der nicht an Gehorsam zweifelte. \glqq{}Miss
Morgan, kommen Sie mit mir, sofort. Wir haben keine Zeit zu verlieren.\grqq{}

Die Hexe, die er genannt hatte, drehte sich von der Stelle um, an der sie
unentwegt auf die Umgebung gestarrt hatte, und ihr Gesichtsausdruck war für die
eine Sekunde erschrocken, bevor sich ihr Gesicht verschloss. \glqq{}Die
stellvertretende Schulleiterin hat uns allen befohlen, hier zu bleiben, Mr.
Potter.\grqq{}

Es kostete Harry Mühe, seine Zähne zu öffnen. \glqq{}Professor Quirrell hat das
nicht gesagt und du auch nicht. Professor McGonagall ist keine Taktikerin, sie
hat nicht daran gedacht, zu überprüfen, ob wir vermisste Schüler haben, und sie
hielt es für eine gute Idee, die Schüler durch die Gänge marschieren zu lassen.
Aber Professor McGonagall versteht, wenn man sie auf ihre Fehler hinweist, du
hast gesehen, wie sie auf dich und Professor Quirrell gehört hat, und ich bin
sicher, sie würde nicht wollen, dass wir die Tatsache einfach ignorieren, dass
Hermine Granger da draußen ist, allein -\grqq{}

\emph{Tick}.

\glqq{}Ich würde erwarten, dass die Professorin sagt, dass sie nicht möchte, dass
noch mehr Schüler in den Fluren herumlaufen. Die Professorin sagte, wenn jemand
aus irgendeinem Grund geht, wird er von der Schule verwiesen. Vielleicht
brauchst du dir keine Sorgen zu machen, weil du der Junge-der-lebte bist, aber
der Rest von uns schon!\grqq{}

\emph{Tick}.

Irgendwo in seinem Hinterkopf lachte Professor Quirrell gerade über ihn. Von
einem normalen Menschen zu erwarten, dass er ohne perfekte strategische Klarheit
handelte, ohne den Fokus der Verantwortung auf sich selbst zu richten, wenn er
eine gute Ausrede hatte, nichts zu tun...

\glqq{}Das Leben einer Schülerin steht auf dem Spiel\grqq{}, sagte Harry mit
ruhiger Stimme. \glqq{}Sie könnte in diesem Moment gegen den Troll kämpfen. Nur
aus Neugierde, sagt dir das überhaupt etwas?\grqq{}

\emph{Tick}.

Miss Morgans Gesicht verzog sich. \glqq{}Du - du bist der Junge-der-lebte! Geh
einfach allein los und schnippe mit den Fingern, wenn du ihr helfen
willst!\grqq{}

\emph{Tick}.

Harry war sich kaum noch bewusst, was er sagte. \glqq{}Das ist nur Cleverness und
Tricks, so eine Macht habe ich im echten Leben nicht, ein junges Mädchen braucht
deine Hilfe, bist du nun ein Gryffindor oder nicht?\grqq{}

\glqq{}Warum sagst du mir das?!\grqq{}, rief Miss Morgan. \glqq{}Ich habe hier
nicht das Sagen! Das hat Mr. Hagrid!\grqq{}

Es entstand eine peinliche Pause, die den ganzen Raum durchdrang. Harry drehte
sich und blickte zu dem riesigen Halbriesen auf, der die Schülerschar überragte,
während sich auch alle anderen Köpfe zu ihm drehten.

\glqq{}Mr. Hagrid\grqq{}, sagte Harry und versuchte, seine Stimme beherrschend zu
halten. \glqq{}Sie müssen diese Expedition genehmigen und zwar sofort.\grqq{}

Rubeus Hagrid sah zwiespältig aus, obwohl das schwer zu beurteilen war mit
seinem riesigen Kopf, der so von seinem ungeschorenen Bart und seinen Locken
umgeben war; nur seine Augen sahen lebendig aus, eingebettet in all das Haar.

\glqq{}Eh ...\grqq{}, sagte der Halbriese. \glqq{}Man hat mir gesagt, ich soll
euch alle beschützen -\grqq{}

\glqq{}Toll, können wir jetzt auch Hermine Granger in Sicherheit bringen? Du
weißt schon, die Schülerin, der ein Mord angehängt wurde, den sie nicht begangen
hat und die jemanden braucht, der ihr hilft?\grqq{}

Der Halbriese schreckte auf, als Harry die Worte sprach. Harry starrte den
riesigen Mann an, verzweifelt darauf bedacht, dass er die Andeutung aufnahm, und
hoffte, dass die Worte ihn nicht an irgendjemand anderen verraten hatten - er
konnte nicht nur ein Muskel sein, sicherlich waren James und Lily mit diesem
Mann aus mehr als nur Mitleid befreundet -

\glqq{}Reingelegt?\grqq{}, rief eine anonyme Stimme, von irgendwo dort drüben, wo
sich die Slytherins versammelt hatten. \glqq{}Ha, bist du immer noch dabei? Es
würde ihr recht geschehen, wenn sie gefressen werden würde.\grqq{}

Es gab einige Lacher, auch wenn von anderswo Empörungsschreie kamen. Das Gesicht
des Halbriesen straffte sich.

\glqq{}Du bleibst hier, Junge\grqq{}, sagte Mr. Hagrid in einem dröhnenden Ton,
der wahrscheinlich sanft gemeint war. \glqq{}Ich werde selbst nach ihr sehen. Die
Wahrheit ist, dass Trolle ein bisschen trickreich sein können - man muss sie an
einem Knöchel fangen und sie genau richtig baumeln lassen, sonst reißen sie
einen in Stücke...\grqq{}

\glqq{}Können Sie auf einem Besen reiten, Mr. Hagrid?\grqq{}

\glqq{}Eh -\grqq{} Rubeus Hagrid runzelte die Stirn. \glqq{}Nein."

\glqq{}Dann können Sie nicht schnell genug suchen. Sechstklässler! Ich rufe alle
Sechstklässler! Gibt es hier irgendwelche Sechstklässler, die keine nutzlosen
Feiglinge sind?\grqq{}

Stille.

\glqq{}Fünfte Klasse\grqq{}.

Mr. Hagrid, sagen Sie ihnen, dass sie mich begleiten dürfen und mich beschützen
sollen! Ich versuche, vernünftig zu sein, verdammt noch mal!?\grqq{}

Der Halbriese rang die Hände mit einem gequälten Gesichtsausdruck. \glqq{}Eh -
ich -\grqq{}

Irgendetwas schnappte in Harry zu und er begann, direkt auf die Türen zur Großen
Halle zuzusteuern und schob jeden beiseite, der ihm nicht aus dem Weg ging, als
wären es teigige Statuen. \emph{Irgendwo in seinem Kopf bewegte er sich durch
einen leeren Raum voller mechanischer Puppen, von deren bedeutungslosen,
lippenbewegten Geräuschen er abgelenkt worden war} -

eine riesige Gestalt stellte sich ihm in den Weg. Harry blickte auf.

\glqq{}Das kann ich nicht zulassen, Harry Potter, nicht ausgerechnet du. In
diesem Schloss gehen seltsame Dinge vor sich, und jemand könnte hinter Miss
Granger her sein - oder hinter dir.\grqq{}

Rubeus Hagrids Stimme war bedauernd, aber fest, und seine riesigen Hände lagen
wie Gabelstapler an seiner Seite. \glqq{}Ich kann dich nicht da rausgehen lassen,
Harry Potter.\grqq{}

\glqq{}Stupor!\grqq{} Der rote Blitz krachte in die Seite von Hagrids Kopf und
ließ den riesigen Mann zusammenzucken. Sein Kopf ruckte schneller herum, als
etwas so Großes sich hätte bewegen können, und brüllte: \glqq{}Was glaubst du,
was du da tust!?\grqq{} auf die junge Gestalt von Susan Bones.

\glqq{}Entschuldigung!\grqq{}, schrie sie. \glqq{}Incendium! Glisseo!\grqq{}

Die Hände des riesigen Mannes, der jetzt gegen das Feuer in seinem Bart
klatschte, schafften es nicht ganz, sich zu fangen, als er zu Boden stürzte,
aber das war zu diesem Zeitpunkt schon egal, denn Harry war an ihm vorbei und -

Neville Longbottom trat vor ihn, verzweifelt, aber entschlossen aussehend, den
Zauberstab des Hufflepuff-Jungen bereits in der Hand. Harrys Hand griff
reflexartig nach seinem Zauberstab, er schaffte es gerade noch, sich zu
beherrschen, bevor Neville auf ihn schießen konnte, und starrte seinen Leutnant
an, als wäre die Welt verrückt geworden.

\glqq{}Harry!\grqq{} Neville platzte heraus. \glqq{}Harry, Mr. Hagrid hat recht,
das darfst du nicht, das könnte alles eine Falle sein, sie könnten hinter dir
her sein -\grqq{}

Alle Muskeln von Neville versteiften sich und er kippte steif wie ein Brett zu
Boden. Ein blass aussehender Ron Weasley trat hinter Neville hervor, seinen
eigenen Zauberstab im Anschlag, und sagte: \glqq{}Geh.\grqq{}

\glqq{}Ron, du Verrückter, was machst du -\grqq{}, kam eine Stimme, die aus der
Ferne als Miss Clearwaters Freund identifiziert werden konnte, aber Harry war
bereits zur Tür geeilt, ohne zurückzublicken, selbst als Rons Stimme und Susans
Stimme sich wieder in Beschwörung erhoben. Es gab ein großes empörtes Gebrüll,
und unbekannte Stimmen begannen zu schreien. Dann war Harry durch, seine Hand
griff in seinen Beutel und seine Stimme sagte \glqq{}Besenl\grqq{}, als hinter
ihm die großen Türen wieder zu schwingen begannen.

Harry rannte weiter durch die Eingangshalle, selbst als der lange, dreiteilige
Besen und seine Steigbügel aus dem Beutel herauszukommen begannen, wiederholte
eine Reihe von Schimpfwörtern in seinem Kopf und dachte, \emph{das passiert,
wenn man versucht, mit dem Teil seines Verstandes vernünftig zu sein, der nicht
versucht, ein Suchmuster zu entwerfen, um Orte abzudecken, wo Hermine sein
könnte}. Die Bibliothek befand sich im dritten Stock und praktisch auf der
anderen Seite des Schlosses... Harry hatte die große Marmortreppe schon fast
erreicht, als er den Besen in der Hand hatte und \glqq{}\emph{Hoch}!\grqq{}, - er
war in der Luft und beschleunigte hinauf in den zweiten Stock - \glqq{}
Gah!\grqq{} schrie Harry und schaffte es gerade noch, seinen Besen in der Luft
zu drehen, damit er nicht eine der menschlichen Gestalten aufspießte, die oben
an der Treppe lauerten. Es gab einen grauenvollen Moment, in dem er versuchte,
nicht vom Besen zu fallen, die Drehungen durchzuführen, die ihn in den
Steigbügeln halten würden, obwohl er wirklich nahe am Boden war und fast keinen
Spielraum hatte, und dann - \glqq{}Fred? George?\grqq{}

\glqq{}Wir wissen nicht, wie wir sie finden können!\grqq{}, platzte einer der
Weasley-Zwillinge heraus und verschränkte verzweifelt die Hände. \glqq{}Wir haben
uns rausgeschlichen, weil wir dachten, wir könnten Miss Granger finden - es muss
einen schnellen Weg geben, jemanden innerhalb des Hogwarts-Schlosses zu finden,
da sind wir beide uns sicher - aber wir können nicht herausfinden, was es
ist!\grqq{}

Harry starrte die beiden an, von dort aus, wo er kopfüber am Besenstiel hing,
wohin ihn sein verzweifeltes Manöver gebracht hatte, und ganz aus Reflex sagte
er: \glqq{}Und warum wart ihr so sicher, dass ihr sie finden könnt?\grqq{}

\glqq{}Wir wissen es nicht!\grqq{}, rief der andere Weasley-Zwilling.

\glqq{}Habt ihr schon einmal Leute in Hogwarts finden können?\grqq{}

\glqq{}Ja! Wir -\grqq{} und der Weasley-Zwilling, der gerade sprach, hielt abrupt
inne, beide Rothaarigen starrten mit leerem Blick in die Ferne.

Es gab ein donnerndes Krachen, als ob zwei riesige Türen von jemandem, der sehr,
sehr stark war, aufgestoßen wurden. Harry wirbelte in der Luft herum, um den
Weasley-Zwillingen die beiden offenen Steigbügelpositionen auf dem Besenstiel zu
präsentieren, er sagte nichts, es gab keinen Grund für sie, ihre Positionen zu
verraten, wenn sie es nicht mussten. Die Zeit schien zu langsam zu vergehen, als
die Weasley-Zwillinge in die Steigbügel kletterten, Harrys Herz klopfte heftig,
trotz seiner mentalen Berechnung, dass Mr. Hagrid, wenn er rannte, nicht einmal
den Fuß der Treppe rechtzeitig erreichen würde. Der Steinboden unter ihnen
verschwamm und die Wände schienen ein hörbares Zischen von sich zu geben (obwohl
das nur der Wind in ihren Ohren war), als sie vorbeifuhren; Harry erinnerte sich
daran, dass er auf einem längeren Besen für drei Personen saß, gerade noch
rechtzeitig, um für die nächste Kurve abzubremsen. Und jetzt waren alle
Besensitze besetzt, aber wenn sie Hermine tatsächlich fanden - Harry konnte den
Unsichtbarkeitsumhang anlegen, das sollte ihn vor dem Troll verbergen, und das
würde einen Sitzplatz für Hermine frei machen - Harry duckte sich heftig, bevor
ein plötzlicher Torbogen ihm den Kopf abriss.

\glqq{}Wir haben Jesse gefunden!\grqq{}, platzte der hinter Harry sitzende
Weasley-Zwilling heraus. \glqq{}Ich weiß, dass wir das haben! Damals mussten wir
ihm sagen, dass Filch hinter ihm her ist!\grqq{}

\glqq{}Wie?\grqq{} sagte Harry, der Großteil seines Gehirns damit beschäftigt,
nicht bei einem schrecklichen Flugunfall zu sterben. Er hätte zur Sicherheit
langsamer werden sollen, aber in ihm stieg eine Spannung auf, ein quellenloses
Grauen. Er konnte nicht langsamer werden, etwas Schreckliches würde passieren,
wenn er langsamer wurde...

\glqq{}Wir -\grqq{}, sagte der weiter unten sitzende Weasley-Zwilling. \glqq{}Wir
können uns nicht erinnern!\grqq{}

Eine weitere scharfe Kurve mit, so schätzte Harry, etwa 0,3 \% der
Lichtgeschwindigkeit, und sie gingen durch einen kurvigen Korridor, den Harry
immer nahm, um von der Großen Halle zur Bibliothek zu gelangen, nur dass es
nicht der kürzeste Weg war, wenn man auf einem Besen saß, er hätte stattdessen
den langen geraden Westkorridor nehmen sollen - Der Teil seines Gehirns, der
nicht steuerte, holte die Realität ein.

\glqq{}Jemand hat an eurem Verstand herumgepfuscht!\grqq{} brüllte Harry, während
er so schnell durch den kurvigen Korridor schlängelte, dass der hintere Weasley
manchmal leicht gegen die Wand knallte, weil die Länge des Besens mit Harrys
unangepassten Flugkünsten kollidierte.

\glqq{}Was?\grqq{}, riefen Fred und George.

\glqq{}Wer auch immer Hermine erwischt hat, hat auch mit eurem Verstand
gespielt!\grqq{}

Der Besen drehte sich und schoss neben einer Wendeltreppe nach oben, alle drei
drückten sich gegen den Besen, damit sie durch den Spalt in der Decke in den
dritten Stock gelangen konnten, und dann waren sie vor der Bibliothek, der Besen
bremste mit einem Kreischen ab, obwohl es nichts gab, woran er sich hätte
abstoßen können. Harry warf den Weasley-Zwillingen einen kurzen Blick zu, damit
sie sich nicht vom Fleck rührten, während er vom Besen stieg und die Türen der
Bibliothek aufstieß, wobei er seinen Atem kontrollierte, während er seinen Kopf
hineinsteckte.

Hermine Granger war nicht da.

Madam Pince, die an ihrem Schreibtisch ein Sandwich aß, blickte mit einem
plötzlichen Blick auf. \glqq{}Die Bibliothek ist geschlossen!\grqq{}

\glqq{}Haben Sie Hermine Granger gesehen?\grqq{} sagte Harry.

\glqq{}Ich sagte, die Bibliothek ist geschlossen, Junge! Mittagspause!\grqq{}

\glqq{}Das ist äußerst wichtig. Hast du Hermine Granger gesehen oder hast du eine
Ahnung, wo sie sein könnte?\grqq{}

\glqq{}Nein, und jetzt verschwinde!\grqq{}

\glqq{}Haben Sie eine Möglichkeit, Professor McGonagall im Notfall schnell zu
erreichen?\grqq{}

\glqq{}Hä?\grqq{}, sagte die Bibliothekarin erschrocken. Sie erhob sich hinter
ihrem Schreibtisch. \glqq{}Was ist -\grqq{}

\glqq{}Ja oder nein. Bitte antworten Sie sofort.\grqq{}

\glqq{}Ah - da ist der Kamin -\grqq{}

\glqq{}Sie ist nicht in ihrem Büro\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Haben Sie eine
andere Möglichkeit, sie zu erreichen. Ja oder nein.\grqq{}

\glqq{}Junger Mann, ich bestehe darauf, dass Sie -\grqq{}

Harrys Gehirn meldete dies als\emph{ \glqq{}Ich spreche wieder mit NSCs\grqq{}} ,
und er drehte sich auf dem Absatz um und rannte zurück zum Besen.

\glqq{}Halt!\grqq{}, rief Madam Pince und platzte zu spät aus der Tür, als Harry
und die Weasley-Zwillinge wieder losschossen, aus dem Blickfeld der
Bibliothekarin.

Der Druck in Harrys Kopf stieg immer noch an, wie eine physische Hand, die seine
Brust zusammendrückte, er musste Hermine finden und er hatte keine andere
Ahnung, wo sie sein könnte, es sei denn, es waren die Hexenschlafsäle im
Ravenclaw-Turm und die konnte er nicht betreten. Ganz Hogwarts zu durchsuchen
grenzte an eine mathematische Unmöglichkeit, es gab wahrscheinlich keinen
durchgehenden Fluchtweg, der alle Räume zumindest einmal betrat - warum hatte er
nicht daran gedacht, zu verlangen, dass Hermine und Neville und er einen Satz
dieser hübschen kleinen Spiegel bekamen, die die Auroren zur Kommunikation
benutzten -

Die Erkenntnis, dass er dumm war, traf Harry wie ein Schlag in den Magen. Er
brauchte keine Spiegel, um eine Nachricht zu senden, er hatte seit Januar keine
Spiegel mehr gebraucht. Harry bremste den Besen mitten in einem Gang ab, seinen
Zauberstab schon in der Hand, der treibende Wille, Hermine Granger zu
beschützen, stieg wie eine Sonne aus silbernem Feuer in seinem Kopf auf und
floss seinen Arm hinunter, als er \glqq{}\textbf{EXPECTO PATRONUM!}\grqq{} schrie
und der strahlend weiße Mensch wie eine Nova in die Existenz einbrach, die
Stimmen der Weasley-Zwillinge schrien laut vor Schreck.

\glqq{}Sag Hermine Granger - dass in Hogwarts ein Troll frei herumläuft - er
könnte Jagd auf sie machen - sie muss ins direkte Sonnenlicht, sofort!\grqq{}

Die silberne Gestalt drehte sich um, als wollte sie sich entfernen, und
verschwand dann.

\glqq{}Bei Merlins Unterhosen\grqq{}, hauchten Fred und George.

Der silberne Umriss sprengte zurück in die Welt und sagte in der seltsamen
Außenversion von Harrys eigener Stimme: \glqq{}Hermine Granger sagt\grqq{}, die
Stimme der flammenden Gestalt wurde höher, \glqq{}\emph{AHHHHHHHHH}!\grqq{}

Die Zeit schien zu zerbrechen, als würde sich alles sehr schnell und langsam
zugleich bewegen. Ein verzweifelter Impuls, den Besen zu beschleunigen, mit
maximaler Geschwindigkeit zu fliegen, nur wusste Harry nicht, wo -

\glqq{}Wenn du weißt, wo sie ist\grqq{}, rief Harry der lodernden humanoiden
Gestalt zu und starrte in sie hinein, als wäre sie eine Sonne, \glqq{}dann bring
mich zu ihr!\grqq{}

Der silberne Schein bewegte sich und Harry beschleunigte hinter ihm her, die
Weasley-Zwillinge stießen hinter ihm hohe Schreie aus, als er wie eine
Kanonenkugel durch die Luft schoss, er bewegte sich schneller als der Verstand,
er konzentrierte sich nicht auf die Wände, die an ihm vorbeizogen, oder darauf,
wie schnell er sich bewegte, folgte einfach dem silbernen Licht durch Korridore
und flog Treppen hinauf und blitzte durch Türen, die Fred oder George mit
verzweifelten Beschwörungsformeln aufschrieen, um sie zu öffnen, und das alles
dauerte immer noch zu lange, irgendwo tief in seinem Innern fühlte Harry sich,
als würde er durch Honig versinken, während Fenster und Porträts vorbeischossen.
Der Besen kreischte durch eine letzte Kurve, die einen der Weasley-Zwillinge
nicht ganz so hart gegen die Wand schlug, wie ein Klatscher es tun würde, und
dann folgten sie dem leuchtenden Patronus durch einen offenen Raum in der Decke,
der nach oben schoss und in weniger als einem Atemzug ein Stockwerk und dann das
nächste überflog. Sein Patronus kam zum Stillstand (Harry bremste daraufhin
stark ab), als sie gerade die Ebene eines weiten, offenen Raumes erreichten, der
sich ausbreitete, bis er aus der Decke herauskam und sich in eine Außenterrasse
verwandelte, eine Fläche aus gefliestem Marmor, die zur Luft und zum Himmel hin
offen war -

