\chapter{Rollen, Teil 2}

Kurz darauf klopfte es erneut an die Tür des Lagerraums.

\glqq Wenn du dich tatsächlich um meine geistige Gesundheit sorgst\grqq{}, sagte
der Junge, ohne aufzublicken, \glqq dann gehst du weg, lässt mich in Ruhe und
wartest, bis ich zum Essen runterkomme. Das ist nicht hilfreich.\grqq{}

Die Tür öffnete sich, und derjenige, der draußen gewartet hatte, trat ein.

\glqq Ernsthaft?\grqq{}, sagte der Junge flach.

Die Tür schloss sich und klickte hinter Severus Snape. Der Zaubertränkemeister
von Hogwarts trug nichts von seiner gewohnten Arroganz oder gar der
leidenschaftslosen Miene, die er normalerweise im Büro des Schulleiters annahm;
sein Blick war seltsam, als er auf den Jungen herabblickte, der die Tür
bewachte; seine Gedanken waren unergründlich.

\glqq Ich kann mir auch nicht vorstellen, was die stellvertretende Schulleiterin
denkt\grqq{}, sagte der Zaubertränkemeister von Hogwarts. \glqq Es sei denn, ich
soll dir als Warnung dienen, wohin es dich führen wird, wenn du dich
entscheidest, die Schuld an ihrem Tod auf dich zu nehmen.\grqq{}

Die Lippen des Jungen pressten sich zusammen. \glqq Na schön. Gehen wir einfach
zum Ende dieser Unterhaltung über. Du hast gewonnen, Professor Snape. Ich gebe
zu, dass du für Lily Potters Tod mehr verantwortlich warst als ich für Hermine
Grangers Tod, und dass meine Schuld nicht mit deiner Schuld mithalten kann. Und
dann bitte ich dich zu gehen und du sagst ihnen, dass es wahrscheinlich das
Beste wäre, mich eine Weile in Ruhe zu lassen. Sind wir fertig?\grqq{}

\glqq Fast\grqq{}, sagte der Meister der Zaubertränke. \glqq Ich bin derjenige,
der Miss Granger die Zettel unter das Kopfkissen gelegt hat, auf denen stand, wo
die Kämpfe zu finden sind, in die sie eingegriffen hat.\grqq{}

Der Junge reagierte darauf überhaupt nicht. Schließlich sprach er.

\glqq Weil du Mobbing nicht magst.\grqq{}

\glqq Nicht nur das.\grqq{} In der Stimme des Zaubertränkemeisters lag ein Ton
des Schmerzes, der fremdartig klang; es war schwer vorstellbar, dass es dieselbe
harte Stimme war, die Kinder anwies, sich nicht noch einmal zu rühren, sonst
würden sie sich die Pulsadern aufschneiden. \glqq Ich hätte es erkennen müssen
... sehr viel früher, nehme ich an, und doch habe ich es gar nicht gesehen, weil
ich völlig in mich selbst vertieft war. Dass ich zum Oberhaupt von Slytherin
ernannt wurde, bedeutet, dass Albus Dumbledore die Hoffnung völlig verloren hat,
dass dem Haus Slytherin geholfen werden kann. Ich bin sicher, dass Dumbledore es
versucht hat. Ich kann mir nicht vorstellen, dass er es nicht versucht hat, als
er die Leitung von Hogwarts übernahm. Es muss ein schwerer Schlag für ihn
gewesen sein, als danach so viele aus Slytherin dem Ruf des Dunklen Lords
folgten ... er hätte mir nicht die Autorität über dieses Haus übertragen und so
gehandelt, wenn er nicht alle Hoffnung verloren hätte.\grqq{} Die Schultern des
Zaubertränkemeisters sanken unter seinem fleckigen Umhang. \glqq Aber du und
Miss Granger haben versucht, etwas zu tun, und ihr beide habt sogar geschafft,
Mr. Malfoy und Miss Greengrass zu überzeugen, und vielleicht hätten diese beiden
ein anderes Beispiel geben können ... Ich nehme an, es war töricht von mir, das
zu glauben. Der Schulleiter weiß nicht, was ich getan habe, und ich bitte dich,
es ihm nicht zu sagen.\grqq{}

\glqq Warum erzählst du mir das?\grqq{}

\glqq Die Sache ist viel zu ernst geworden, um sie nicht zu erzählen.\grqq{}
Severus Snape verzog die Lippen. \glqq Ich habe in meiner Amtszeit als Oberhaupt
von Slytherin genug verhängnisvolle Verschwörungen gesehen, um zu wissen, wie
das manchmal läuft. Wenn in Zukunft alles ans Licht kommen sollte - dann habe
ich es dir wenigstens gesagt, und du darfst es auch sagen.\grqq{}

\glqq Wunderbar\grqq{}, sagte der Junge. \glqq Danke, dass du das geklärt hast.
Ist das alles?\grqq{}

\glqq Willst du erklären, dass dein Leben jetzt eine Ruine ist und dass dir
nichts anderes übrig bleibt als Rache?\grqq{}

\glqq Nein. Ich habe immer noch -\grqq{} Der Junge unterbrach sich.

\glqq Dann gibt es nur wenig Rat, den ich dir geben kann\grqq{}, sagte Severus
Snape.

Der Junge nickte distanziert. \glqq Im Namen von Hermine danke ich dir, dass du
ihr mit den Tyrannen geholfen hast. Sie würde dir sagen, dass es das Richtige
war. Und jetzt wäre ich dir sehr verbunden, wenn du ihnen sagen könntest, dass
sie mich in Ruhe lassen sollen.\grqq{}

Der Meister der Zaubertränke wandte sich zur Tür, und als sein Gesicht nicht
mehr zu sehen war, kam seine Stimme im Flüsterton. \glqq Es tut mir aufrichtig
leid für deinen Verlust.\grqq{} Severus Snape entfernte sich.

Der Junge starrte ihm hinterher und versuchte sich, so gut es auf diese
Entfernung möglich war, an die Worte zu erinnern, die einige Zeit zuvor
gesprochen worden waren.

\emph{Deine Bücher haben dich verraten, Potter. Sie haben dir die eine Sache
nicht gesagt, die du wissen musstest. Du kannst nicht aus Büchern lernen, wie es
ist, den zu verlieren, den du liebst. Das ist etwas, das man nie wissen kann,
ohne es selbst erlebt zu haben.}

So ähnlich war es gewesen, dachte der Junge, wenn er sich richtig erinnerte.

Es waren nun Stunden vergangen, in der Krankenstation mit ihrer geschlossenen
Tür und einem Körper, der dahinter lag. Harry starrte weiter auf seinen
Zauberstab, wie er in seinem Schoß lag. Auf die winzigen Kratzer und Flecken auf
den elf Zentimetern der Stechpalme, Fehler, die er noch nie genau genug
betrachtet hatte, um sie zu bemerken. Eine schnelle gedankliche Berechnung
ergab, dass es keinen Grund zur Sorge gab, denn wenn es sich hier um eine
Ansammlung von Schäden aus sechs oder sieben Monaten handelte, dann würde ein
normales Leben den Zauberstab nicht vollständig abnutzen.

Damals hätte er sich wahrscheinlich Sorgen darüber gemacht, dass sein eigener
Zeitumkehrer weggenommen werden könnte, wenn er einfach offen in die Große Halle
gerufen hätte: \glqq Hat jemand einen Zeitumkehrer?\grqq{}, aber es wäre einfach
genug gewesen, nach dem Mittagessen jemanden zu finden, der Professor Flitwick
zwei Stunden früher eine Nachricht schickt, und dann hätte Professor Flitwick
einfach direkt zu Hermine gehen oder ihr seinen Rabenpatronus schicken können,
lange bevor der Troll in ihrer Nähe war. Oder hätte dieser alternative Harry
bereits erfahren, dass es zu spät war - er erfuhr von Hermines Tod nach dem
Mittagessen und bevor er irgendwelche Nachrichten erstellen konnte, die in der
Zeit zurückgeschickt wurden? Vielleicht war eine grundlegende Richtlinie bei der
Arbeit mit Zeitreisen, dass man nie riskieren sollte, zu spät zu erfahren, wenn
man noch nicht rückwärts gereist war.

Am Ende seines Zauberstabs befand sich jetzt eine winzige Verätzung, vermutlich
durch den Kontakt mit der Säure, in die er das Gehirn des Trolls teilweise
verwandelt hatte, aber der Zauberstab schien robust zu sein, wenn es um den
Verlust von kleinen Mengen Holz ging. Wirklich, das Konzept, dass ein
'\emph{Zauberstab}' benötigt wurde, wurde immer seltsamer, je mehr man darüber
nachdachte. Obwohl, wenn Zaubersprüche immer auf irgendeine mysteriöse Art und
Weise erfunden wurden, neue Rituale als neue Hebel an der unbekannten Maschine
geschnitzt wurden, könnte es sein, dass die Leute einfach immer wieder Rituale
erfanden, die Zauberstäbe involvierten, so wie sie auch Ausdrücke wie \glqq
Wingardium Leviosa\grqq{} erfanden. Es schien wirklich so, als müsste die Magie
in gewisser Weise fast beliebig mächtig sein, und es wäre sicherlich praktisch,
wenn Harry einfach die konzeptionelle Beschränkung umgehen könnte, die die
Menschen daran hinderte, Zaubersprüche wie '\emph{Repariere einfach alles für
immer}' zu erfinden, aber irgendwie war nichts jemals so einfach, wenn es um
Magie ging.

Harry schaute wieder auf seine mechanische Uhr, aber es war immer noch nicht
Zeit. Er hatte versucht, den Patronus-Zauber zu wirken, um seinem Patronus zu
sagen, dass er zu Hermine Granger gehen sollte. Nur für den Fall, dass alles
eine Lüge war, ein falscher Gedächtniszauber oder eine der wer-weiß-wie-vielen
Arten, wie Zauberer dazu gebracht werden konnten, ihre Augen zu schließen und zu
träumen. Nur für den Fall, dass die echte Hermine noch lebte und irgendwo
festgehalten wurde, obwohl er spürte wie ihr Leben sie verließ. Nur für den
Fall, dass es ein Leben nach dem Tod gab und der Wahre Patronus es erreichen
konnte. Der Zauber hatte jedoch nicht funktioniert, also hatte dieser spezielle
Test keine Beweise geliefert und ihn mit dem vorherigen, ungünstigen Prior
zurückgelassen.

Die Zeit verging, und noch mehr Zeit.

Von außen hätte man nur einen Jungen gesehen, der da saß, mit abstraktem Blick
auf seinen Zauberstab starrte und alle zwei Minuten oder so auf die Uhr schaute.

Die Tür zum Krankenzimmerbereich öffnete sich ein weiteres Mal. Der Junge, der
dort saß, schaute mit einem tödlichen, abschreckenden Blick auf. Dann verzog
sich das Gesicht des Jungen vor Entsetzen, und er rappelte sich auf.

\glqq Harry\grqq{}, sagte der Mann im formellen Button-down-Hemd und einer
darüber geworfenen schwarzen Weste. Seine Stimme war heiser. \glqq Harry, was
ist los? Der Direktor deiner Schule - er ist in diesen lächerlichen Roben in
meinem Büro aufgetaucht und hat mir gesagt, dass Hermine Granger tot ist!\grqq{}

Einen Moment später folgte eine Frau dem Mann in den Raum; sie schien weniger
verwirrt als der Mann, weniger verwirrt und mehr verängstigt.

\glqq Dad\grqq{}, sagte der Junge dünn. \glqq Mum. Ja, sie ist tot. Sonst haben
sie dir nichts gesagt?\grqq{}

\glqq Nein! Harry, was ist los?\grqq{}

Es gab eine Pause.

Der Junge sackte zurück an die Wand. \glqq Ich k-k-kann nicht, ich kann nicht,
ich kann das nicht tun.\grqq{}

\glqq Was?\grqq{}

\glqq Ich kann nicht so tun, als wäre ich ein kleiner Junge, ich habe im Moment
einfach nicht die Kraft dazu.\grqq{}

\glqq Harry\grqq{}, sagte die Frau zögernd. \glqq Harry -\grqq{}

\glqq Dad, du kennst doch diese Fantasy-Bücher, in denen der Held alles vor
seinen Eltern verstecken muss, weil sie, sie würden es nicht verstehen, sie
würden dumm reagieren und dem Helden in die Quere kommen? Das ist ein
Plot-Device, richtig, damit der Held alles selbst lösen muss, anstatt es seinen
Eltern zu erzählen. Bitte sei nicht dieser Plot-Device, Dad, oder du auch nicht,
Mum. Spiel... spiel einfach nicht diese Rolle. Seid nicht die Eltern, die es
nicht verstehen werden. Schrei mich nicht an und stellt mir elterliche
Forderungen, die ich nicht erfüllen kann. Denn ich bin in einen verdammt blöden
Fantasy-Roman hineingewandert und jetzt ist Hermine - ich habe einfach nicht die
Energie, mich damit zu beschäftigen.\grqq{}

Langsam, als wären seine Gliedmaßen nur halb animiert, kniete der Mann in der
schwarzen Weste dorthin, wo Harry stand, so dass seine Augen auf gleicher Höhe
mit denen seines Sohnes waren. \glqq Harry\grqq{}, sagte der Mann. \glqq Du
musst mir alles erzählen, was passiert ist, und zwar sofort.\grqq{}

Der Junge holte tief Luft, schluckte. \glqq Sie sagen mir, dass der Dunkle Lord,
den ich besiegt habe, vielleicht noch am Leben ist. Als ob das nicht der P-Plot
von 100 beschissenen Büchern wäre, oder? Also, es könnte auch sein, dass der
Direktor meiner Schule, der mächtigste Zauberer der Welt, verrückt geworden ist.
Und, und Hermine wurde kurz vorher ein Mordversuch angehängt, nicht dass jemand
ihren Eltern davon erzählt hätte oder so. Der Schüler, dem der Mordversuch
angehängt wurde, war der Sohn von Lucius Malfoy, der der mächtigste Politiker im
magischen Britannien ist und früher die Nummer Zwei des Dunklen Lords war. Die
Position des Verteidigungsprofessors an dieser Schule ist mit einem Fluch
belegt, niemand hält sich jemals länger als ein Jahr, sie haben ein Sprichwort,
dass der Verteidigungsprofessor immer ein Verdächtiger ist. In diesem Jahr ist
der Verteidigungsprofessor insgeheim ein mysteriöser Zauberer, der sich dem
Dunklen Lord während des letzten Krieges widersetzt hat und vielleicht selbst
böse ist, vielleicht auch nicht. Außerdem schmachtet der Meister der
Zaubertränke schon seit Jahren nach Lily Potter und könnte aus irgendeinem
verdrehten psychologischen Grund hinter der ganzen Sache stecken.\grqq{} Die
Lippen des Jungen pressten sich bitter zusammen. \glqq Ich glaube, das ist der
größte Teil des verdammt dummen Plots.\grqq{}

Der Mann, der sich das alles schweigend angehört hatte, stand auf. Er legte dem
Jungen sanft eine Hand auf die Schulter. \glqq Das ist genug, Harry\grqq{},
sagte er. \glqq Ich habe genug gehört. Wir werden diese Schule jetzt verlassen
und dich mitnehmen.\grqq{}

Die Frau schaute den Jungen an, ihr Gesicht stellte eine Frage.

Der Junge blickte sie an und nickte. Die Stimme der Frau war dünn, als sie
sprach. \glqq Sie werden uns nicht lassen, Michael.\grqq{}

\glqq Sie haben kein legales Recht, uns aufzuhalten -\grqq{}

\glqq Ihr seid Muggel\grqq{}, sagte der Junge. Er lächelte verzerrt. \glqq Ihr
habt im magischen britischen Rechtssystem genauso viel Ansehen wie Mäuse. Kein
Zauberer wird sich für eure Argumente über Rechte, über Fairness interessieren,
sie werden sich nicht einmal die Zeit nehmen, zuzuhören. Du hast keine Macht,
also müssen sie sich nicht bemühen. Nein, Mum, ich lächle nicht so, weil ich mit
ihrer Muggelpolitik einverstanden bin, ich lächle, weil ich mit eurer
Kinderpolitik nicht einverstanden bin.\grqq{}

\glqq Dann\grqq{}, sagte Professor Michael Verres-Evans fest, \glqq werden wir
sehen, was die echte Regierung dazu zu sagen hat. Ich kenne ein oder drei
Abgeordnete -\grqq{}

\glqq Die werden sagen: Du bist verrückt, ich wünsche dir einen schönen
Aufenthalt in dieser Anstalt. Vorausgesetzt, die Obliviatoren des Ministeriums
erwischen dich nicht vorher und löschen dein Gedächtnis. Das machen sie oft mit
Muggeln, habe ich gehört. Ich nehme an, die wahren Oberen unserer Regierung
haben sich selbst ein paar gemütliche Abmachungen eingerichtet. Vielleicht
bekommen sie ab und zu ein paar Heilzauber, wenn es jemand Wichtiges schafft,
Krebs zu bekommen.\grqq{} Der Junge schenkte wieder dieses verdrehte Lächeln.
\glqq Und das ist die Situation, Dad, wie Mum schon weiß. Sie hätten dich nie
hierher gebracht oder dir irgendetwas erzählt, wenn du auch nur das Geringste
dagegen tun könntest.\grqq{}

Der Mund des Mannes öffnete sich, aber es kamen keine Worte heraus, als hätte er
aus einem Skript gelesen, das beschrieb, was ein besorgter Elternteil in einer
solchen Situation tun sollte, und dieses Skript war plötzlich an einer leeren
Stelle angekommen.

\glqq Harry\grqq{}, sagte die Frau zögernd. Der Junge schaute sie an. \glqq
Harry, ist etwas mit dir passiert? Du wirkst ... anders ...\grqq{}

\glqq Petunia!\grqq{}, sagte der Mann, und seine Zunge schien wieder zu
arbeiten. \glqq Sag so etwas nicht! Er steht unter Stress, das ist alles.\grqq{}

\glqq Nun, Mum, du siehst -\grqq{} Die Stimme des Jungen brach. \glqq Bist du
sicher, dass du das alles auf einmal willst, Mum?\grqq{}

Die Frau nickte, obwohl sie nicht sprach.

\glqq Ich habe ... weißt du noch, wie der Schulpsychiater meinte, ich hätte
Probleme mit meiner Wutbewältigung? Nun -\grqq{} Der Junge hielt inne und
schluckte. \glqq Ich weiß nicht, wie ich dir das erklären soll, Mum. Es ist eher
etwas Magisches. Wahrscheinlich hat es etwas mit dem zu tun, was in der Nacht
passierte, als meine Eltern starben. Ich habe... na ja, ich nannte es eine
mysteriöse dunkle Seite und ich weiß, es klingt wie ein Scherz und ich habe
nachgefragt bei... bei einem uralten telepathischen Zauberhut, um sicherzugehen,
dass meine Narbe nicht tatsächlich vom Geist des Dunklen Lords bewohnt wird und
er sagte, dass nur eine Person unter der Krempe ist und ich glaube sowieso
nicht, dass Zauberer wirkliche Seelen haben, da sie immer noch einen Hirnschaden
haben können, nur -\grqq{}

\glqq Harry, nicht so schnell!\grqq{}, sagte der Mann.

\glqq - nur, nur was auch immer es ist, es ist immer noch real, es ist etwas in
mir, es gab mir Willenskraft, wenn es mir schlecht ging, ich konnte mich allem
entgegenstellen, solange ich wütend war, Snape, Dumbledore, dem gesamten
Zaubergamot, meine dunkle Seite hatte vor nichts Angst, außer vor Dementoren.
Und ich war nicht dumm, ich wusste, dass es einen Preis für den Einsatz meiner
dunklen Seite geben könnte und ich schaute weiter, um zu sehen, was der Preis
sein könnte. Es veränderte meine Magie nicht, es schien keine permanente
Ausrichtungsänderung zu verursachen, es versuchte nicht, mich von meinen
Freunden wegzunehmen oder so etwas, also benutzte ich sie weiter, wann immer ich
musste, und ich fand erst zu spät heraus, was der Preis wirklich war -\grqq{}
Die Stimme des Jungen war fast zu einem Flüstern geworden. \glqq Ich habe es
erst heute herausgefunden... jedes Mal, wenn ich es benutze... \emph{es
verbraucht meine Kindheit}. Ich habe das Ding getötet, das Hermine geholt hat.
Und es war nicht meine dunkle Seite, die das getan hat. Ich war es. Oh, Mum,
Dad, es tut mir leid.\grqq{}

Es herrschte eine lange Stille, erfüllt vom Klang zerbrochener Masken.

\glqq Harry\grqq{}, sagte der Mann und kniete sich wieder hin, \glqq ich möchte,
dass du noch einmal von vorne anfängst und das viel langsamer erklärst.\grqq{}

Der Junge sprach. Die Eltern hörten zu. Nach einiger Zeit stand der Vater auf.
Der Junge blickte zu ihm auf und zog eine bittere Grimasse.

\glqq Harry\grqq{}, sagte der Mann, \glqq Petunia und ich werden dich so schnell
wie möglich von hier wegbringen -\grqq{}

\glqq Nicht\grqq{}, sagte der Junge warnend. \glqq Ich meine es ernst, Dad. Das
Zaubereiministerium ist nichts, wogegen du dich wehren kannst. Tu so, als wären
sie das Finanzamt oder der Dekan oder etwas anderes, das keine Herausforderung
ihrer Dominanz duldet. Im magischen Britannien darf man sich nur an das
erinnern, was die Regierung denkt, an dass man sich erinnern sollte, und sich an
die Existenz von Magie zu erinnern oder dass man einen Sohn namens Harry hat,
ist ein Privileg, kein Recht. Und wenn sie das täten, würde ich zusammenbrechen
und das Ministerium in einen riesigen flammenden Krater verwandeln. Mum, du
weißt, was Sache ist, du musst Dad unbedingt davon abhalten, etwas Dummes zu
versuchen.\grqq{}

\glqq Und Sohn -\grqq{} Der Mann rieb sich an den Schläfen. \glqq Vielleicht
sollte ich das jetzt nicht sagen ... aber bist du sicher, dass das, wovon du
sprichst, wirklich eine magische dunkle Seite ist und nicht etwas Normales für
einen Jungen in deinem Alter?\grqq{}

\glqq Normal\grqq{}, sagte der Junge betont geduldig. \glqq Normal, wie genau?
Ich könnte noch einmal nachsehen, aber ich bin mir ziemlich sicher, dass in
\emph{Childcraft} nichts darüber stand. Meine dunkle Seite ist nicht nur ein
emotionaler Zustand, sie macht mich klüger. Jedenfalls in gewisser Weise. Man
kann sich nicht einfach schlauer stellen.\grqq{}

Der Mann rieb sich wieder am Kopf. \glqq Nun ... es gibt ein gewisses bekanntes
Phänomen, bei dem Kinder einen biologischen Prozess durchlaufen, der sie
manchmal wütend und düster und grimmig macht, und dieser Prozess steigert auch
ihre Intelligenz und ihre Körpergröße erheblich -\grqq{}

Der Junge sackte zurück an die Wand. \glqq Nein, Dad, es ist nicht so, dass ich
mich in einen Teenager verwandle. Ich habe mein Gehirn gecheckt und es denkt
immer noch, dass Mädchen eklig sind. Aber wenn es das ist, was du vorgeben
willst, dann gut. Vielleicht bin ich besser dran, wenn du mir nicht glaubst. Ich
will nur -\grqq{} Die Stimme des Jungen erstickte. \glqq Ich konnte es einfach
nicht ertragen, zu lügen.\grqq{}

\glqq Die Adoleszenz funktioniert nicht unbedingt so, Harry. Es kann noch eine
Weile dauern, bis du Mädchen bemerkst. Wenn du tatsächlich noch keine bemerkt
hast -\grqq{} und der Mann brach abrupt ab.

\glqq Ich mochte Hermine nicht auf diese Weise\grqq{}, flüsterte der Junge.
\glqq Warum denken immer alle, dass es nur darum gehen muss? Es ist respektlos
ihr gegenüber, zu denken, jemand könnte sie nur auf diese Weise mögen.\grqq{}

Der Mann schluckte sichtlich. \glqq Wie auch immer, mein Sohn, du passt auf dich
auf, während wir daran arbeiten, dich hier rauszuholen, ist das klar? Und denk
bloß nicht, dass du dich der dunklen Seite zugewandt hast. Ich weiß, du hattest
deine, wie ich es nannte, Ender-Wiggin-Momente -\grqq{}

\glqq Ich denke, wir sind jetzt weit über Ender hinaus und auf dem Weg zu Ender,
nachdem die Mistkerle Valentine getötet haben.\grqq{}

\glqq Harry, das ist genau das, was ich sage, dass du nicht glauben
sollst\grqq{}, sagte Professor Verres-Evans fest. \glqq Du sollst nicht glauben,
dass du zum Bösen wirst. Du sollst niemanden verletzen, dich nicht in Gefahr
bringen und auch nicht mit irgendeiner Art von schwarzer Magie herumspielen,
während deine Mum und ich daran arbeiten, dich aus dieser Situation zu befreien.
Ist das klar, mein Sohn?\grqq{}

Der Junge schloss die Augen. \glqq Das wäre ein wunderbarer Rat, Dad, wenn ich
nur in einem Comic wäre.\grqq{}

\glqq Harry -\grqq{}, begann der Mann.

\glqq Polizisten können das nicht tun. Soldaten können das nicht tun. Der
mächtigste Zauberer der Welt kann das nicht, und er hat es versucht. Es ist den
unschuldigen Umstehenden gegenüber nicht fair, Batman zu spielen, wenn man nicht
wirklich jeden unter diesem Kodex beschützen kann. Und ich habe gerade bewiesen,
dass ich es nicht kann.\grqq{}

Schweißperlen glitzerten auf der Stirn von Professor Michael Verres-Evans. \glqq
Jetzt hör mir mal zu. Egal, was du in Büchern gelesen hast, du sollst niemanden
beschützen! Oder dich auf irgendetwas Gefährliches einlassen! Absolut nichts
Gefährliches, was auch immer! Halte dich einfach von allem fern, von jedem
bisschen Verrücktheit, das in diesem Irrenhaus vor sich geht, während wir dich
so schnell wie möglich von hier wegbringen!\grqq{}

Der Junge schaute suchend zu seinem Vater, dann zu seiner Mutter. Dann schaute
er wieder auf seine Armbanduhr. \glqq Ein guter Punkt\grqq{}, sagte der Junge.
Der Junge marschierte zu der Tür, die nach draußen führte, und stieß sie auf.
Die Tür flog mit einem Knall auf, der Minerva aufschrecken ließ, wo sie stand,
und bevor sie Zeit zum Nachdenken hatte, marschierte Harry Potter aus dem Zimmer
und starrte sie direkt an. \glqq Du hast meine Eltern hierher gebracht\grqq{},
sagte der Junge-der-lebte. \glqq Nach Hogwarts. Dorthin, wo Du-weißt-schon-wer
oder jemand anderes herumlungert und es auf meine Freunde abgesehen hat. Was
genau hast du dir dabei gedacht?\grqq{}

Sie antwortete nicht, dass sie an Harry gedacht hatte, der vor der Tür zum
Lagerraum mit Hermines Leiche saß und sich weigerte, sich zu bewegen.

\glqq Wer weiß noch davon?\grqq{} forderte Harry Potter. \glqq Hat sie jemand
bei dir gesehen?\grqq{}

\glqq Der Schulleiter hat sie hergebracht -\grqq{}

\glqq Ich will, dass sie sofort von hier verschwinden, bevor jemand anderes es
bemerkt, vor allem Du-weißt-schon-wer, aber auch Professor Quirrell oder
Professor Snape. Bitte schick deinen Patronus an den Schulleiter und sag ihm,
dass er sie sofort zurückbringen muss. Erwähne meine Eltern nicht namentlich
oder als Personen, falls jemand anderes zuhört.\grqq{}

\glqq In der Tat\grqq{}, sagte Professor Verres-Evans und nickte streng dazu,
von wo aus er direkt hinter dem Jungen stand, Petunia einen Schritt hinter ihm.
Seine Hand ruhte fest auf Harrys Schulter. \glqq Wir werden das Gespräch mit
unserem Sohn zu Hause zu Ende führen.\grqq{}

\glqq Einen Moment, bitte\grqq{}, sagte Minerva in reflexartiger Höflichkeit.
Ihr erster Versuch, den Patronus zu wirken, schlug fehl, ein Nachteil dieses
Zaubers unter bestimmten Umständen. Es war nicht das erste Mal, dass sie es so
gemacht hatte, aber sie schien den Dreh raus zu haben - Minerva schaltete den
Gedanken aus und konzentrierte sich. Als die Nachricht abgeschickt war, wandte
sie sich wieder an Professor Verres-Evans.

\glqq Sir\grqq{}, sagte sie, \glqq ich fürchte, dass Mr. Potter die
Hogwarts-Schule nicht verlassen darf -\grqq{}

Als Albus endlich ankam, gab es ein Geschrei, der Muggelmann hatte seine Würde
aufgegeben. Zumindest gab es Geschrei auf einer Seite des Streits. Minervas Herz
war nicht dabei. Die Wahrheit war, dass sie den Worten, die aus ihrem Mund
kamen, nicht trauen konnte. Als der Professor sich umdrehte, um mit dem
Schulleiter zu streiten, meldete sich Harry Potter zu Wort, der die ganze Zeit
geschwiegen hatte.

\glqq Nicht hier\grqq{}, sagte Harry. \glqq Du kannst dich überall mit ihm
streiten, nur nicht in Hogwarts, Dad. Mum, bitte, bitte sorge dafür, dass Dad
nichts versucht, was ihn in Schwierigkeiten mit dem Ministerium bringen
könnte.\grqq{}

Michael Verres-Evans' Gesicht verfinsterte sich. Er drehte sich um und sah Harry
Potter an. Als seine Stimme herauskam, war sie heiser, begleitet von Wasser in
seinen Augen. \glqq Sohn - was tust du da?\grqq{}

\glqq Du weißt ganz genau, was ich tue\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq Du hast
diese Comics gelesen, lange bevor du sie mir gegeben hast. Ich habe einen Haufen
Mist durchgemacht, bin ein bisschen gereift, und jetzt beschütze ich meine
Verwandten. Eigentlich ist es noch einfacher, du weißt, was ich tue, denn du
hast versucht, dasselbe zu tun. Ich lasse meine Angehörigen sofort aus Hogwarts
holen, das tue ich. bevor Du-weißt-schon-wer ihre Anwesenheit entdeckt und sie
für den Tod markiert.\grqq{}

Michael Verres-Evans begann, hektisch auf Harry zuzupreschen, und dann stoppte
jede Bewegung, und der Muggelmann lehnte sich in seiner Flucht nach vorne.

\glqq Es tut mir leid\grqq{}, sagte der Schulleiter leise. \glqq Wir werden uns
bald wieder unterhalten. Minerva, ich war bei den anderen, als du anriefst, sie
warten in deinem Büro.\grqq{}

Der Schulleiter glitt wie im Flug vorwärts, bis er mitten in dem Raum stand, in
dem der Mann und die Frau wie erstarrt standen, und es gab einen weiteren
Flammenblitz. Die Bewegung setzte sich wieder fort.

Minerva sah Harry an. Worte kamen ihr nicht über die Lippen.

\glqq Kluger Schachzug, sie hierher zu bringen\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq
Wahrscheinlich hat er unsere Beziehung dauerhaft beschädigt. Alles, was ich
wollte, war, verdammt noch mal bis zum verdammten Abendessen in Ruhe gelassen zu
werden. Was\grqq{}, der Junge schaute auf seine Armbanduhr, \glqq es jetzt
sowieso ist. Ich werde mich alleine von Hermine verabschieden, was, das
verspreche ich, weniger als zwei Minuten dauern wird, und danach werde ich
rauskommen und etwas essen gehen, wie ich es auch sonst getan hätte. Stört mich
in diesen zwei verdammten Minuten nicht, sonst raste ich aus und versuche,
jemanden zu töten, das meine ich ernst, Professor.\grqq{}

Der Junge drehte sich um und schritt in den kleinen Raum, öffnete die hintere
Tür, in der Hermine Grangers Leiche aufbewahrt wurde, und schritt hinein, bevor
sie daran denken konnte zu sprechen. Durch die Türöffnung sah sie einen Anblick
aufblitzen, von dem sie wusste, dass kein Kind ihn sehen sollte - die Tür schlug
zu.

Sie ging vorwärts, ohne nachzudenken. Auf halbem Weg zur Tür hielt sie inne. Ihr
Verstand war immer noch langsam und schmerzhaft, und der Teil von ihr, den Harry
Potter als das Bild einer strengen Zuchtmeisterin bezeichnet hätte, murmelte
leblos Worte über unangemessenes Verhalten von Kindern. Der Rest von ihr hielt
es für keine gute Idee, irgendein Kind, selbst Harry Potter, allein in einem
Raum mit der blutigen Leiche seines besten Freundes zu lassen. Aber die Tür zu
öffnen, oder irgendeine Art von Autorität auszuüben, erschien ihr nicht klug. Es
gab nichts Richtiges zu tun und nichts Richtiges zu sagen; oder wenn es einen
richtigen Weg gab, wusste sie ihn nicht.

Ganz langsam vergingen eineinhalb Minuten.

Als sich die Tür wieder öffnete, schien Harry sich verändert zu haben, als wären
diese anderthalb Minuten im Laufe von Lebenszeiten vergangen. \glqq Versiegel
den Raum\grqq{}, sagte Harry leise, \glqq und dann gehen wir, Professor
McGonagall.\grqq{}

Sie ging hinüber zur Tür des Lagerraums. Sie konnte sich nicht ganz davon
abhalten, hineinzuschauen, und sah das getrocknete Blut, das Laken, das die
untere Hälfte bedeckte, den wächsernen und puppenhaften Oberkörper und einen
Blick auf Hermine Grangers geschlossene Augen. Etwas in ihr begann wieder zu
weinen. Sie schloss die Tür. Ihre Finger bewegten sich auf ihrem Zauberstab, ihr
Mund sprach Worte ohne Gedanken und Zauberstäbe, um den Raum gegen Eindringen zu
versiegeln.

\glqq Professor McGonagall\grqq{}, sagte Harry mit einer seltsamen Stimme, wie
auswendig gelernt, \glqq haben Sie den Stein? Den Stein, den mir der Schulleiter
gegeben hat? Ich sollte ihn wieder in ein Juwel verwandeln, da er sich als
nützlich erwiesen hat.\grqq{}

Automatisch wanderte ihr Blick zu dem Ring an Harrys linkem kleinen Finger und
bemerkte die Leere der Fassung, wo der Edelstein hätte sein sollen.

\glqq Ich werde es dem Schulleiter gegenüber erwähnen\grqq{}, erwiderte ihre
Zunge.

\glqq Ist das eine übliche Taktik, nebenbei bemerkt?\grqq{} Harry sagte, die
Stimme immer noch seltsam. \glqq Etwas Großes zu tragen, das in etwas Kleines
verwandelt wurde, um es als Waffe zu benutzen? Oder ist das eine übliche Übung
für Verwandlungssübungen?\grqq{}

Entfernt schüttelte sie den Kopf.

\glqq Nun, dann lass uns gehen.\grqq{}

\glqq Ich habe -\grqq{}, ihre Stimme stockte. \glqq Ich fürchte, ich habe noch
etwas anderes zu tun, und zwar jetzt. Kommen Sie allein zurecht, und versprechen
Sie mir, direkt in die Große Halle zu gehen und etwas zu essen, Mr. Potter?

Der Junge versprach es (abgesehen von außergewöhnlichen und unvorhergesehenen
Umständen, eine Klausel, mit der sie sich nicht auseinandersetzte) und ging dann
aus dem Zimmer.

\emph{Was vor ihr lag ... würde sicher nicht einfacher werden, und es könnte
durchaus schwieriger werden.}

Minerva ging in zügigem Tempo zu ihrem Büro; nicht langsam, denn das wäre eine
Unhöflichkeit gewesen. Professor McGonagall öffnete die Tür zu ihrem Büro.

\glqq Madam Granger\grqq{}, sagte ihre Stimme, \glqq Mr. Granger, es tut mir so
furchtbar leid für -"

