\chapter{Selbstverwirklichung Finale}

Es war eine sich schlängelnde Gasse inmitten von Hogwarts, die wie eine verirrte
Haarlocke umherwanderte; manchmal kreuzte sie sich selbst, so schien es, aber
man konnte nie bis zum Ende kommen, wenn man der Versuchung scheinbarer
Abkürzungen nachgab. Am Ende des Gewirrs lehnten sechs Schüler an rauen Steinen,
die Roben schwarz vor den grauen Wänden und grün gesäumt, die Augen huschten von
einem zum anderen. Fackeln brannten in dem fensterlosen Kerker, spendeten Licht
gegen die Dunkelheit und Wärme gegen die Kälte der Slytherin-Kerker.

\glqq{}Ich bin sicher\grqq{}, schnauzte Reese Belka, \glqq{}absolut sicher, dass
das kein richtiges Ritual war. Kleine Erstlingshexen können diese Art von Magie
nicht vollbringen, und selbst wenn sie es könnten, wer hat jemals von einem
dunklen Ritual gehört, bei dem ein versiegeltes Grauen geopfert wird für -
das?\grqq{}

\glqq{}Warst du -\grqq{}, sagte Lucian Bole. \glqq{}Ich meine - nachdem das
Mädchen mit den Fingern geschnippt hat -\grqq{}

Belkas Blick hätte ihn zum Schmelzen bringen müssen. \glqq{}Nein\grqq{}, spuckte
sie, \glqq{}das war ich nicht.\grqq{}

\glqq{}Das heißt, sie war nicht nackt\grqq{}, murmelte Marcus Flint, seine
breiten Schultern lehnten sich scheinbar entspannt gegen die klumpige
Steinoberfläche. \glqq{}Bedeckt mit Schokoladenglasur, ja, aber nicht
nackt.\grqq{}

\glqq{}Potter hat heute eine große Beleidigung gegenüber unserem Haus
dargebracht\grqq{}, sagte die grimmige Stimme von Jaime Astorga.

\glqq{}Ja, nun, es tut mir leid, dass ich so unverblümt bin\grqq{}, sagte
Randolph Lee gleichmütig. Der Duellant im siebten Jahr rieb sich am Kinn, wo er
sich einen schwachen Bartflaum hatte wachsen lassen. \glqq{}Aber wenn dich jemand
nackt an die Decke klebt, ist das eine Botschaft, Astorga. Es ist eine
Botschaft, die besagt: Ich bin ein unglaublich mächtiger dunkler Zauberer, der
mit dir alles machen kann, was mir verdammt noch mal gefällt, und es ist mir
egal, ob dein Haus beleidigt ist.\grqq{}

Robert Jugson III. stieß daraufhin ein leises, tiefes Lachen aus, ein Lachen,
das einigen einen Schauer über den Rücken jagte. \glqq{}Da fragt man sich schon,
ob man sich die falsche Seite ausgesucht hat, nicht wahr? Ich habe Geschichten
über solche Botschaften gehört, die auf Geheiß des alten Dunklen Lords geschickt
wurden...\grqq{}

\glqq{}Ich bin noch nicht bereit, vor Potter auf die Knie zu gehen\grqq{}, sagte
Astorga und starrte Jugson fest in die Augen.

\glqq{}Ich auch nicht\grqq{}, sagte Belka. Jugson hielt seinen Zauberstab in der
Hand und drehte ihn müßig in seinen Fingern hin und her, wobei er mal nach oben
und dann wieder nach unten zeigte.

\glqq{}Bist du ein Gryffindor oder ein Slytherin?\grqq{}, fragte Jugson. \glqq
Jeder hat einen Preis. Jeder Kluge.\grqq{}

Diese Aussage erzeugte einen Moment der Stille.

\glqq{}Sollte Malfoy nicht hier sein?\grqq{} sagte Bole zaghaft.

Flint schnippte abweisend mit den Fingern. \glqq{}Was auch immer Malfoy vorhat,
er will den Anschein der Unschuld erwecken. Er darf nicht zur gleichen Zeit wie
wir als vermisst gelten.\grqq{}

\glqq{}Aber das weiß doch schon jeder\grqq{}, sagte Bole. \glqq{}Auch in den
anderen Häusern.\grqq{}

\glqq{}Ja, sehr ungeschickt\grqq{}, sagte Belka. Sie schnaubte. \glqq{}Malfoy hin
oder her, er ist nur ein kleiner Erstling und wir brauchen ihn hier
nicht.\grqq{}

\glqq{}Ich werde meinem Vater eine Eule schicken\grqq{}, sagte Jugson leise,
\glqq{}und er wird selbst mit Lord Malfoy sprechen -\grqq{} Abrupt hörte Jugson
auf zu sprechen.

\glqq{}Ich weiß nicht, wie es euch geht, meine Lieben\grqq{}, sagte Belka mit
gespielter Süße, \glqq{}aber ich habe nicht vor, vor einem falschen Ritual
davonzulaufen, und ich bin noch nicht fertig mit Potter und seinem
Lieblingsschlammblut.\grqq{}

Niemand antwortete.

Alle Blicke richteten sich an ihr vorbei. Langsam drehte sich Belka um, um zu
sehen, wohin die anderen starrten.

\glqq{}Ihr werdet nichts tun\grqq{}, zischte ihr Hausoberhaupt. Severus Snapes
Gesicht war wütend, als er sprach, flogen kleine Speichelflecken aus seinem
Mund, die seine ohnehin schon schmutzigen Roben noch mehr befleckten. \glqq{}Ihr
Narren habt genug getan! Ihr habt mein Haus in Verlegenheit gebracht - gegen
Erstklässler verloren - und jetzt wollt ihr die edlen Herren des Zaubergamot in
eure erbärmlichen, kindischen Streitereien verwickeln? Ich werde mich um diese
Angelegenheit kümmern. Ihr werdet dieses Haus nicht noch einmal in Verlegenheit
bringen, ihr werdet nicht riskieren, dieses Haus noch einmal in Verlegenheit zu
bringen! Ihr seid fertig mit Kämpfen, und wenn ich etwas anderes höre -\grqq{}

... Wer dachte, dass sie danach beim Abendessen nebeneinander sitzen würden, der
irrte sich gewaltig.

\glqq{}Was will sie von mir?\grqq{}, kam der klagende Aufschrei eines Jungen, der
trotz seiner umfangreichen Lektüre in der wissenschaftlichen Literatur immer
noch ein wenig naiv war, was gewisse Dinge anging. \glqq{}Wollte sie verprügelt
werden?\grqq{}

Die Ravenclaw-Jungen aus der Oberstufe, die sich neben ihn an den Esstisch
gesetzt hatten, tauschten flüchtige Blicke miteinander aus, bis nach einem
unausgesprochenen Protokoll der erfahrenste von ihnen das Wort ergriff.

\glqq{}Hör zu\grqq{}, sagte Arty Grey, der Siebtklässler, der in ihrem Wettbewerb
mit drei Hexen und einem Verteidigungsprofessor in Führung lag, \glqq{}die Sache,
die du verstehen musst, ist, nur weil sie wütend ist, bedeutet das nicht, dass
du Punkte verloren hast. Miss Granger ist wütend, weil sie sich erschrocken hat
und du bist dafür verantwortlich, verstehst du? Aber gleichzeitig, auch wenn sie
es nicht zugeben wird, ist sie gerührt, dass ihr Freund so lächerliche und offen
gesagt verrückte Anstrengungen unternommen hat, um sie zu beschützen.\grqq{}

\glqq{}Hier geht es nicht um Punkte\grqq{}, stieß Harry Potter hervor, wobei die
Worte sichtlich zwischen seinen zusammengebissenen Zähnen hervorkamen. Das Essen
saß unbeachtet vor ihm auf dem Tisch. \glqq{}Hier geht es um Gerechtigkeit. Und
ich. bin. Nicht. Ihr. Fester. Freund!\grqq{}

Dies wurde von allen Anwesenden mit einem gewissen Gekicher quittiert.

\glqq{}Ja, nun\grqq{}, sagte ein Ravenclaw-Junge aus dem sechsten Jahr, \glqq{}ich
denke, nachdem sie dich geküsst hat, um dich vom Dementor zu retten, und du für
sie vierundvierzig Schläger an die Decke geklebt hast, sind wir weit über das
'\emph{Sie ist nicht meine feste Freundin, wirklich}' hinausgegangen und bei der
Frage angelangt, wie eure Kinder sein werden. Wow, das ist ein beängstigender
Gedanke ...\grqq{} Der Ravenclaw brach ab und sagte dann mit leiserer Stimme:
\glqq{}Bitte sieh mich nicht so an.\grqq{}

\glqq{}Hör mal\grqq{}, sagte Arty Grey, \glqq{}es tut mir leid, dass ich so offen
bin, aber du kannst entweder Gerechtigkeit oder Mädchen haben, du kannst nicht
beides gleichzeitig haben.\grqq{} Er klopfte Harry Potter kameradschaftlich auf
die Schulter. \glqq{}Du hast Potenzial, Junge, mehr Potenzial als jeder Zauberer,
den ich je gesehen habe, aber du musst lernen, es zu nutzen, weißt du? Sei ein
bisschen netter zu ihnen, lern ein paar Zaubersprüche, um das Chaos, das du
Haare nennst, zu beseitigen. Vor allem musst du deine Bösartigkeit besser
verstecken - nicht zu gut, aber besser. Nette, gepflegte Jungs bekommen Mädchen,
und dunkle Zauberer bekommen auch Mädchen, aber nette, gepflegte Jungs, die im
Verdacht stehen, heimlich dunkel zu sein, bekommen mehr Mädchen, als du dir
vorstellen kannst -\grqq{}

\glqq{}Kein Interesse\grqq{}, sagte Harry flach, während er die Hand des Jungen
von seiner Schulter nahm und sie kurzerhand fallen ließ.

\glqq{}Aber das wirst du noch...\grqq{}, sagte Arty Grey, seine Stimme tief und
ahnungsvoll. \glqq{}Oh ja, das wirst du!\grqq{}

Anderswo am selben Tisch - \glqq{}Romantisch?\grqq{}, kreischte Hermine Granger,
so laut, dass einige der Mädchen neben ihr zusammenzuckten. \glqq{}Welcher Teil
davon war romantisch? Er hat nicht gefragt! Er fragt nie! Er schickt einfach
Geister hinter den Leuten her und klebt sie an Decken und macht mit meinem
Leben, was er will!\grqq{}

\glqq{}Aber verstehst du denn nicht?\grqq{}, sagte eine Hexe aus dem vierten
Jahr. \glqq{}Das heißt, obwohl er böse ist, liebt er dich!\grqq{}

\glqq{}Du bist nicht hilfreich\grqq{}, sagte Penelope Clearwater ein Stück weiter
unten am Tisch, aber sie wurde ignoriert.

Einige ältere Hexen hatten sich auf Hermine zubewegt, nachdem sie sich an das
äußerste gegenüberliegende Ende des Tisches von Harry Potter gesetzt hatte, aber
dann hatte eine schnellere Wolke von jüngeren Mädchen Hermine in einer
undurchdringlichen Barriere umgeben.

\glqq{}Jungen\grqq{}, sagte Hermine Granger, \glqq{}sollte es nicht erlaubt sein,
Mädchen zu lieben, ohne sie vorher zu fragen! Das gilt in vielerlei Hinsicht und
besonders, wenn es darum geht, Menschen an die Decke zu kleben!\grqq{}

Auch dies wurde ignoriert.

\glqq{}Das ist ja wie in einem Theaterstück!\grqq{}, seufzte ein Mädchen aus dem
dritten Jahr.

\glqq{}Ein Theaterstück?\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Ich würde gerne das Stück
sehen, in dem so etwas passiert!\grqq{}

\glqq{}Oh\grqq{}, sagte die Drittklässlerin, \glqq{}ich dachte an dieses wirklich
romantische Stück, in dem es diesen sehr netten, süßen Jungen gibt, der einen
Floo-Ruf macht, nur dass er sein Ziel falsch ausspricht und in diesen Raum
voller dunkler Zauberer stolpert, die ein verbotenes Ritual durchführen, das für
immer der Zeit verloren bleiben sollte, und sie opfern sieben Opfer, um dieses
uralte Grauen zu entsiegeln, das jemandem einen Wunsch erfüllen soll, wenn es
befreit wird, und natürlich unterbricht die Anwesenheit des Jungen das Ritual,
und während das Grauen alle dunklen Zauberer frisst und alle sterben, ist der
letzte Gedanke des Jungen, dass er sich wünscht, er hätte eine Freundin gehabt,
und das nächste, was man weiß, ist, dass der Junge im Schoß dieser schönen Frau
liegt, deren Augen in einem schrecklichen Licht brennen, nur versteht sie nichts
davon, ein Mensch zu sein, also muss der Junge sie immer davon abhalten,
Menschen zu essen. Das ist genau wie in dem Stück, nur dass du der Junge bist
und Harry Potter das Mädchen!\grqq{}

\glqq{}Das...\grqq{} sagte Hermine, die sich ziemlich überrascht fühlte. \glqq
Das klingt tatsächlich so ähnlich wie -\grqq{}

\glqq{}Wirklich?!\grqq{}, platzte eine Zweitklässlerin heraus, die auf der
anderen Seite des Tisches saß, sich nun nach vorne lehnte und entsetzt und noch
faszinierter dreinschaute.

\glqq{}Nein!\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Ich meine - er ist nicht mein
Freund!\grqq{} Zwei Sekunden später vernahmen Hermines Ohren, was ihre Lippen
gerade gesagt hatten.

Die Hexe im vierten Jahr legte ihre Hand auf Hermines Schulter und drückte sie
tröstend. \glqq{}Miss Granger\grqq{}, sagte sie mit beruhigender Stimme, \glqq
ich denke, wenn du wirklich ehrlich zu dir selbst bist, wirst du zugeben, dass
der wahre Grund, warum du wütend auf deinen dunklen Meister bist, der ist, dass
er seine unaussprechlichen Kräfte durch Tracey Davis kanalisiert hat statt durch
dich.\grqq{}

Hermines Mund öffnete sich, aber ihre Kehle schnürte sich zu, bevor die Worte
herauskamen, was wahrscheinlich gut war, denn wenn sie tatsächlich so laut
geschrien hätte, wäre etwas kaputt gegangen.

\glqq{}Wie ist das eigentlich möglich?\grqq{}, fragte die Drittklässlerin. \glqq
Ich meine, dass Harry Potter durch ein anderes Mädchen wirken kann, obwohl er
sich an dich gebunden hat? Habt ihr drei etwa so eine, du weißt schon,
Abmachung?\grqq{}

\glqq{}Gaaaaack\grqq{}, sagte Hermine Granger, ihre Kehle immer noch
verschlossen, ihr Gehirn angehalten, und ihre Stimmbänder machten spontan ein
Geräusch, als würde sie ein Yak aushusten.

... (Später.) \glqq{}Ich verstehe nicht, warum du so unvernünftig bist\grqq{},
sagte eine andere Hexe aus dem zweiten Jahr, die das Mädchen aus dem dritten
Jahr ersetzt hatte, nachdem Hermine gedroht hatte, Tracey zu bitten, ihre Seele
zu essen. \glqq{}Ich meine, wirklich, wenn jemand wie Harry Potter mich gerettet
hätte, würde ich - ihm Dankeskarten schicken und ihn umarmen und\grqq{}, das
Gesicht des Mädchens war etwas rot, \glqq{}na ja, ihn küssen, würde ich
hoffen.\grqq{}

\glqq{}Ja!\grqq{}, sagte die andere Hexe im zweiten Jahr. \glqq{}Ich habe nie
verstanden, warum Mädchen in Theaterstücken wütend werden, wenn die Hauptfigur
sich Mühe gibt, nett zu ihnen zu sein. Ich würde mich nicht so verhalten, wenn
der Held mich mögen würde.\grqq{}

Hermine Granger hatte den Kopf auf den Esstisch sinken lassen, ihre Hände zogen
langsam an ihren Haaren.

\glqq{}Du verstehst einfach nichts von männlicher Psychologie\grqq{}, sagte die
Hexe im vierten Jahr mit autoritärer Stimme. \glqq{}Granger muss es so aussehen
lassen, als könne sie auf geheimnisvolle Weise seinem verführerischen Charme
widerstehen.\grqq{}

... (Noch später.) Und so hatte sich Hermine Granger schon bald an die einzige
Person gewandt, mit der sie noch reden konnte, die einzige Person, die ihren
Standpunkt garantiert verstehen würde -

\glqq{}Die sind alle verrückt\grqq{}, sagte Hermine Granger, während sie
energisch in Richtung Ravenclaw-Turm schritt, nachdem sie das Abendessen etwas
früher verlassen hatte. \glqq{}Alle außer dir und mir, Harry, ich meine alle
außer uns in dieser ganzen Schule von Hogwarts, die sind alle völlig verrückt.
Und die Ravenclaw-Mädchen sind die schlimmsten, ich weiß nicht, was
Ravenclaw-Mädchen lesen, wenn sie älter werden, aber ich bin sicher, sie sollten
es nicht lesen. Eine Hexe hat mich gefragt, ob wir beide seelenverwandt seien,
was ich heute Abend in der Bibliothek nachschlagen werde, aber ich bin mir
ziemlich sicher, dass das noch nie passiert ist -\grqq{}

\glqq{}Ich kenne nicht einmal einen Namen für diese Art von Trugschlüssen\grqq{},
sagte Harry Potter. Der Junge ging normal, was bedeutete, dass er oft ein paar
Schritte vorwärts hüpfen musste, um mit ihrer eigenen, von Empörung getragenen
Geschwindigkeit mitzuhalten. \glqq{}Ich glaube ernsthaft, wenn es nach ihnen
ginge, würden sie uns in dieser Minute abschleppen, um unsere Namen in
Potter-Evans-Verres-Granger ändern zu lassen... Wenn ich das laut ausspreche,
wird mir klar, wie furchtbar das klingt.\grqq{}

\glqq{}Du meinst, dein Name wäre Potter-Evans-Verres-Granger und meiner wäre
Granger-Potter-Evans-Verres\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Das ist zu schrecklich,
um es sich vorzustellen.\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte der Junge, \glqq{}Haus Potter ist ein Adelshaus, also
denke ich, der Name bleibt vorne -\grqq{}

\glqq{}Was?!\grqq{}, sagte sie entrüstet. \glqq{}Wer sagt, dass wir -\grqq{}

Es herrschte eine plötzliche schreckliche Stille, die nur durch das Klopfen
ihrer Schuhe unterbrochen wurde.

\glqq{}Wie auch immer\grqq{}, sagte Hermine hastig, \glqq{}einige der verrückten
Dinge, die sie beim Abendessen gesagt haben, haben mich zum Nachdenken gebracht,
also möchte ich dir nur sagen, Harry, dass ich dir wirklich dankbar bin, dass du
mich und alle anderen davor bewahrt hast, verprügelt zu werden, und auch wenn
mich einige Teile des heutigen Nachmittags verärgert haben, bin ich sicher, dass
wir in Ruhe darüber reden können.\grqq{}

\glqq{}Ah ...\grqq{} Harry sagte mit einem schwachen und zaghaften Lächeln, seine
Augen zeigten eine Mischung aus Verwirrung und Besorgnis, \glqq{}das ist ... gut,
denke ich?\grqq{}

Um genau zu sein, war da die Hexe aus dem vierten Jahr, die erklärte, dass, da
Harry der böse Zauberer war, der sich in Hermine verliebt hatte, und Hermine das
reine und unschuldige Mädchen, das ihn entweder erlösen oder selbst von den
Dunklen Künsten verführt werden würde, daraus folgte, dass Hermine ständig über
alles, was Harry tat, entrüstet sein musste, selbst wenn er sie heldenhaft vor
dem sicheren Untergang rettete, nur damit sich ihre Romanze nicht vor dem Ende
des vierten Aktes auflöste. Und dann hatte Penelope Clearwater, die Hermine
eigentlich für klüger gehalten hatte, mit lauter Stimme bemerkt, dass es für
Hermine aus denselben Gründen unmöglich war, einfach rüberzugehen und vernünftig
mit Harry darüber zu reden, warum sie sich verletzt fühlte, und außerdem fühlten
sich Dunkle Zauberer von leidenschaftlichem Trotz bei einer Frau angezogen,
nicht von Logik.

Das war der Punkt, an dem Hermine sich von den Bänken hochgeschoben hatte,
wütend zu Harry hinüberstapfte und ihn mit vernünftiger Stimme fragte, ob sie
beide spazieren gehen und die Dinge klären könnten.

\glqq{}Also mit anderen Worten\grqq{}, sagte Hermine mit ihrer ruhigsten Stimme
überhaupt, \glqq{}du hast nicht wirklich Ärger mit mir, ich rede immer noch mit
dir, wir sind immer noch Freunde, und wir lernen immer noch zusammen. Wir haben
keinen Streit. Richtig?\grqq{}

Irgendwie schien dies Harry Potters Befürchtungen nur noch zu verstärken. \glqq
Richtig\grqq{}, sagte der Junge-der-lebte.

\glqq{}Großartig!\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Also, haben Sie herausgefunden,
warum ich mich aufgeregt habe, Mr. Potter?\grqq{}

Es gab eine Pause.

\glqq{}Du wolltest, dass ich mich aus deinen Angelegenheiten heraushalte?\grqq{}
sagte Harry vorsichtig. \glqq{}Ich meine - ich weiß, du wolltest die Dinge selbst
in die Hand nehmen. Und ich wollte dir aus dem Weg gehen, bis ich hörte, dass du
von drei jungen Todessern in einen Hinterhalt gelockt wurdest, und damit hatte
ich, ehrlich gesagt, nicht gerechnet. Professor Quirrell hat das auch nicht
erwartet. Und dann, nichts für ungut, Hermine, 44 Tyrannen in einem Hinterhalt,
das ist mehr, als man ohne Hilfe bewältigen kann. Deshalb dachte ich, dass ihr
wirklich einmal Hilfe braucht -\grqq{}

\glqq{}Nein, dieser Teil ist in Ordnung\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Wir waren
überfordert, ehrlich gesagt. Bitte raten Sie noch einmal, Mr. Potter.\grqq{}

\glqq{}Ähm\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Was Tracey getan hat... hat dich
erschreckt?\grqq{}

\glqq{}Mich erschreckt, Mr. Potter?\grqq{} Es lag vielleicht ein Hauch von Säure
in ihrer Stimme. \glqq{}Nein, Mr. Potter, ich war nicht erschrocken. Ich hatte
Angst. Ich würde nicht zugeben wollen, dass ich mich vor Drachen oder so
fürchte, die Leute könnten mich für feige halten, aber wenn man in der Ferne
Stimmen hört, die '\emph{Tekeli-li! Tekeli-li}!' schreien und unter allen Türen
Blutlachen hervorquellen, dann ist es okay, Angst zu haben.\grqq{}

\glqq{}Es tut mir leid\grqq{}, sagte Harry mit etwas, das wie echtes Bedauern
klang. \glqq{}Ich dachte, du würdest erkennen, dass ich es bin.\grqq{}

\glqq{}Und der Grund, warum wir uns alle so erschreckt haben, Mr. Potter, war,
dass du nicht zuerst gefragt hast!\grqq{} Trotz ihrer Absichten stellte Hermine
fest, dass ihre Stimme wieder anstieg. \glqq{}Du hättest mich fragen müssen,
bevor du so etwas tust, Harry! Du hättest ganz konkret sagen sollen:
'\emph{Hermine, kann ich dafür sorgen, dass Blut unter den Türen hervorkommt?}'
Es ist wichtig, konkret zu sein, wenn man nach so etwas fragt!\grqq{}

Der Junge rieb sich im Gehen den Nacken. \glqq{}Ich ... ehrlich gesagt, dachte
ich, du müssten Nein sagen.\grqq{}

\glqq{}Ja, Mr. Potter, ich hätte nein sagen können. Das ist doch der Sinn, dass
man vorher fragt, Mr. Potter!\grqq{}

\glqq{}Nein, ich meine, du hättest nein sagen müssen, egal ob es das war, was du
wirklich wolltest oder nicht. Und dann wärt ihr alle verprügelt worden und es
wäre meine Schuld gewesen, weil ich zuerst gefragt hätte.\grqq{}

Hermines Augenbrauen gingen überrascht nach oben, und sie ging ein paar Schritte
weiter, während sie versuchte, das zu verstehen. \glqq{}Was?\grqq{}, fragte sie.

\glqq{}Nun...\grqq{}, sagte der Junge etwas langsam. \glqq{}Ich meine ... du bist
doch der Sonnenschein-General, nicht wahr? Du kannst nicht \emph{ja} sagen, wenn
ich Leuten Angst mache, nicht einmal Tyrannen, nicht einmal, um deine Freunde
davor zu bewahren, verprügelt zu werden. Du hättest \emph{nein} sagen müssen,
und dann wärst du verletzt worden. Auf diese Weise kannst du den Leuten ehrlich
sagen, dass du keine Ahnung hattest und dass es nicht deine Schuld war. Deshalb
habe ich dich auch nicht gewarnt.\grqq{}

Hermine blieb stehen und wandte sich Harry ganz zu, anstatt nur den Kopf zu
drehen. Ihre Stimme war vorsichtig gleichmäßig, als sie sagte: \glqq{}Harry, du
musst aufhören, dir schlaue Gründe für dumme Dinge auszudenken."

Harrys Augenbrauen flogen in die Höhe. Nach einem Moment sagte er: \glqq{}Hör
mal... Ich weiß natürlich, was du meinst, aber da ist immer noch die Frage, ob
es tatsächlich eine gute Idee ist, nicht nur eine clevere -\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe, warum du getan hast, was du heute getan hast\grqq{}, sagte
Hermine. \glqq{}Aber ich möchte, dass du mir versprichst, dass du mich von jetzt
an immer zuerst fragst, auch wenn dir ein Grund einfällt, warum du es nicht tun
solltest.\grqq{}

Es gab eine Pause, die sich in die Länge zog, und Hermine konnte spüren, wie ihr
Herz sank.

\glqq{}Hermine -\grqq{} begann Harry zu sagen.

\glqq{}Warum?!\grqq{} Die Frustration brach in ihrer Stimme hervor. \glqq{}Warum
ist es so furchtbar? Du brauchst doch nur zu fragen!\grqq{}

Harrys Augen waren sehr ernst. \glqq{}Wen in der S.P.H.E.W. versuchst du am
meisten zu verteidigen, Hermine? Um wen hast du am meisten Angst, wenn du
kämpfst?\grqq{}

\glqq{}Hannah Abbott\grqq{}, sagte Hermine, ohne darüber nachdenken zu müssen,
und fühlte sich dann ein wenig schlecht, denn Hannah gab sich große Mühe, und
sie hatte sich sehr verbessert -

\glqq{}Wäre es für dich in Ordnung, jemand anderem, wie Tracey, die letzte
Verantwortung für den Schutz von Hannah anzuvertrauen? Wenn du wüsstest, dass
Hannah in einen Hinterhalt laufen würde, und du dir einen Plan ausdenken
würdest, um sie zu beschützen, würdest du dich gut dabei fühlen, Tracey sagen zu
lassen, ob du es tun darfst oder nicht?\grqq{}

\glqq{}Nun ... nein?\grqq{}, sagte Hermine verwirrt.

Die grünen Augen des Jungen-der-lebte waren fest auf ihre gerichtet. \glqq
Würdest du Hannah zutrauen, das letzte Wort darüber zu haben, ob sie Schutz
braucht?\grqq{}

\glqq{}Ich -\grqq{}, sagte Hermine und hielt dann inne. Es war seltsam, sie
wusste die richtige Antwort und sie wusste auch, dass die richtige Antwort
eigentlich nicht stimmte. Hannah bemühte sich so sehr zu beweisen, dass sie
keine Angst hatte, obwohl sie es war, und es war leicht zu sehen, wie das
Hufflepuff-Mädchen sich zu sehr bemühte - dann erkannte Hermine die Andeutung.

\glqq{}Du denkst, ich bin wie Hannah?!\grqq{}

\glqq{}Nicht ... genau ...\grqq{} Harry fuhr sich mit den Händen durch sein
wirres Haar. \glqq{}Hör zu, Hermine, was hättest du vorgeschlagen zu tun, wenn
ich dich vor einem Hinterhalt von vierundvierzig Tyrannen gewarnt hätte?\grqq{}

\glqq{}Ich hätte das Verantwortungsvolle getan und es Professor McGonagall gesagt
und sie sich darum kümmern lassen\grqq{}, sagte Hermine prompt. \glqq{}Und dann
hätte es keine Dunkelheit und schreiende Menschen und schreckliches blaues Licht
gegeben -\grqq{}

Aber Harry schüttelte nur den Kopf. \glqq{}So etwas ist nicht verantwortungsvoll,
Hermine. Es ist das, was jemand, der die Rolle eines verantwortungsvollen
Mädchens spielt, tun würde. Ja, ich dachte daran, zu Professor McGonagall zu
gehen. Aber sie hätte die Katastrophe nur einmal aufgehalten. Wahrscheinlich,
bevor es überhaupt zu einer Störung kam, z.B. indem sie den Tyrannen sagte, dass
sie es weiß. Wenn die Tyrannen bestraft würden, nur weil sie sich verschworen
hatten, wäre es der Verlust von Hauspunkten oder schlimmstenfalls ein Tag
Nachsitzen, nichts, was ihnen wirklich Angst machen würde. Und dann hätten die
Tyrannen es wieder versucht. Weniger von ihnen, mit besserer operativer
Sicherheit, so dass ich nichts davon mitbekommen hätte. Sie würden
wahrscheinlich einem von euch auflauern, allein. Professor McGonagall hat nicht
die Autorität, etwas so Furchtbares zu tun, um euch zu schützen - und sie hätte
ihre Autorität nicht überschritten, weil sie nicht wirklich verantwortungsvoll
handelt.\grqq{}

\glqq{}Professor McGonagall ist nicht verantwortungsvoll?!\grqq{} sagte Hermine
ungläubig. Sie stemmte die Hände in die Hüften und starrte ihn nun offen an.
\glqq{}Bist du verrückt?\grqq{}

Der Junge blinzelte nicht. \glqq{}Man könnte es vielleicht heldenhafte
Verantwortung nennen\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq{}Nicht so wie die übliche
Art. Es bedeutet, dass, was auch immer passiert, egal was, es immer deine Schuld
ist. Selbst wenn du es Professor McGonagall sagst, ist sie nicht verantwortlich
für das, was passiert, sondern du. Die Schulregeln zu befolgen ist keine
Ausrede, jemand anderes zu sein ist keine Ausrede, sogar sein Bestes zu
versuchen ist keine Ausrede. Es gibt einfach keine Ausreden, du musst den Job
erledigen, egal was passiert.\grqq{} Harrys Gesicht straffte sich. \glqq{}Deshalb
sage ich ja, dass du nicht verantwortungsbewusst denkst, Hermine. Zu denken,
dass dein Job erledigt ist, wenn du es Professor McGonagall sagst - das ist kein
Heldinnendenken. Als ob es dann okay ist, dass Hannah verprügelt wird, weil es
nicht mehr deine Schuld ist. Eine Heldin zu sein bedeutet, dass dein Job erst
dann erledigt ist, wenn du alles getan hast, was nötig ist, um die anderen
Mädchen zu schützen, und zwar dauerhaft.\grqq{} In Harrys Stimme lag ein Hauch
des Stahls, den er sich seit dem Tag angeeignet hatte, an dem er Fawkes auf der
Schulter gehabt hatte. \glqq{}Du darfst nicht so tun, als ob das bloße Befolgen
der Regeln bedeutet, dass du deine Pflicht getan hast.\grqq{}

\glqq{}Ich denke\grqq{}, sagte Hermine gleichmäßig, \glqq{}dass du und ich in
einigen Dingen nicht einer Meinung sind, Mr. Potter. Zum Beispiel darüber, ob du
oder Professor McGonagall verantwortungsbewusster ist, und ob
verantwortungsbewusst zu sein normalerweise bedeutet, dass man herumrennt und
schreit, und wie sehr es eine gute Idee ist, die Schulregeln zu befolgen. Und
nur weil wir uns nicht einig sind, Mr. Potter, heißt das nicht, dass du das
letzte Wort hast.\grqq{}

\glqq{}Nun\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}Du hast gefragt, was so schrecklich daran
ist, dich zuerst fragen zu müssen, und das war eine überraschend gute Frage,
also habe ich meinen Verstand untersucht, und das ist, was ich gefunden habe.
Ich denke, meine wirkliche Angst ist, dass, wenn Hannah in Schwierigkeiten ist
und ich mir einen Weg ausdenke, sie zu retten, der seltsam oder dunkel oder so
erscheint, du die Konsequenzen für Hannah nicht abwägen könntest. Du würdest
vielleicht nicht die Verantwortung der Heldin akzeptieren, sich einen Weg
einfallen zu lassen, sie zu retten, irgendwie, egal wie. Stattdessen würdest du
einfach die Rolle von Hermine Granger, dem vernünftigen Ravenclaw-Mädchen,
übernehmen; und die Rolle von Hermine Granger sagt automatisch \emph{nein}, ob
sie nun einen besseren Plan im Kopf hat oder nicht. Und dann werden
vierundvierzig Tyrannen abwechselnd Hannah Abbott verprügeln, und es wird alles
meine Schuld sein, weil ich wusste, auch wenn ich nicht wollte, dass die
Realität so ist, ich wusste, dass es so laufen würde. Ich bin mir ziemlich
sicher, dass das meine geheime, wortlose, unsagbare Angst war.\grqq{}

Die Frustration baute sich wieder in ihr auf. \glqq{}Es ist mein Leben!\grqq{}
platzte Hermine heraus. Sie konnte sich vorstellen, wie es sein würde, wenn
Harry sich die ganze Zeit mit ihr anlegte, ständig Rechtfertigungen erfand, um
sie nicht zuerst zu fragen und ihre Einwände nicht zu hören. Sie sollte keinen
Streit gewinnen müssen, nur um - \glqq{}Es wird immer einen Grund geben, du
kannst immer sagen, dass ich nicht richtig denke! Ich will mein eigenes Leben!
Sonst gehe ich weg, das werde ich wirklich, ich meine es ernst, Harry.\grqq{}

Harry seufzte. \glqq{}Das ist genau das, wo ich nicht wollte, dass die Dinge
enden, und hier sind wir nun. Du hast vor genau demselben Angst wie ich, nicht
wahr? Angst, dass wir abstürzen, wenn du das Lenkrad loslässt.\grqq{} Seine
Lippenwinkel verzogen sich, aber es sah nicht wie ein echtes Lächeln aus. \glqq
Das ist etwas, das ich verstehen kann.\grqq{}

\glqq{}Ich glaube, du verstehst das überhaupt nicht!\grqq{} sagte Hermine scharf.
\glqq{}Du hast gesagt, wir würden Partner sein, Harry!\grqq{} Das hielt ihn auf,
sie konnte sehen, wie es ihn aufhielt.

\glqq{}Wie wäre es damit?\grqq{} sagte Harry schließlich. \glqq{}Ich verspreche,
dich zuerst zu fragen, bevor ich irgendetwas tue, was als Einmischung in deine
Angelegenheiten ausgelegt werden könnte. Du musst mir nur versprechen, dass du
vernünftig bist, Hermine. Ich meine wirklich, aufrichtig, halte erst mal inne
und denke zwanzig Sekunden nach, behandle es als eine echte Entscheidung. Die
Art von Vernunft, bei der dir klar ist, dass ich dir eine Möglichkeit anbiete,
die anderen Mädchen zu schützen, und dass es, wenn du automatisch nein sagst,
ohne es richtig zu bedenken, die tatsächliche Konsequenz gibt, dass Hannah
Abbott im Krankenhaus landet.\grqq{}

Hermine starrte Harry an, als seine Rezitation zu Ende ging.

\glqq{}Und?\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Ich sollte keine Versprechungen machen müssen\grqq{}, sagte sie, \glqq{}nur
um über mein eigenes Leben befragt zu werden.\grqq{} Sie wandte sich von Harry
ab und begann in Richtung des Ravenclaw-Turms zu gehen, ohne ihn anzusehen.
\glqq{}Aber ich werde trotzdem darüber nachdenken.\grqq{} Sie hörte Harry
seufzen, und danach gingen sie eine Weile schweigend weiter, durch einen
Torbogen aus irgendeinem rötlichen Metall, das wie Kupfer aussah, in einen
Korridor, der genauso aussah wie der, den sie verlassen hatten, nur dass er mit
Fünfecken statt mit Quadraten gefliest war.

\glqq{}Hermine...\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich habe dich beobachtet und
nachgedacht, seit dem Tag, an dem du gesagt hast, du würdest ein Held werden. Du
hast den Mut dazu. Du kämpfst für das, was richtig ist, selbst im Angesicht von
Feinden, die andere Leute verschrecken würden. Du hast die nötige Intelligenz
dafür und bist im Innern wahrscheinlich ein besserer Mensch als ich. Aber
trotzdem... Also, um ehrlich zu sein, Hermine. Ich kann mir nicht vorstellen,
dass du in Dumbledores Fußstapfen trittst und den Kampf des magischen
Britanniens gegen Du-weißt-schon-wen führst. Jedenfalls noch nicht.\grqq{}

Hermine hatte den Kopf gedreht und starrte Harry an, der einfach weiterging, als
wäre er in Gedanken versunken. \emph{Diese Schuhe ausfüllen? Sie hatte nie
versucht, sich selbst so vorzustellen. Sie hatte sich nie vorstellen können,
sich selbst so zu sehen.}

\glqq{}Und vielleicht irre ich mich\grqq{}, sagte Harry, als sie weitergingen.
\glqq{}Vielleicht habe ich einfach zu viele Geschichten gelesen, in denen die
Helden nie das Vernünftige tun und die Regeln befolgen und es ihren Professor
McGonagalls sagen, deshalb hält mein Gehirn dich nicht für einen richtigen
Märchenhelden. Vielleicht bist du diejenige, die zurechnungsfähig ist, Hermine,
und ich bin nur dumm. Aber jedes Mal, wenn du davon sprichst, Regeln zu befolgen
oder dich auf Lehrer zu verlassen, habe ich das gleiche Gefühl, als ob es mit
dieser einen letzten Sache zusammenhängt, die dich aufhält, einer letzten Sache,
die dein Spieler-Ich einschläfert und dich wieder in einen Nicht-Spieler (NPC)
verwandelt...\grqq{} Harry stieß einen Seufzer aus. \glqq{}Vielleicht hat
Dumbledore deshalb gesagt, ich solle böse Stiefeltern haben.\grqq{}

\glqq{}Er sagte was?\grqq{}

Harry nickte. \glqq{}Ich weiß immer noch nicht, ob der Schulleiter einen Scherz
gemacht hat oder ... die Sache ist, dass er in gewisser Weise recht hatte. Ich
hatte liebevolle Eltern, aber ich hatte nie das Gefühl, dass ich ihren
Entscheidungen trauen konnte, sie waren nicht vernünftig genug. Ich wusste
immer, wenn ich die Dinge nicht selbst durchdenke, könnte ich verletzt werden.
Professor McGonagall wird alles tun, was nötig ist, um den Job zu erledigen,
wenn ich da bin, um sie zu nerven, sie bricht keine Regeln auf eigene Faust ohne
heldenhafte Aufsicht. Professor Quirrell ist wirklich jemand, der die Dinge
erledigt, egal was passiert, und er ist die einzige andere Person, die ich
kenne, die Dinge wie den Schnatz bemerkt, der Quidditch ruiniert. Aber ihm kann
ich nicht vertrauen, dass er gut ist. Auch wenn es traurig ist, denke ich, dass
das ein Teil der Umgebung ist, die das hervorbringt, was Dumbledore einen Helden
nennt - Leute, die niemanden haben, auf den sie die letzte Verantwortung
schieben können, und deshalb bilden sie die geistige Gewohnheit, alles selbst zu
tun.\grqq{}

Hermine sagte nichts dazu, aber sie dachte an etwas, das Godric Gryffindor am
Ende seiner sehr kurzen Autobiografie geschrieben hatte. Kurz und ohne jede
Erklärung, denn die Schriftrolle war dazu bestimmt gewesen, von Hand kopiert zu
werden, Jahrhunderte bevor die Muggel-Druckerpresse Zauberer dazu inspiriert
hatte, die Lese-Schreibfeder zu erfinden.

\emph{Kein Erretter hat der Erretter,} hatte Godric Gryffindor geschrieben.
\emph{Der Champion hat keinen Herrn},
\emph{keine Mutter und keinen Vater,}
\emph{und Nichts steht über ihm.}

\emph{(No rescuer hath the rescuer,}
\emph{No Lord hath the champion,}
\emph{no mother and no father, only nothingness above.}
\emph{Anm. des Übersetzers)}

Wenn das der Preis dafür war, ein Held zu sein, war Hermine nicht sicher, ob sie
ihn zahlen wollte. \emph{Oder vielleicht} - obwohl es nicht das war, was sie
gedacht hätte, bevor sie anfing, mit Harry herumzuhängen - \emph{vielleicht
hatte Godric Gryffindor sich geirrt.}

\glqq{}Vertraust du Dumbledore?\grqq{} sagte Hermine. \glqq{}Ich meine, er ist
genau hier in unserer Schule und er ist der legendärste Held der ganzen Welt
-\grqq{}

\glqq{}Er war der legendärste Held\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Jetzt setzt er
Hühner in Brand. Ganz ehrlich, erscheint dir Dumbledore verlässlich?\grqq{}

Hermine antwortete nicht. Seite an Seite begannen die beiden, eine riesige
breite Wendeltreppe hinaufzusteigen, deren Stufen abwechselnd aus bronzenem
Metall und blauem Stein bestanden; der letzte Weg zu dem Ort, an dem das
Ravenclaw-Porträt darauf wartete, ihren Schlafsaal mit dummen Rätseln zu
bewachen.

\glqq{}Oh, und mir ist gerade etwas eingefallen, was ich dir sagen sollte\grqq{},
sagte Harry, als sie etwa auf halbem Weg nach oben waren. \glqq{}Da es dein Leben
betrifft und so. Sieh es als eine Art Anzahlung -\grqq{}

\glqq{}Was ist es?\grqq{}, fragte Hermine.

\glqq{}Ich gehe davon aus, dass S.P.H.E.W. in den Ruhestand gehen wird."

\glqq{}Ruhestand?!\grqq{} sagte Hermine und stolperte dabei fast über eine der
Treppenstufen.

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich meine, ich könnte mich irren, aber ich
vermute, die Lehrer sind dabei, hart gegen Kämpfe in den Korridoren
vorzugehen.\grqq{} Harry grinste, während er sprach, ein Glitzern in seinen
Augen hinter der Brille deutete auf geheimes Wissen hin. \glqq{}Neue
Zaubersprüche einsetzen, um beleidigende Flüche aufzuspüren, oder damit
beginnen, Berichte über Mobbing mit Veritaserum zu überprüfen - mir fallen da
mehrere Möglichkeiten ein, wie sie das unterbinden könnten. Aber wenn ich recht
habe, ist das ein Grund zum Feiern, Hermine, du und ihr alle. Ihr habt so viel
öffentlichen Aufruhr verursacht, dass ihr sie dazu gebracht habt, tatsächlich
etwas gegen das Mobbing zu unternehmen. Das ganze Mobbing.\grqq{}

Langsam schlich sich ein Lächeln auf ihre Lippen, und als sie das obere Ende der
Treppe erreichte und auf das Ravenclaw-Porträt zuging, um ihr Rätsel zu lösen,
fühlte sich Hermine etwas leichter auf den Beinen, ein wunderbares, erhebendes
Gefühl breitete sich in ihr aus, als wäre sie mit Helium vollgepumpt worden.
Irgendwie hatte sie trotz all der Anstrengung, die die acht von ihnen
unternommen hatten, nicht erwartet, dass es tatsächlich funktionieren würde. Sie
hatten einen Unterschied gemacht...

... Es war das Ende der Frühstückszeit am nächsten Morgen. Die Schüler aller
Jahrgänge saßen ganz still in ihren Bänken, alle Köpfe in die gleiche Richtung
gedreht, zum Haupttisch, vor dem ein einziges Erstklässler-Mädchen starr und
regungslos stand, den Kopf nach hinten geneigt, um zum Hausoberhaupt Slytherins
hinaufzustarren.

Professor Snapes Gesicht war vor Wut und Triumph verzerrt, rachsüchtig wie jedes
Gemälde eines dunklen Zauberers; und hinter ihm saßen die anderen Professoren am
Kopftisch und sahen mit Gesichtern zu, die wie aus Stein gemeißelt waren.

\glqq{}- dauerhaft aufgelöst\grqq{}, spuckte der Meister der Zaubertränke. \glqq
Ihre selbsternannte Gesellschaft ist in Hogwarts verboten, und zwar durch meine
Entscheidung als Professor! Wenn Ihre Gesellschaft oder ein Mitglied davon noch
einmal bei einer Schlägerei auf den Fluren entdeckt wird, Granger, werden Sie
persönlich dafür verantwortlich gemacht und von mir von der Hogwarts-Schule für
Hexerei und Zauberei verwiesen!\grqq{}

Die Erstklässlerin stand da, vor dem Schülertisch, an den sie zuvor nur gerufen
worden war, um Belobigungen und ein Lächeln zu erhalten; sie stand da mit
aufrechter Wirbelsäule in ihrer Krümmung wie der Bogen eines Zentauren und gab
dem Feind nichts. Die Hexe aus dem ersten Jahr stand da, alle Tränen und die Wut
in sich aufgestaut, ihr Gesicht unbewegt, nichts änderte sich an ihrer äußeren
Erscheinung, während langsam etwas in ihr zerbrach, sie konnte spüren, wie es
brach. Es zerbrach weiter, als Professor Snape ihr zwei Wochen Nachsitzen für
das Verbrechen der Gewalttätigkeit in der Schule gab, mit dem verächtlichen
Gesicht, das er ihnen allen am ersten Tag der Zaubertränke gezeigt hatte, und
mit einer kleinen Wendung im Winkel seines Lächelns, die sagte, dass der Meister
der Zaubertränke genau wusste, wie unfair er war. Was auch immer in ihr war, es
knackte von oben bis unten, als Professor Snape hundert Punkte von Ravenclaw
nahm. Dann war Schluss, und Snape sagte ihr, dass sie entlassen sei.

Sie drehte sich um und sah, dass am Ravenclaw-Tisch Harry Potter still auf
seinem Platz saß, sie konnte seinen Gesichtsausdruck von hier aus nicht sehen,
sie sah seine Fäuste auf dem Tisch, aber sie konnte nicht erkennen, ob sie weiß
geballt waren wie ihre eigenen. Sie hatte ihm zugeflüstert, als Professor Snape
sie gerufen hatte, dass er nichts tun solle, ohne vorher zu fragen. Hermine
drehte sich wieder um und blickte auf den Kopftisch, gerade als Snape sich von
ihr abwandte, um seinen Platz wieder einzunehmen.

\glqq{}Ich sagte, du bist entlassen, Mädchen\grqq{}, sagte die höhnische Stimme,
aber auf Snapes Gesicht lag ein zufriedenes Lächeln, als ob er darauf wartete,
dass sie etwas tat -

Hermine schritt weitere fünf Schritte auf den Kopftisch zu und sagte mit
brechender Stimme: \glqq{}Schulleiter?\grqq{}

Völlige Stille erfüllte die Große Halle. Schulleiter Dumbledore sagte nichts,
bewegte sich nicht. Es war, als wäre auch er gerade aus Stein gemeißelt worden.

Hermine wandte ihren Blick zu Professor Flitwick, dessen Kopf, kaum sichtbar
über dem Tisch, in seinen Schoß zu starren schien. Neben ihm war das Gesicht von
Professor Sprout sehr angespannt, sie schien sich zum Zuschauen zu zwingen, und
ihre Lippen zitterten, aber sie sagte nichts. Der Stuhl von Professor McGonagall
war leer, die stellvertretende Schulleiterin war an diesem Morgen nicht zum
Frühstück erschienen.

\glqq{}Warum sagt keiner von Ihnen etwas?\grqq{}, fragte Hermine Granger. Ihre
Stimme zitterte vom letzten Rest ihrer Hoffnung, dem letzten verzweifelten Griff
nach Hilfe von diesem Ort in ihrem Inneren. \glqq{}Ihr wisst, dass das, was er
tut, falsch ist!\grqq{}

\glqq{}Zwei weitere Wochen Nachsitzen, wegen Unverschämtheit\grqq{}, sagte Snape
seidenweich.

Sie zerbrach. Sie schaute noch ein paar Sekunden lang auf den Kopftisch, auf
Professor Flitwick und Professor Sprout und den leeren Platz, wo Professor
McGonagall hätte sitzen sollen. Dann drehte sich Hermine Granger um und begann,
auf den Ravenclaw-Tisch zuzugehen.

Ein Stimmengewirr setzte ein, als die Schüler sich von ihren Plätzen erhoben.
Und dann, als sie fast am Ravenclaw-Tisch war -

Die trockene Stimme von Professor Quirrell durchbrach alles, und diese Stimme
sagte: \glqq{}Hundert Punkte für Miss Granger dafür, dass sie getan hat, was
richtig ist.\grqq{}

Hermine fiel fast über ihre eigenen Füße; und dann ging sie weiter, auch als
Snape etwas Wütendes rief, auch als Professor Quirrell sich in seinem Stuhl
zurücklehnte und zu lachen begann, auch als Dumbledores Stimme etwas sagte, das
sie nicht verstand, und dann saß sie wieder am Ravenclaw-Tisch neben Harry
Potter.

Harry Potter war wie erstarrt neben ihr, er sah aus wie jemand, der sich nicht
zu bewegen wagte.

\glqq{}Es ist in Ordnung\grqq{}, sagte sie zu ihm, automatisch, ohne dass eine
Wahl oder ein Gedanke im Spiel gewesen wäre, obwohl es eigentlich gar nicht
richtig war. \glqq{}Aber kannst du sehen, ob du mich aus Snapes Nachsitzen
herausholen kannst, so wie du es damals selbst getan hast?\grqq{}

Harry Potter nickte, eine einzige ruckartige Bewegung seines Kopfes. \glqq{}Ich
-\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich - es tut mir leid, das - das ist alles meine
Schuld -\grqq{}

\glqq{}Mach dich nicht lächerlich, Harry.\grqq{} Es war merkwürdig, wie ihre
Stimme ganz normal herauskam, ohne dass sie darüber nachdachte, was sie sagen
sollte. Hermine schaute auf ihren Frühstücksteller hinunter, aber an Essen war
offensichtlich nicht zu denken, in ihrem Magen herrschte ein Aufruhr und
Aufgewühltheit, die darauf hindeutete, dass sie bereits kurz davor war, sich zu
übergeben, was seltsam war, denn sie hätte schwören können, dass sich ihr ganzer
Körper taub anfühlte, als würde sie gar nichts mehr fühlen, zur gleichen Zeit.
\glqq{}Und\grqq{}, sagte ihre Stimme, \glqq{}wenn du gegen die Schulregeln
verstoßen willst oder so, kannst du mich fragen, ich verspreche, dass ich nicht
einfach nein sagen werde.\grqq{}

\emph{Non est salvatori salvator,}
\emph{neque defensori dominus,}   <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{nec pater nec mater,}   <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{nihil supernum. -}   <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.  <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Godric Gryffindor, 1202 n. Chr.
}

