\chapter{Rollen, Teil 7}

\emph{Anmerkung des original Autors:}
\emph{Für diejenigen, die den Kanon nicht gelesen haben: Das Holzschild hat sich etwas verändert, aber die Inschrift hier ist die gleiche wie in J.K. Rowlings Original. }


Das vierte Treffen: (16:38 Uhr, 17. April 1992) Der Mann mit dem abgetragenen,
warmen Mantel, in dessen Wange drei schwache Narben für immer eingeätzt waren,
beobachtete Harry Potter so genau wie möglich, während der Junge sich höflich in
den Reihen der Häuser umsah. Für jemanden, dessen bester Freund gestern
gestorben war, wirkte Harry Potter seltsam gefasst, obwohl er in keiner Weise an
Gefühllosigkeit oder Normalität erinnerte.

\emph{Ich wünsche nicht, darüber zu sprechen, }hatte der Junge gesagt,
\emph{weder mit Ihnen noch mit sonst jemandem.} Er sagte \glqq wünschen\grqq{}
und nicht \glqq wollen\grqq{}, als wollte er betonen, dass er in der Lage war,
erwachsene Worte zu benutzen und erwachsene Entscheidungen zu treffen. Es gab
nur eine Sache, die Remus Lupin eingefallen war, die helfen könnte, nachdem er
die Eulen von Professor McGonagall und diesem seltsamen Mann Quirinus Quirrell
erhalten hatte.

\glqq Es gibt eine Menge leerer Häuser\grqq{}, sagte der Junge und blickte sich
wieder um.

Godric's Hollow hatte sich verändert, in dem Jahrzehnt, seit Remus Lupin ein
häufiger Besucher gewesen war. Viele der alten, spitz zulaufenden Häuser sahen
verlassen aus, mit grünen Blattranken, die über ihre Fenster und Türen wuchsen.
Großbritannien war nach dem Zaubererkrieg merklich geschrumpft, hatte nicht nur
die Toten, sondern auch die Geflüchteten verloren. Godrics Hollow war schwer
getroffen worden. Und danach waren noch mehr Familien woanders hingezogen, nach
Hogsmeade oder ins magische London, die verlassenen Häuser waren eine zu
unangenehme Erinnerung. Andere waren geblieben. Godric's Hollow war älter als
Hogwarts, älter als Godric Gryffindor, dessen Namen es angenommen hatte, und es
gab Familien, die bis zum Ende der Welt und ihrer Magie hier wohnen würden. Die
Potters waren eine solche Familie gewesen und würden es wieder sein, wenn der
letzte Potter es so wollte. Remus Lupin versuchte, all das zu erklären und
vereinfachte es so gut er konnte für den Jungen.

Der Ravenclaw nickte nachdenklich und sagte nichts, als ob er alles verstanden
hätte, ohne Fragen stellen zu müssen. Vielleicht war das so; das Kind von James
Potter und Lily Evans, dem Schulleiter und der Schulleiterin von Hogwarts, würde
kaum dumm sein. Das Kind schien auf jeden Fall hochintelligent zu sein, soweit
er für die kurze Zeit, die sie im Januar miteinander gesprochen hatten das
einschätzen konnte, obwohl damals Remus das meiste Reden übernommen hatte. (Da
war auch diese Sache mit dem Zaubergamot, über die Remus Gerüchte gehört hatte,
aber Remus glaubte kein einziges Wort davon, genauso wenig wie er es geglaubt
hatte, dass James seinen Sohn mit Mollys Jüngster verlobt hatte.)

\glqq Da ist das Denkmal\grqq{}, sagte Remus und deutete vor ihnen her.

Harry ging neben Mr. Lupin in Richtung des Obelisken aus schwarzem Marmor und
dachte im Stillen nach. Es schien Harry, dass dieses Abenteuer im Wesentlichen
fehlgeleitet war; er hatte keine Verwendung für Trauerbegleitung, das war nicht
Harrys gewählter Weg. Soweit es Harry betraf, waren die fünf Stadien der Trauer
Wut, Reue, Entschlossenheit, Forschung und Auferstehung. (Nicht, dass es für die
üblichen 'fünf Phasen der Trauer' irgendeinen experimentellen Beweis gäbe, von
dem Harry jemals gehört hätte.) Aber Mr. Lupin schien zu aufrichtig, um
abzulehnen; und der Besuch bei James und Lily war etwas, das Harry nicht
ablehnen sollte. So ging Harry, sich seltsam distanziert fühlend, schweigend
durch ein Stück, dessen Skript er nicht lesen wollte. Harry war gesagt worden,
dass er für diese Reise nicht den Tarnumhang tragen sollte, damit Mr. Lupin ihn
im Auge behalten konnte. Harry war sich sicher, dass Dumbledore, oder sowohl
Dumbledore als auch Mad-Eye Moody, ihnen unsichtbar folgten, um zu sehen, ob
jemand den Köder schluckte. Auf keinen Fall hätte man Harry mit nur Remus Lupin
als Wächter aus Hogwarts herausgelassen. Harry erwartete allerdings nicht, dass
etwas passieren würde. Er hatte nichts gesehen, was der Hypothese widersprach,
dass die ganze Gefahr von Hogwarts und nur von Hogwarts ausging.

Als die beiden sich dem Dorfzentrum näherten, verwandelte sich der Marmorobelisk
in - Harry holte tief Luft. Er hatte eine heroische Pose von James Potter mit
dem Zauberstab gegen Lord Voldemort und Lily Potter mit ausgestreckten Armen vor
der Krippe erwartet. Stattdessen sah man einen Mann mit ungepflegtem Haar und
Brille, und eine Frau mit offenem Haar und einem Baby im Arm, und das war alles.

\glqq Es sieht sehr ... normal aus\grqq{}, sagte Harry und spürte ein seltsames
Kratzen in seinem Hals.

\glqq Madam Longbottom und Professor Dumbledore haben ein Machtwort
gesprochen\grqq{}, sagte Mr. Lupin, der mehr auf Harry als auf das Denkmal
blickte. \glqq Sie sagten, dass man sich an die Potters so erinnern sollte, wie
sie gelebt haben, nicht wie sie gestorben sind.\grqq{}

Harry betrachtete die Statue und dachte nach. Es war sehr seltsam, sich selbst
als Baby aus Stein zu sehen, ohne Narbe auf der Stirn. Es war ein Blick auf ein
alternatives Universum, eines, in dem Harry James Potter (ohne Evans-Verres) ein
intelligenter, aber gewöhnlicher Zauberschüler wurde, vielleicht in Gryffindor
sortiert wie seine Eltern. Ein Harry Potter, der als ordentlicher junger
Zauberer aufwuchs, der nur ein wenig von der Wissenschaft wusste, weil seine
Mutter eine Muggelgeborene war. Letztendlich ändert sich... ziemlich viel. James
und Lily hätten ihren Sohn nicht mit dem großgezogen, was Professor Quirrell
Ehrgeiz genannt hätte und was Professor Verres-Evans das gemeinsame Streben
genannt hätte. Seine leiblichen Eltern hätten ihn sehr geliebt, und das wäre für
niemanden auf der Welt außer Harry eine große Hilfe gewesen. Wenn jemand ihren
Tod rückgängig gemacht hätte -

\glqq Du warst ihr Freund\grqq{}, sagte Harry und drehte sich zu Lupin um.

\glqq Für eine lange Zeit, seit Sie Kinder waren.\grqq{} Mr. Lupin nickte stumm.

Professor Quirrells Stimme hallte in Harrys ungefährer Erinnerung wieder:
\emph{Der wahrscheinliche Unterschied ist nicht, dass du dich mehr sorgst.
Vielmehr ist es so, dass du, da du ein logischeres Wesen als sie bist, nur dir
bewusst ist, dass die Rolle des Freundes dies von dir verlangen sollte... }

\glqq Als Lily und James starben\grqq{}, sagte Harry, \glqq haben Sie da
überhaupt daran gedacht, ob es vielleicht einen magischen Weg gibt, sie
zurückzuholen? Wie bei Orpheus und Eurydike? Oder die, was war es,
Elrin-Brüder?\grqq{}

\glqq Es gibt keine Magie, die den Tod ungeschehen machen kann\grqq{}, sagte Mr.
Lupin leise. \glqq Es gibt einige Geheimnisse, die die Zauberei nicht berühren
kann.\grqq{}

\glqq Haben Sie gedanklich überprüft, was Sie zu wissen glaubten, wie Sie es zu
wissen glaubten und wie hoch die Wahrscheinlichkeit dieser Schlussfolgerung
war?\grqq{}

\glqq Was?\grqq{}, sagte Mr. Lupin. \glqq Könntest du das wiederholen,
Harry?\grqq{}

\glqq Ich will damit sagen, haben Sie überhaupt darüber nachgedacht?\grqq{}

Mr. Lupin schüttelte den Kopf.

\glqq Warum nicht?\grqq{}

\glqq Weil es schon geschehen ist, und es war vorbei\grqq{}, sagte Remus Lupin
sanft. \glqq Denn wo auch immer James und Lily jetzt sind, sie würden sich
wünschen, dass ich zum Wohle der Lebenden handle, nicht zum Wohle der
Toten.\grqq{}

Harry nickte stumm. Er war sich der Antwort auf diese Frage ziemlich sicher
gewesen, bevor er sie gestellt hatte. Er hatte das Drehbuch bereits gelesen.
Aber er hatte trotzdem gefragt, nur für den Fall, dass Mr. Lupin eine Woche lang
darüber nachgedacht hatte, denn Harry hätte sich ja auch irren können. Die
sanfte Stimme des Verteidigungsprofessors schien in Harrys Gedanken zu sprechen.
\textbf{\emph{Sicherlich, wenn Lupin sich wirklich sorgte, würde er für etwas so
Einfaches wenigstens fünf Minuten nachdenken, bevor er aufgab, und keine
besondere Anweisung brauchen..}}.

\emph{Doch, das würde er,} antwortete Harry der mentalen Stimme.
\emph{Menschliche Wesen würden nicht plötzlich eine solche Fähigkeit erlangen,
nur weil sie sich sorgten. Ich habe davon erfahren, weil ich Bücher in der
Bibliothek gelesen habe, die von einer riesigen wissenschaftlichen Gemeinschaft
produziert wurden }-

Und dieser andere Teil von Harry sagte mit dieser sanften Stimme:
\textbf{\emph{Aber es gibt auch eine andere Hypothese, Mr. Potter, und sie passt
auf eine viel weniger komplizierte Weise zu den Daten.}}

\emph{Nein, tut sie nicht! Woher sollen die Leute überhaupt wissen, was sie vorgeben sollen, wenn es niemanden interessieren würde? Sie wissen es nicht besser. Das ist es, was du beobachtest. }

Die beiden gingen weiter auf ein bestimmtes Haus zu, vorbei an einer langen
Reihe von bewohnten Zaubererhäuschen und anderen mit Weinreben überwucherten
Häusern. Schließlich kamen sie zu dem Haus, dessen Dach zur Hälfte weggesprengt
war und dessen grüne Blätter ins Innere wuchsen; dahinter säumte eine
schulterhohe, wild wachsende Hecke den Gehweg, und ein schmales Metalltor (Mr.
Hagrid war wahrscheinlich direkt darüber getreten, da er nicht hindurchpasste).
Die Lücke im Dach sah aus, als hätte ein riesiges Maul einen kreisrunden Biss in
das Haus gemacht, so dass Holzstacheln, die vielleicht Stützbalken waren,
herausragten. Auf der rechten Seite stand ein einzelner Schornstein noch
aufrecht, nicht vom Riesenbiss zerfressen, aber ohne seine frühere Stütze
gefährlich schief. Die Fenster waren zersplittert. Wo eine Eingangstür hätte
sein sollen, waren nur noch Holzsplitter. An diesen Ort war Lord Voldemort
gekommen, lautlos, mit weniger Geräusch als das tote Laub, das über den
Bürgersteig schlitterte...

Remus Lupin legte eine Hand auf Harrys Schulter. \glqq Berühre das Tor\grqq{},
drängte Mr. Lupin.

Harry streckte eine Hand aus und tat es. Wie eine schnell wachsende Blume brach
ein Schild aus dem Unkrautgewirr im Boden hinter dem Tor hervor, ein hölzernes
Schild mit goldenen Buchstaben, und darauf stand:

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{An dieser Stelle, in der Nacht
des 31. Oktober 1981, verloren Lily und James Potter ihr Leben. Sie wurden von
ihrem Sohn überlebt, Harry Potter, dem einzigen Zauberer, der jemals dem
Tötungsfluch widerstanden hat, dem Jungen, der überlebte, der die Macht von
Du-weißt-schon-wem gebrochen hat. }</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Dieses Haus wurde in seinem
zerstörten Zustand belassen, als Denkmal für die Potters, als Erinnerung an ihr
Opfer. }</p>

In einem leeren Raum unter den goldenen Buchstaben waren andere Botschaften
geschrieben, Dutzende von ihnen, magische Tinte, die an die Oberfläche stieg und
hell genug schimmerte, um gelesen zu werden, bevor sie verblasste und anderen
Botschaften Platz machte.
\emph{Mein Gideon ist also gerächt. Ich danke dir, Harry Potter. }

<p style=\grqq{}.ext-align:right\grqq{}.\emph{Lebe wohl, wo immer du bist. }</p>

\emph{Wir werden immer in der Schuld der Potters stehen. }

<p style=\grqq{}.ext-align:right\grqq{}.\emph{Oh James, oh Lily, es tut mir
Leid. }</p>

\emph{Ich hoffe, du bist am Leben, Harry Potter. }
<p style=\grqq{}.ext-align:right\grqq{}.</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:right\grqq{}.\emph{Es gibt immer einen Preis. Ich
wünschte, unsere letzten Worte wären netter gewesen, James. }</p>

\emph{Es tut mir leid. }

<p style=\grqq{}.ext-align:right\grqq{}.\emph{Es gibt immer eine Morgendämmerung
nach der Nacht. }</p>

\emph{Ruh dich aus, Lily. Gott segne dich, Junge-der-lebte. Du warst unser Wunder. }

\glqq Ich schätze -\grqq{} sagte Harry. \glqq Ich schätze, das ist es, was die
Leute tun - anstatt zu versuchen, es besser zu machen -\grqq{} Harry hielt inne.
Der Gedanke schien diesem Ort nicht würdig. Er sah auf und erblickte Remus
Lupin, der ihn mit einem Blick ansah, der so sanft war, dass Harry seine Augen
von dem gesprengten und zerbrochenen Dach wegzog. \emph{Du warst unser Wunder.}
Harry hatte das Wort \glqq Wunder\grqq{} immer in dem Zusammenhang gehört, dass
es so etwas im natürlichen Universum nicht gab. Und doch, als er das zerstörte
Haus betrachtete, wusste er plötzlich genau, was das Wort bedeutete, der Hauch
von Gnade, der unerklärlich war, der Segen, der unerklärlich war. Der Dunkle
Lord hatte fast gesiegt, und dann war in einer Nacht all die Dunkelheit und der
Schrecken zu Ende gewesen, eine Erlösung ohne Grund, ein plötzliches Auftauchen
aus der Dunkelheit, und selbst jetzt wusste niemand, warum - wenn Lily Potter
über ihre Konfrontation mit Lord Voldemort hinaus gelebt hätte, hätte sie sich
so gefühlt, als sie ihr Baby lebendig danach sah. \glqq Lass uns gehen\grqq{},
flüsterte der kleine Junge, zehn Jahre später.

Sie gingen.

Der Eingang des Friedhofs wurde von einem schlosslosen Tor bewacht, von der Art,
die Tiere fernhielt, mit einem Platz zum Stehen, während man die Tür von einer
Seite des Standplatzes zur anderen schob. Remus zückte seinen Zauberstab (Harry
hatte seinen bereits in der Hand) und es gab ein kurzes Verschwimmen, als sie
hindurch traten. Einige der Steine, die aus dem Boden ragten, sahen so alt aus
wie die Mauer in Oxford, von der sein Vater gesagt hatte, sie sei etwa tausend
Jahre alt. \emph{Hallie Fleming,} sagte der erste Stein, den Harry sah, in einer
Schnitzerei, die fast unsichtbar mit der Erosion der Zeit verblasste.
\emph{Vienna Wood}, sagte ein anderer. Es war schon lange her, dass Harry einen
Friedhof besucht hatte. Sein Geist war noch kindlich gewesen, als er das letzte
Mal einen betreten hatte, lange bevor er in den Schatten des Todes getreten war.
Jetzt hierher zu kommen war... seltsam, und traurig, und rätselhaft, und das
passiert schon so lange, \emph{warum haben die Zauberer nicht versucht, es zu
stoppen, warum setzen sie nicht ihre ganze Kraft dafür ein, wie die Muggel für
die medizinische Forschung, nur mehr, die Zauberer haben mehr Grund zur
Hoffnung... }

\glqq Die Dumbledores haben auch in Godrics Hollow gewohnt?\grqq{} sagte Harry,
als sie an einem relativ neuen Steinpaar vorbeikamen, auf dem Kendra Dumbledore
und Ariana Dumbledore standen.

\glqq Für eine lange, lange Zeit\grqq{}, sagte Mr. Lupin. Sie gingen weiter in
den Friedhof hinein, weit zum Ende hin, vorbei an vielen Toten, die betrauert
worden waren. Dann zeigte Mr. Lupin auf einen verbundenen Doppelgrabstein, aus
Marmor, noch weiß und ungealtert.

\glqq Gibt es dort Botschaften?\grqq{} sagte Harry. Er wollte sich nicht weiter
mit der Art und Weise beschäftigen, wie andere Menschen mit dem Tod umgingen.

Mr. Lupin schüttelte den Kopf. Sie gingen auf die miteinander verbundenen weißen
Steine zu. Und standen vor -

\glqq Was ist das?\grqq{} flüsterte Harry. \glqq Wer... wer hat das
geschrieben?!\grqq{}

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{JAMES POTTER }</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{GEBOREN 27. MÄRZ 1960 }</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{GESTORBEN 31. OKTOBER 1981 }</p>

\glqq Was geschrieben?\grqq{}, fragte Mr. Lupin verwirrt.

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{LILY POTTER }</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{GEBOREN 30. JANUAR 1960 }</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{GESTORBEN 31. OKTOBER 1981 }</p>

\glqq Das!\grqq{} rief Harry. \glqq Die Inschrift!\grqq{} Tränen stiegen in
Harrys Augen auf, über die unpassende und unerklärliche Helligkeit, den Hauch
von Anmut, wo keine Anmut hätte sein sollen, den geheimnisvollen Segen, Tränen
stiegen auf bei

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{DER LETZTE FEIND DER ZERSTÖRT
WERDEN WIRD IST DER TOT}</p> <p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.</p> \glqq
Das?\grqq{} Mr. Lupin sagte. \glqq Das ist das... Motto, so könnte man es wohl
nennen, der Potters. Obwohl ich nicht glaube, dass es jemals etwas so Formelles
war. Nur ein Spruch, der vor langer, langer Zeit überliefert wurde...\grqq{}

\glqq Das - das -\grqq{} Harry krabbelte hinunter, um neben dem Grab zu knien,
berührte die Inschrift mit einer zitternden Hand. \glqq Wie? So etwas kann nicht
einfach genetisch sein -\grqq{} Dann sah Harry, was die Tränen verwischt hatten,
die schwache Einritzung einer Linie, innerhalb eines Kreises, innerhalb eines
Dreiecks. Das Symbol der Heiligtümer des Todes. \emph{Und Harry verstand}. \glqq
Sie haben es versucht\grqq{}, flüsterte Harry.

Die 3 Peverell-Brüder. Hatten sie jemanden verloren, der ihnen wertvoll war?
Hatte es damit begonnen? \glqq Mit ihrem ganzen Leben haben sie es versucht. Und
sie haben Fortschritte gemacht -\grqq{} \emph{Der Unsichtbarkeitsumhang, der die
Sicht der Dementoren ausschalten konnte}. \glqq - aber ihre Forschung war noch
nicht beendet -\grqq{} \emph{Sich vor dem Schatten des Todes zu verstecken,
heißt nicht, den Tod selbst zu besiegen. Der Stein der Auferstehung konnte
niemanden wirklich zurückbringen. Der Elderstab konnte einen nicht vor dem Alter
schützen}. \glqq - also gaben sie die Mission an ihre Kinder weiter, und deren
Kindeskinder.\grqq{} \emph{Generation um Generation. Bis es zu mir kam. Könnte
die Zeit so widerhallen, sich reimen, zwischen so weit in der Zukunft und so
weit in der Vergangenheit? Das konnte kein Zufall sein, oder? Nicht diese
Nachricht, nicht an diesem Ort. Meine Familie. Sie waren es wirklich, meine
Mutter und mein Vater. }

\glqq Es bedeutet nicht, die Toten auferstehen zu lassen, Harry\grqq{}, sagte
Mr. Lupin. \glqq Es bedeutet, den Tod zu akzeptieren und so über den Tod hinaus
zu sein, ihn zu meistern.\grqq{}

\glqq Hat James dir das gesagt?\grqq{} sagte Harry, seine Stimme war seltsam.

\glqq Nein\grqq{}, sagte Mr. Lupin, \glqq aber -\grqq{}

\glqq Gut.\grqq{} Harry erhob sich langsam von dort, wo er gekniet hatte, und
fühlte sich, als würde er eine Sonne auf seine Schultern drücken, die die
Morgendämmerung über den Horizont heben würde.

\emph{Natürlich haben es andere Zauberer versucht. Ich bin nicht einzigartig.
Ich war nie allein. Diese Gefühle in meinem Herzen, sie sind nichts Besonderes,
weder in der Welt der Zauberer noch in der der Muggel}.

\glqq Harry, dein Zauberstab!\grqq{} Es lag eine plötzliche Aufregung in Mr.
Lupins Stimme, und als Harry seinen Zauberstab hob, um ihn genau zu betrachten,
sah er, dass er ganz schwach in einem silbernen Licht schimmerte, das aus dem
Holz hervorquoll. \glqq Wirke den Patronus-Zauber!\grqq{}, drängte Mr. Lupin.
\glqq Versuch ihn noch mal, Harry!\grqq{}

\emph{Oh, richtig. Soweit Mr. Lupin weiß, kann ich das nicht - }
Harry lächelte und lachte sogar ein wenig. \glqq Das sollte ich lieber
nicht\grqq{}, sagte Harry. \glqq Wenn ich versuchen würde, den Zauber in diesem
Geisteszustand auszuführen, würde er mich wahrscheinlich umbringen."

\glqq Was?1\grqq{}, sagte Mr. Lupin. \glqq Der Patronus-Zauber bewirkt so etwas
nicht!\grqq{}

Harry James Potter-Evans-Verres hob seine linke Hand, immer noch lachend, und
wischte sich noch ein paar Tränen weg. \glqq Wissen Sie, Mr. Lupin\grqq{}, sagte
Harry, \glqq es bedarf wirklich einer barocken Interpretation, um zu glauben,
dass jemand herumläuft, darüber nachdenkt, dass der Tod einfach etwas ist, das
wir alle akzeptieren müssen, und seinen Gemütszustand mitteilt, indem er sagt:
'\emph{Der letzte Feind, der zerstört werden soll, ist der Tod.}' Vielleicht
dachte jemand anderes, dass es sich poetisch anhört und hat den Satz
aufgegriffen und versucht, ihn anders zu interpretieren, aber wer auch immer ihn
zuerst gesagt hat, mochte den Tod nicht besonders.\grqq{}

Manchmal verwunderte es Harry, dass die meisten Leute nicht einmal zu bemerken
schienen, wenn sie etwas in das 180-Grad-Gegenstück zur ersten offensichtlichen
Lesart verdrehten. Es konnte nicht an der rohen Gehirnleistung liegen, die Leute
konnten die offensichtliche Lesart der meisten anderen englischen Sätze
erkennen. \glqq Außerdem bezieht sich '\emph{zerstört werden soll}' auf eine
Veränderung des zukünftigen Zustands, es kann also nicht um die Art und Weise
gehen, wie die Dinge jetzt sind."

Remus Lupin starrte ihn mit großen Augen an. \glqq Du bist eindeutig das Kind
von James und Lily\grqq{}, sagte der Mann und klang ziemlich schockiert.

\glqq Ja, das bin ich\grqq{}, sagte Harry. \emph{Aber das war nicht genug, er
musste noch etwas tun,} also hob Harry seinen Zauberstab in die Luft und sagte,
seine Stimme so fest, wie er sie machen konnte: \glqq Ich bin Harry James
Potter-Evans-Verres, der Sohn von Lily und James, aus dem Hause Potter, und ich
nehme die Bestimmung meiner Familie an. Der Tod ist mein Feind, und ich werde
ihn besiegen.\grqq{}

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Thrayen beyn Peverlas soona ahnd
thrih heera toal thissoom Dath bey yewoonen.}</p>

\glqq Was?\grqq{} Harry sagte laut. Die Worte waren in seinem Bewusstseinsstrom
aufgetaucht, wie aus seinen eigenen Gedanken, unerklärt.

\glqq Was war das?\grqq{}, sagte Remus Lupin zur gleichen Zeit. Harry drehte
sich um und scannte den Friedhof, aber er sah nichts. Neben ihm tat Mr. Lupin
das Gleiche. Keiner von ihnen bemerkte den großen, wie von tausend Jahren
abgenutzten Stein, auf dem eine Linie in einem Kreis in einem Dreieck leuchtete,
die so schwach silbern war, wie das Licht, das von Harrys Zauberstab ausgegangen
war, unsichtbar in dieser Entfernung unter der noch hellen Sonne.

Einige Zeit später: \glqq Nochmals vielen Dank, Mr. Lupin\grqq{}, sagte Harry,
als der hochgewachsene, leicht vernarbte Mann im Begriff war, sich wieder zu
verabschieden. \glqq Obwohl ich wirklich wünschte, Sie hätten nicht -\grqq{}

\glqq Professor Dumbledore hat gesagt, dass ich uns mit einem Portschlüssel nach
Hogwarts zurückbringen soll, wenn irgendetwas Ungewöhnliches passiert, egal ob
es wie ein Angriff aussieht oder nicht\grqq{}, sagte Mr. Lupin fest. \glqq Was
äußerst vernünftig ist.\grqq{}

Harry nickte. Und dann, nachdem er sich diese Frage sorgfältig für den Schluss
aufgespart hatte: \glqq Haben Sie eine Ahnung, was die Worte bedeuten?\grqq{}

\glqq Wenn ich es wüsste, würde ich es dir nicht sagen\grqq{}, sagte Mr. Lupin
und sah ziemlich ernst aus. \glqq Schon gar nicht ohne die Erlaubnis von
Professor Dumbledore. Ich kann deinen Eifer verstehen, aber du solltest nicht
versuchen, irgendwelche uralten Geheimnisse der Potters aufzudecken, bis du
erwachsen bist. Das heißt, nachdem du deine UTZs bestanden hast, Harry, oder
zumindest deine ZAGs. Und ich glaube immer noch, dass du eine völlig falsche
Vorstellung davon hast, was dein Familienmotto aussagen soll!\grqq{}

Harry nickte, seufzte innerlich, und verabschiedete sich von Mr. Lupin. Harry
ging zurück durch Hogwarts, zum Ravenclaw-Turm, und fühlte sich fremd und
gestärkt. Er hätte das alles nicht erwartet, aber es war gut so. Er ging durch
den Ravenclaw-Gemeinschaftsraum, auf dem Weg zu seinem Schlafsaal.

\emph{Dort kam die leuchtende Kreatur zu ihm, die im Kerzenlicht des Ravenclaw-Gemeinschaftsraumes sanft weiß schimmerte, als sie aus dem Nichts herausschlüpfte, die silberne Schlange. }

____________________________________________________________________ <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{\textbf{\emph{Þregen béon Pefearles
suna and þrie hira tól þissum Déað béo gewunen.}}}</p>\textbf{\emph{ }} <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Drei sollen Peverells Söhne sein und
drei ihre Artefakte, mit denen der Tod besiegt werden soll. - }</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Gesprochen in Anwesenheit der drei
Peverell-Brüder, in einer kleinen Taverne am Rande dessen, was später Godric's
Hollow genannt werden sollte. }</p>

