\chapter{Vorgeben weise zu sein Teil 1}

\emph{Pfeifen. Tick. Bzzzt. Ding. Glorp. Pop. Splat. Glockenspiel. Toot. Puff.
Klimpern. Blasen. Piep. Knall. Knistern. Whoosh. Zisch. }</p>

Professor Flitwick hatte Harry an jenem Montag während des Zauberunterrichts
leise ein gefaltetes Pergament gereicht, auf dem stand, dass Harry den
Schulleiter besuchen sollte, wann es ihm passte und auf eine Art und Weise, die
niemand sonst bemerken würde, insbesondere nicht Draco Malfoy oder Professor
Quirrell. Sein einmaliges Passwort für den Wasserspeier sollte lauten
\emph{\glqq Zimperliche Zitrone\grqq{} }. Dazu hatte der Professor eine
bemerkenswert kunstvolle Tuschezeichnung von sich selbst angefertigt, auf der er
ihn streng anstarrte und dessen Augen gelegentlich blinzelten; und am unteren
Rand des Zettels stand dreimal unterstrichen der Satz

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{\emph{\underline{MACH KEINEN
ÄRGER!}}}</p>

Und so hatte Harry den Verwandlungsunterricht beendet und mit Hermine gelernt
und zu Abend gegessen und mit seinen Leutnants gesprochen und sich schließlich,
als die Uhr neun schlug, unsichtbar gemacht und war auf sechs Uhr zurückgefallen
und stapfte müde in Richtung des Wasserspeiers, der sich drehenden Wendeltreppe,
der Holztür, des Raums voller kleiner fummeliger Dinge und der silberbärtigen
Gestalt des Schulleiters. Diesmal sah Dumbledore ziemlich ernst aus, das übliche
Lächeln fehlte; und er trug einen Pyjama in einem dunkleren und nüchterneren
Lila als sonst.

\glqq Danke, dass du gekommen bist, Harry\grqq{}, sagte der Schulleiter. Der
alte Zauberer erhob sich von seinem Thron und begann, langsam durch den Raum und
die seltsamen Geräte zu schreiten. \glqq Hast du die Notizen von der gestrigen
Begegnung mit Lucius Malfoy dabei?\grqq{}

\glqq Notizen?\grqq{}, platzte Harry heraus.

\glqq Du hast es doch sicher aufgeschrieben ...\grqq{}, sagte der alte Zauberer,
und seine Stimme verstummte.

Harry fühlte sich ziemlich peinlich berührt. Ja, wenn man sich gerade durch ein
mysteriöses Gespräch voller bedeutsamer Andeutungen gefummelt hatte, die man
nicht verstand, wäre es das Naheliegendste, alles sofort aufzuschreiben, bevor
die Erinnerung verblasste, damit man später versuchen konnte, es herauszufinden.

\glqq Also gut\grqq{}, sagte der Schulleiter, \glqq dann aus dem
Gedächtnis.\grqq{}

Harry rezitierte verlegen, so gut er konnte, und war fast halb durch, bevor ihm
klar wurde, dass es nicht klug war, dem möglicherweise verrückten Schulleiter
einfach alles zu erzählen, zumindest nicht, ohne vorher darüber nachzudenken,
aber dann war Lucius definitiv ein Bösewicht und Dumbledores Gegner, also war es
wahrscheinlich eine gute Idee, es ihm zu sagen, und Harry hatte schon angefangen
zu reden, und es war zu spät, jetzt noch etwas zu berechnen...

Harry beendete seine Überlegungen ehrlich.

Dumbledores Gesicht wurde immer abweisender, je weiter Harry fortfuhr, und am
und am Ende lag ein altertümlicher Ausdruck in seiner Miene, eine Strenge in der
Luft.

\glqq Nun\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Dann schlage ich vor, dass du so gut
wie möglich dafür sorgst, dass dem Erben von Malfoy nichts zustößt. Und ich
werde das Gleiche tun.\grqq{}

Der Schulleiter runzelte die Stirn, seine Finger trommelten lautlos über die
tiefschwarze Oberfläche einer Platte, auf der das Wort Leliel eingraviert war.

\glqq Und ich halte es für äußerst klug, wenn du von nun an jeden Umgang mit
Lord Malfoy vermeidest.\grqq{}

\glqq Haben Sie Eulen von ihm an mich abgefangen?\grqq{}, fragte Harry.

Der Schulleiter starrte Harry einen langen Moment lang an, dann nickte er
zögernd.

Aus irgendeinem Grund fühlte sich Harry nicht so empört, wie er es hätte sein
sollen. Vielleicht lag es nur daran, dass es Harry im Moment sehr leicht fiel,
den Standpunkt des Schulleiters nachzuvollziehen. Selbst Harry konnte verstehen,
warum Dumbledore nicht wollte, dass er mit Lucius Malfoy zu tun hatte; es schien
keine böse Tat zu sein. Nicht so wie die Erpressung Zabinis durch den
Schulleiter... für die er nur Zabinis Wort hatten, und Zabini war äußerst
unzuverlässig, in der Tat war es schwer zu verstehen, warum Zabini nicht einfach
die Geschichte erzählte, die ihm die meiste Sympathie von Professor Quirrell
einbrachte...

.. \glqq Wie wäre es, wenn ich, statt zu protestieren, sage, dass ich Ihren
Standpunkt verstehe\grqq{}, sagte Harry, \glqq und Sie weiterhin meine Eulen
abfangen, aber Sie sagen mir, von wem?\grqq{}

\glqq Ich habe sehr viele Eulen für dich abgefangen, fürchte ich\grqq{}, sagte
Dumbledore nüchtern. \glqq Du bist eine Berühmtheit, Harry, und du würdest jeden
Tag Dutzende von Briefen erhalten, manche von weit außerhalb dieses Landes, wenn
ich sie nicht zurückweisen würde.\grqq{}

\glqq Das\grqq{}, sagte Harry, der nun anfing, ein wenig Empörung zu empfinden,
\glqq scheint mir ein wenig zu weit zu gehen -\grqq{}

\glqq Viele dieser Briefe\grqq{}, sagte der alte Zauberer leise, \glqq werden
dich um Dinge bitten, die du nicht geben kannst. Ich habe sie natürlich nicht
gelesen, sondern sie nur unzustellbar an ihre Absender zurückgeschickt. Aber ich
weiß es, denn ich erhalte sie auch. Und du bist zu jung, Harry, um dir jeden
Morgen vor dem Frühstück sechsmal das Herz brechen zu lassen.\grqq{}

Harry sah auf seine Schuhe hinunter. Er sollte darauf bestehen, die Briefe zu
lesen und selbst zu urteilen, aber ... es gab eine kleine Stimme des gesunden
Menschenverstands in ihm, und die schrie gerade sehr laut.

\glqq Danke\grqq{}, murmelte Harry.

\glqq Der andere Grund, warum ich dich hergebeten habe\grqq{}, sagte der alte
Zauberer, \glqq war, dass ich dein einzigartiges Genie zu Rate ziehen
wollte.\grqq{}

\glqq Verwandlung?\grqq{}, sagte Harry, überrascht und geschmeichelt.

\glqq Nein, nicht dieses einzigartige Genie\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Sag
mir, Harry, welches Übel könntest du anrichten, wenn ein Dementor auf das
Gelände von Hogwarts gelassen würde?\grqq{}

Es zeigte sich, dass Professor Quirrell darum gebeten, oder besser gesagt
gefordert hatte, dass seine Schüler ihre Fähigkeiten gegen einen echten Dementor
testen sollten, nachdem sie die Worte und Gesten für den Patronus-Zauber gelernt
hatten.

\glqq Professor Quirrell ist nicht in der Lage, den Patronus-Zauber selbst zu
wirken\grqq{}, sagte Dumbledore, während er langsam durch die Geräte schritt.
\glqq Was nie ein gutes Zeichen ist. Aber dann hat er mir diese Tatsache
freiwillig mitgeteilt, als er verlangte, dass externe Lehrer geholt werden
sollten, um jedem Schüler, der es lernen wollte, den Patronus-Zauber
beizubringen; er bot an, die Kosten selbst zu tragen, wenn ich das nicht tun
würde. Das hat mich sehr beeindruckt. Aber jetzt besteht er darauf, einen
Dementor zu holen -\grqq{}

\glqq Herr Direktor\grqq{}, sagte Harry leise, \glqq Professor Quirrell glaubt
sehr stark an Versuche unter realistischen Kampfbedingungen. Dass er einen
echten Dementor mitbringen will, ist völlig normal für seine Rolle.\grqq{}

Jetzt warf der Schulleiter Harry einen seltsamen Blick zu. \glqq \emph{Seine
Rolle?}\grqq{}, sagte der alte Zauberer.

\glqq Ich meine\grqq{}, sagte Harry, \glqq es ist völlig im Einklang mit der
Art, wie Professor Quirrell sich normalerweise verhält...\grqq{} Harry brach ab.

\emph{Warum hatte er es so ausgedrückt? }

Der Schulleiter nickte. \glqq Du hast also dasselbe Gefühl wie ich: dass es eine
Ausrede ist. Eine sehr vernünftige Ausrede, um sicher zu sein; mehr, als dir
vielleicht klar ist. Es kommt oft vor, dass Zauberer, die scheinbar nicht in der
Lage sind, einen Patronus-Zauber zu wirken, in der Gegenwart eines echten
Dementors erfolgreich sind und von keinem einzigen Flackern des Lichts zu einem
vollständigen körperlichen Patronus werden. Warum das so ist, weiß niemand; aber
es ist so.\grqq{}

Harry runzelte die Stirn. \glqq Dann verstehe ich wirklich nicht, warum Sie so
misstrauisch sind -\grqq{}

Der Schulleiter breitete seine Hände wie in Hilflosigkeit aus. \glqq Harry, der
Verteidigungsprofessor hat mich gebeten, die dunkelste aller Kreaturen durch die
Tore von Hogwarts zu lassen. Ich muss misstrauisch sein.\grqq{} Der Schulleiter
seufzte. \glqq Und doch wird der Dementor in einem mächtigen Käfig bewacht
werden, ich selbst werde da sein, um ihn jederzeit zu bewachen - ich kann mir
nicht vorstellen, dass man ihm etwas Böses antun könnte. Aber vielleicht bin ich
nur unfähig, es zu sehen. Und darum bitte ich dich.\grqq{}

Harry starrte den Schulleiter mit offenem Mund an. Er war so schockiert, dass er
sich nicht einmal geschmeichelt fühlte. \glqq Ich?!\grqq{}, sagte Harry.

\glqq Ja\grqq{}, sagte Dumbledore und lächelte leicht. \glqq Ich versuche mein
Bestes, um meine Feinde vorauszuahnen, ihren bösen Geist zu erfassen und ihre
bösen Gedanken vorherzusagen. Aber ich hätte mir nie vorstellen können, die
Knochen eines Hufflepuffs zu Waffen zu schärfen."

\emph{Ob dieses Detail jemails aus dem Wissen der Zauberschaft vergessen werden würde? }

\glqq Schulleiter\grqq{}, sagte Harry müde, \glqq ich weiß, dass es sich nicht
gut anhört, aber ganz im Ernst: Ich bin nicht böse, ich bin nur sehr kreativ
-\grqq{}

\glqq Ich habe nicht gesagt, dass du böse bist\grqq{}, sagte Dumbledore ernst.
\glqq Es gibt Leute, die sagen, das Böse zu begreifen, bedeutet, böse zu werden;
aber sie tun nur so, als wären sie weise. Vielmehr ist es das Böse, das die
Liebe nicht kennt und sich nicht vorzustellen wagt und das die Liebe niemals
verstehen kann, ohne aufzuhören, böse zu sein. Aber ich vermute, dass du dich
besser in die Gedankenwelt der dunklen Zauberer hineinversetzen kannst, als ich
es je könnte, und dabei selbst noch die Liebe kennst. Also, Harry.\grqq{} Die
Augen des Schulleiters waren aufmerksam. \glqq Wenn du an Professor Quirrells
Stelle wärst, welche Untaten könntest du begehen, nachdem du mich dazu gebracht
hast, einen Dementor auf das Gelände von Hogwarts zu lassen?\grqq{}

\glqq Warten Sie\grqq{}, sagte Harry und stapfte etwas benommen zu dem Stuhl vor
dem Schreibtisch des Schulleiters hinüber und setzte sich. Diesmal war es ein
großer und bequemer Stuhl, kein Holzschemel, und Harry spürte, wie er sich darin
einhüllte, als er darin versank.

\emph{Dumbledore wollte, dass er Professor Quirrell überlistete. }

\emph{Punkt eins}: Harry mochte Professor Quirrell lieber als Dumbledore.

\emph{Punkt zwei:} Die Hypothese war, dass der Verteidigungsprofessor etwas
Böses vorhatte, und in diesem Konjunktiv sollte Harry dem Schulleiter helfen, es
zu verhindern.

\emph{Punkt 3...} \glqq Schulleiter\grqq{}, sagte Harry, \glqq wenn Professor
Quirrell etwas vorhat, bin ich mir nicht sicher, ob ich ihn überlisten kann. Er
hat viel mehr Erfahrung als ich.\grqq{}

Der alte Zauberer schüttelte den Kopf und schaffte es irgendwie, trotz seines
Lächelns sehr feierlich zu wirken. \glqq Du unterschätzt dich.\grqq{}

\emph{Das war das erste Mal, dass jemand so etwas zu Harry gesagt hatte.}

\glqq Ich erinnere mich\grqq{}, fuhr der alte Zauberer fort, \glqq an einen
jungen Mann in genau diesem Büro, kalt und beherrscht, wie er dem Leiter des
Hauses Slytherin gegenüberstand und seinen eigenen Schulleiter erpresste, um
seine Mitschüler zu schützen. Und ich glaube, dass dieser junge Mann gerissener
ist als Professor Quirrell, gerissener als Lucius Malfoy, dass er heranwachsen
wird, um Voldemort selbst ebenbürtig zu sein. Er ist es, den ich zu Rate ziehen
möchte.\grqq{}

Harry unterdrückte den Schauer, der ihn bei dem Namen durchlief, runzelte
nachdenklich die Stirn über den Schulleiter.

\emph{Wie viel weiß er ...? }

Der Schulleiter hatte Harry im Griff seiner geheimnisvollen dunklen Seite
gesehen, so tief, wie Harry jemals in sie versunken war. Harry erinnerte sich
immer noch daran, wie es gewesen war, unsichtbar in der Zeit zu beobachten, wie
sein vergangenes Ich sich den älteren Slytherins entgegenstellte; der Junge mit
der Narbe auf der Stirn, der sich nicht wie die anderen verhielt. Natürlich
hätte der Schulleiter in seinem Büro etwas Seltsames an dem Jungen bemerkt...
Und Dumbledore war zu dem Schluss gekommen, dass sein Lieblingsheld so gerissen
war wie sein auserkorener Feind, der Dunkle Lord.

\emph{Was nicht sehr viel verlangt war, wenn man bedenkt, dass der Dunkle Lord allen seinen Dienern ein deutlich sichtbares Dunkles Mal auf den linken Armen verpasst hatte und dass er das gesamte Kloster abgeschlachtet hatte, in dem die Kampfkunst gelehrt wurde, die er lernen wollte. }

\emph{Genug Gerissenheit, um es mit Professor Quirrell aufzunehmen, wäre ein ganz anderes Problem.}

Aber es war auch klar, dass der Schulleiter nicht zufrieden sein würde, bis
Harry ganz kalt und düster wurde und mit irgendeiner Art von Antwort kam, die
beeindruckend gerissen klang... \emph{die aber besser nicht Professor Quirrells
in die Quere kommen sollte}... Und natürlich würde Harry zu seiner dunklen Seite
übergehen und es aus dieser Richtung durchdenken, nur um ehrlich zu sein und für
den Fall der Fälle.

\glqq Erzählen Sie mir\grqq{}, sagte Harry, \glqq alles darüber, wie der
Dementor hergebracht werden soll und wie er bewacht werden soll.\grqq{}

Dumbledores Augenbrauen hoben sich für einen Moment, und dann begann der alte
Zauberer zu sprechen.

Der Dementor würde von einem Auroren-Trio auf das Gelände von Hogwarts gebracht
werden, alle drei persönlich mit dem Schulleiter bekannt und alle drei in der
Lage, einen körperlichen Patronus-Zauber zu wirken. Sie würden am Rande des
Geländes von Dumbledore empfangen werden, der den Dementor durch die
Hogwarts-Schließfächer bringen würde - Harry fragte, ob der Passierschein
dauerhaft oder vorübergehend sei - ob jemand denselben Dementor am nächsten Tag
einfach wieder herbringen könne. Der Pass war temporär (antwortete der
Schulleiter mit einem zustimmenden Nicken), und die Erklärung ging weiter: Der
Dementor befände sich in einem Käfig aus massiven Titanstäben, nicht verwandelt,
sondern echt geschmiedet; mit der Zeit würde die Anwesenheit eines Dementors
dieses Metall zu Staub korrodieren, aber nicht an einem einzigen Tag. Schüler,
die darauf warteten, an die Reihe zu kommen, hielten sich weit hinter dem
Dementor auf, hinter zwei leibhaftigen Patronen, die jeweils von zwei der drei
Auroren betreut wurden. Dumbledore würde mit seinem Patronus am Käfig des
Dementors warten. Ein einzelner Schüler würde sich dem Dementor nähern,
Dumbledore würde seinen Patronus auflösen und der Schüler würde versuchen,
seinen eigenen Patronus-Zauber zu wirken; und wenn er scheitern würde, würde
Dumbledore seinen Patronus wiederherstellen, bevor der Schüler einen dauerhaften
Schaden erleiden könnte. Der frühere Duell-Champion Professor Flitwick würde
ebenfalls anwesend sein, solange Schüler in der Nähe waren, nur um die
Sicherheit zu erhöhen.

\glqq Warum wartest nur du bei dem Dementor?\grqq{}, fragte Harry. \glqq Ich
meine, sollten nicht Sie plus ein Auror -\grqq{}

Der Schulleiter schüttelte den Kopf. \glqq Sie könnten dem wiederholten Kontakt
mit dem Dementor nicht standhalten, jedes Mal, wenn ich meinen Patronus
auflöse.\grqq{}

Und wenn Dumbledores Patronus aus irgendeinem Grund versagen sollte, während
einer der Schüler noch in der Nähe des Dementors war, würde der dritte Auror
einen weiteren körperlichen Patronus zaubern und ihn zum Schutz des Schülers
schicken... Harry stocherte und stocherte, aber er konnte keine Lücke in der
Sicherheit erkennen. Also holte Harry tief Luft, sank weiter in den Stuhl,
schloss die Augen und erinnerte sich:

\emph{\glqq Und das wären dann ... fünf Punkte? Nein, machen wir doch gleich
zehn Punkte von Ravenclaw für Widerrede.}\grqq{}

Die Kälte kam jetzt langsamer, widerwilliger, Harry hatte in letzter Zeit nicht
viel von seiner dunklen Seite abgerufen... Harry musste die ganze Sitzung in
Zaubertränke im Geiste durchgehen, bevor sein Blut in etwas annähernd tödlich
kristalline Klarheit erstarrte. Und dann dachte er an den Dementor.

\emph{Und es war offensichtlich. }

\glqq Der Dementor ist eine Ablenkung\grqq{}, sagte Harry. Die Kälte war
deutlich in seiner Stimme, denn das war es, was Dumbledore wollte und erwartete.
\glqq Eine große, hervorstechende Bedrohung, aber im Endeffekt überschaubar und
leicht abzuwehren. Während also all Ihre Aufmerksamkeit auf den Dementor
gerichtet ist, findet die eigentliche Handlung woanders statt.\grqq{}

Dumbledore starrte Harry einen Moment lang an, dann nickte er langsam. \glqq Ja
...\grqq{}, sagte der Schulleiter. \glqq Und ich glaube, ich weiß, wovon es eine
Ablenkung sein könnte, wenn Professor Quirrell es böse meint... Danke,
Harry.\grqq{} Der Schulleiter starrte Harry immer noch an, ein seltsamer Blick
in diesen uralten Augen.

\glqq Was?\grqq{}, sagte Harry mit einem Anflug von Verärgerung, da die Kälte
noch immer in seinem Blut verweilte.

\glqq Ich habe noch eine Frage an den jungen Mann\grqq{}, sagte der Schulleiter.
\glqq Es ist etwas, das ich mich schon lange frage, aber nicht begreifen kann.
Warum?\grqq{} Es lag ein Hauch von Schmerz in seiner Stimme. \glqq Warum sollte
sich jemand absichtlich zu einem Monster machen? Warum Böses tun, um des Bösen
willen? Warum Voldemort?\grqq{}

\emph{Zirpen, bzzzt, tick; ding, puff, platsch... }

Harry starrte den Schulleiter erstaunt an. \glqq Woher soll ich das
wissen?\grqq{}, fragte Harry. \glqq Soll ich den Dunklen Lord auf magische Weise
verstehen, weil ich der Held bin, oder was?\grqq{}

\glqq \textbf{Ja}!\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Mein eigener großer Feind war
Grindelwald, und ihn habe ich sehr gut verstanden. Grindelwald war mein dunkler
Spiegel, der Mann, der ich so leicht hätte sein können, wenn ich der Versuchung
nachgegeben hätte, zu glauben, ich sei ein guter Mensch und deshalb immer im
Recht. \emph{Für das Allgemeinwohl}, das war sein Motto; und er glaubte es
wirklich selbst, auch wenn er sich wie ein verwundetes Tier an ganz Europa
vergriff. Und ihn habe ich am Ende besiegt. Aber dann kam nach ihm Voldemort, um
alles zu zerstören, was ich in Britannien beschützt hatte.\grqq{} Der Schmerz
lag nun deutlich in Dumbledores Stimme, entblößte sich in seinem Gesicht. \glqq
Er beging Taten, die bei weitem schlimmer waren als Grindelwalds schlimmste,
Horror um des Horrors willen. Ich habe alles geopfert, nur um ihn
zurückzuhalten, und ich verstehe immer noch nicht, \textbf{warum}!
\textbf{Warum}, Harry? Warum hat er das getan? Er war nie mein auserkorener
Feind, sondern deiner, also wenn du irgendeine Vermutung hast, Harry, dann sag
es mir bitte! \textbf{Warum}?\grqq{}

Harry starrte auf seine Hände hinunter. Die Wahrheit war, dass Harry noch nichts
über den Dunklen Lord gelesen hatte, und im Moment hatte er nicht den geringsten
Anhaltspunkt. Und irgendwie schien das keine Antwort zu sein, die der
Schulleiter hören wollte.

\glqq Zu viele dunkle Rituale\grqq{}, vielleicht? Am Anfang dachte er, er würde
nur eines machen, aber das opferte einen Teil seiner guten Seite, und das machte
ihn weniger abgeneigt, andere dunkle Rituale auszuführen, also machte er mehr
und mehr Rituale in einem positiven Rückkopplungskreislauf, bis er schließlich
zu einem ungeheuer mächtigen Monster wurde -\grqq{}

\glqq Nein!\grqq{} Jetzt war die Stimme des Schulleiters gequält. \glqq Das kann
ich nicht glauben, Harry! Da muss doch noch mehr dahinterstecken als nur
das!\grqq{}

\emph{Warum sollte es mehr geben}? dachte Harry, aber er sagte es nicht, denn es
war klar, dass der Schulleiter dachte, das Universum sei eine Geschichte und
habe eine Handlung, und dass große Tragödien nur aus ebenso großen, bedeutsamen
Gründen geschehen durften.

\glqq Es tut mir leid, Schulleiter. Der Dunkle Lord scheint mir nicht viel von
einem dunklen Spiegel zu halten, überhaupt nicht. Es gibt nichts, was ich auch
nur im Geringsten verlockend daran fände, die Häute von Yermy Wibbles Familie an
eine Wand zu nageln.\grqq{}

\glqq Hast du keine Weisheit zu teilen?\grqq{}, fragte Dumbledore. In der Stimme
des alten Zauberers lag ein Flehen, fast ein Betteln.

\emph{Das Böse passiert,} dachte Harry, \emph{es bedeutet nichts und lehrt uns
nichts, außer, nicht böse zu sein.} \emph{Der Dunkle Lord war wahrscheinlich nur
ein selbstsüchtiger Bastard, dem es egal war, wen er verletzte, oder ein Idiot,
der dumme, vermeidbare Fehler machte, die sich ausweiteten. Es gibt kein
Schicksal hinter den Übeln dieser Welt; wenn man Hitler in die Architekturschule
gelassen hätte, wie er es wollte, wäre die ganze Geschichte Europas anders
verlaufen; wenn wir in der Art von Universum leben würden, in dem schreckliche
Dinge nur aus guten Gründen passieren dürfen, würden sie gar nicht erst
passieren. }

Und nichts davon war offensichtlich das, was der Schulleiter hören wollte. Der
alte Zauberer schaute Harry immer noch über ein fummeliges Ding wie eine
gefrorene Rauchwolke hinweg an, eine schmerzhafte Verzweiflung in diesen alten,
wartenden Augen.

Nun, weise zu klingen war nicht schwer. Es war sogar viel einfacher als
intelligent zu sein, da man nichts Überraschendes sagen oder mit neuen
Erkenntnissen aufwarten musste. Man ließ einfach die Software seines Gehirns das
Klischee vervollständigen, indem man das benutzte, was man zuvor an tiefer
Weisheit gespeichert hatte.

\glqq Schulleiter\grqq{}, sagte Harry feierlich, \glqq ich würde mich lieber
nicht über meine Feinde definieren."

Irgendwie herrschte selbst inmitten all des Surren und Tickens eine Art Stille.

\emph{Das war ein bisschen weiser rübergekommen, als Harry beabsichtigt hatte. }

\glqq Du bist vielleicht sehr weise, Harry ...\grqq{}, sagte der Schulleiter
langsam. \glqq Ich wünschte ... ich hätte mich von meinen Freunden definieren
lassen können.\grqq{} Der Schmerz in seiner Stimme war noch tiefer geworden.

Harrys Verstand suchte hastig nach etwas anderem, was der Weise sagen könnte, um
die unbeabsichtigte Wucht des Schlages abzumildern - \glqq Oder
vielleicht\grqq{}, sagte Harry leiser, \glqq ist es der Feind, der den
Gryffindor macht, so wie es der Freund ist, der den Hufflepuff macht, und der
Ehrgeiz, der den Slytherin macht. Ich weiß, dass es immer, in jeder Generation,
das Rätsel ist, das den Gelehrten macht.\grqq{}

\glqq Es ist ein furchtbares Schicksal, zu dem du mein Haus verdammst,
Harry\grqq{}, sagte der Schulleiter. Der Schmerz lag noch immer in seiner
Stimme. \glqq Denn jetzt, wo du es anmerkst, glaube ich, dass ich sehr wohl von
meinen Feinden geschaffen wurde.\grqq{}

Harry starrte auf seine eigenen Hände, wo sie in seinem Schoß lagen.
\emph{Vielleicht sollte er einfach die Klappe halten, solange er in Führung
lag}.

\glqq Aber du hast meine Frage beantwortet\grqq{}, sagte Dumbledore leiser, als
wäre er bei sich selbst. \glqq Ich hätte erkennen müssen, dass das der Schlüssel
eines Slytherins sein würde. Alles um seines Ehrgeizes willen; und das weiß ich,
wenn auch nicht warum ...\grqq{} Eine Zeit lang starrte Dumbledore ins Nichts;
dann richtete er sich auf, und seine Augen schienen sich wieder auf Harry zu
richten. \glqq Und du, Harry\grqq{}, sagte der Schulleiter, \glqq du nennst dich
einen Wissenschaftler?\grqq{}. In seiner Stimme schwang Überraschung und leichte
Missbilligung mit.

\glqq Sie mögen die Wissenschaft nicht?\grqq{}, sagte Harry ein wenig müde. Er
hatte gehofft, dass Dumbledore Muggelsachen mehr zugetan wäre.

\glqq Ich nehme an, sie ist nützlich für diejenigen, die keinen Zauberstab
haben\grqq{}, sagte Dumbledore und runzelte die Stirn. \glqq Aber es scheint
eine seltsame Sache zu sein, über die man sich definiert. Ist Wissenschaft so
wichtig wie Liebe? Wie Freundlichkeit? Wie Freundschaft? Ist es die
Wissenschaft, die dich für Minerva McGonagall schwärmen lässt? Ist es die
Wissenschaft, die dich für Hermine Granger empfinden lässt? Wird es die
Wissenschaft sein, an die du dich wendest, wenn du versuchst, Wärme in Draco
Malfoys Herz zu entfachen?\grqq{}

\emph{Das Traurige daran ist, dass du wahrscheinlich denkst, du hättest gerade eine Art unglaublich weises Totschlagargument vorgebracht. Nun, wie formuliert man die Erwiderung so, dass sie auch unglaublich weise klingt...}

\glqq Du bist kein Ravenclaw\grqq{}, sagte Harry mit ruhiger Würde, \glqq und so
ist es dir vielleicht nicht in den Sinn gekommen, dass die Wahrheit zu
respektieren und sie alle Tage deines Lebens zu suchen, auch ein Akt der Gnade
sein könnte.\grqq{}

Die Augenbrauen des Schulleiters hoben sich. Und dann seufzte er. \glqq Wie bist
du so weise geworden, so jung ...?\grqq{} Der alte Zauberer klang traurig, als
er das sagte. \glqq Vielleicht wird es sich als wertvoll für dich
erweisen.\grqq{}

\emph{Nur um alte Zauberer zu beeindrucken, die von sich selbst übermäßig
beeindruckt sind, }dachte Harry. Er war tatsächlich ein wenig enttäuscht von
Dumbledores Leichtgläubigkeit; es war nicht so, dass Harry gelogen hätte, aber
Dumbledore schien viel zu beeindruckt von Harrys Fähigkeit, Dinge so zu
formulieren, dass sie tiefgründig klangen, anstatt sie in einfaches Englisch zu
fassen, wie Richard Feynman es mit seiner Weisheit getan hatte...

\glqq Liebe ist wichtiger als Weisheit\grqq{}, sagte Harry, nur um die Grenzen
von Dumbledores Toleranz für blendend offensichtliche Klischees zu testen, die
durch schiere Musteranpassung ohne irgendeine Art von detaillierter Analyse
vervollständigt wurden.

Der Schulleiter nickte ernsthaft und sagte: \glqq In der Tat.\grqq{}

Harry erhob sich aus dem Stuhl und streckte die Arme aus. \emph{Nun, dann gehe
ich wohl besser los und liebe etwas, das mir helfen wird, den Dunklen Lord zu
besiegen. Und wenn du mich das nächste Mal um Rat fragst, umarme ich dich
einfach }-

\glqq Heute hast du mir sehr geholfen, Harry\grqq{}, sagte der Schulleiter.
\glqq Und so gibt es eine letzte Sache, die ich den jungen Mann fragen
würde.\grqq{}

\emph{Na toll.}

\glqq Sag mir, Harry\grqq{}, sagte der Schulleiter (und jetzt klang seine Stimme
einfach nur verwundert, obwohl immer noch ein Hauch von Schmerz in seinen Augen
lag), \glqq warum fürchten die dunklen Zauberer den Tod so sehr?\grqq{}

\glqq Äh\grqq{}, sagte Harry, \glqq tut mir leid, da muss ich den Dunklen
Zauberern Recht geben.\grqq{}

\emph{Zisch, zisch, läutet; glorp, pop, bubble - }

\glqq Was?\grqq{}, sagte Dumbledore.

\glqq Der Tod ist schlecht\grqq{}, sagte Harry und verwarf die Weisheit
zugunsten einer klaren Kommunikation. \glqq Sehr schlecht. Äußerst schlecht.
Angst vor dem Tod zu haben ist so, als hätte man Angst vor einem großen Monster
mit giftigen Reißzähnen. Das macht sehr viel Sinn und deutet nicht darauf hin,
dass Sie ein psychologisches Problem haben.\grqq{}

Der Schulleiter starrte ihn an, als hätte er sich gerade in eine Katze
verwandelt.

\glqq Okay\grqq{}, sagte Harry, \glqq lassen Sie es mich so ausdrücken. Willst
du sterben? Denn wenn ja, gibt es dieses Muggel-Ding, das sich
Selbstmordpräventions-Hotline nennt -"

\glqq Wenn es an der Zeit ist\grqq{}, sagte der alte Zauberer leise. \glqq Nicht
vorher. Ich würde weder versuchen, den Tag zu beschleunigen, noch ihn zu
verweigern, wenn er kommt.\grqq{}

Harry runzelte ernsthaft die Stirn. \glqq Das hört sich nicht so an, als hätten
Sie einen sehr starken Lebenswillen, Schulleiter!\grqq{}

\glqq Harry ...\grqq{} Die Stimme des alten Zauberers klang allmählich etwas
hilflos, und er war zu einer Stelle geschritten, an der sein silberner Bart
unbemerkt in ein gläsernes Goldfischglas gewandert war und langsam eine
grünliche Färbung annahm, die an den Haaren hochkroch. \glqq Ich glaube, ich
habe mich vielleicht nicht klar ausgedrückt. Dunkle Zauberer sind nicht
lebenshungrig. Sie fürchten den Tod. Sie strecken sich nicht nach dem Licht der
Sonne aus, sondern fliehen vor der einbrechenden Nacht in unendlich dunkle
Höhlen, die sie selbst geschaffen haben, ohne Mond und Sterne. Sie begehren
nicht das Leben, sondern die Unsterblichkeit; und sie sind so getrieben, danach
zu greifen, dass sie ihre eigenen Seelen opfern würden! Willst du ewig leben,
Harry?\grqq{}

\glqq \textbf{Ja, und du auch}\grqq{}, sagte Harry. \glqq Ich will noch einen
Tag leben. Auch morgen will ich noch einen Tag leben. Deshalb will ich ewig
leben, Beweis durch Induktion über die positiven ganzen Zahlen. Wenn Sie nicht
sterben wollen, bedeutet das, dass Sie ewig leben wollen. Wenn Sie nicht ewig
leben wollen, bedeutet das, dass Sie sterben wollen. Man muss das eine oder das
andere tun... Ich komme hier nicht durch, oder?\grqq{}

Die beiden Kulturen starrten einander über eine riesige Kluft der
Inkommensurabilität hinweg an.

\glqq Ich habe hundertundzehn Jahre gelebt\grqq{}, sagte der alte Zauberer leise
(er nahm seinen Bart aus der Schale und schüttelte ihn, um die Farbe
herauszuschütteln). \glqq Ich habe viele Dinge gesehen und getan, zu viele, von
denen ich wünschte, ich hätte sie nie gesehen oder getan. Und doch bereue ich es
nicht, am Leben zu sein, denn meinen Schülern beim Wachsen zuzusehen, ist eine
Freude, die mich nicht müde macht. Aber ich würde mir nicht wünschen, so lange
zu leben, dass es das tut! Was würdest du mit der Ewigkeit anfangen,
Harry?\grqq{}

Harry nahm einen tiefen Atemzug. \glqq Alle interessanten Menschen auf der Welt
treffen, alle guten Bücher lesen und dann etwas noch Besseres schreiben, die
zehnte Geburtstagsparty meines ersten Enkels auf dem Mond feiern, die hundertste
Geburtstagsparty meines ersten Ur-Ur-Ur-Ur-Enkels um die Ringe des Saturns herum
feiern, die tiefsten und letzten Regeln der Natur lernen, die Natur des
Bewusstseins verstehen, herausfinden, warum überhaupt etwas existiert, andere
Sterne besuchen, andere Sterne zu besuchen, Aliens zu entdecken, Aliens zu
erschaffen, uns mit allen zu einer Party auf der anderen Seite der Milchstraße
zu treffen, wenn wir alles erforscht haben, uns mit allen anderen zu treffen,
die auf der alten Erde geboren wurden, um zu sehen, wie die Sonne endlich
erlischt, und ich habe mir früher Sorgen gemacht, einen Weg zu finden, diesem
Universum zu entkommen, bevor ihm die Entropie ausgeht, aber jetzt bin ich viel
hoffnungsvoller, nachdem ich entdeckt habe, dass die sogenannten Gesetze der
Physik nur optionale Richtlinien sind.\grqq{}

\glqq Ich habe nicht viel davon verstanden\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Aber
ich muss fragen, ob das Dinge sind, die du dir wirklich so verzweifelt wünschst,
oder ob du sie dir nur einbildest, um dir vorzustellen, nicht müde zu sein,
während du vor dem Tod davonläufst.\grqq{}

\glqq Das Leben ist keine endliche Liste von Dingen, die man abhakt, bevor man
sterben darf\grqq{}, sagte Harry fest. \glqq Es ist das Leben, du lebst es
einfach weiter. Wenn ich diese Dinge nicht tue, dann deshalb, weil ich etwas
Besseres gefunden habe.\grqq{}

Dumbledore seufzte. Seine Finger trommelten auf eine Uhr; als sie sie berührten,
veränderten sich die Ziffern in eine unentzifferbare Schrift, und die Zeiger
erschienen kurz in verschiedenen Positionen. \glqq Für den unwahrscheinlichen
Fall, dass es mir erlaubt ist, bis hundertfünfzig zu bleiben\grqq{}, sagte der
alte Zauberer, \glqq glaube ich nicht, dass es mir etwas ausmachen würde. Aber
zweihundert Jahre wären völlig zu viel des Guten.\grqq{}

\glqq Ja, nun\grqq{}, sagte Harry, und seine Stimme wurde ein wenig trocken, als
er an seine Mum und Dad und ihre zugewiesene Lebensspanne dachte, wenn Harry
nichts dagegen unternahm, \glqq ich vermute, Schulleiter, dass, wenn Sie aus
einer Kultur kämen, in der die Menschen daran gewöhnt waren, vierhundert Jahre
zu leben, das Sterben mit zweihundert Jahren genauso tragisch verfrüht
erscheinen würde wie das Sterben mit, sagen wir,\emph{ }achtzig.\grqq{} Harrys
Stimme wurde bei diesem letzten Wort hart.

\glqq Vielleicht\grqq{}, sagte der alte Zauberer friedlich. \glqq Ich würde mir
nicht wünschen, vor meinen Freunden zu sterben, noch weiterzuleben, wenn sie
alle fort sind. Am schwersten ist es, wenn die, die man am meisten geliebt hat,
vor einem gegangen sind, und doch leben noch andere, um derentwillen man bleiben
muss...\grqq{} Dumbledores Augen waren auf Harry gerichtet und wurden immer
trauriger. \glqq Trauere nicht zu sehr um mich, Harry, wenn meine Zeit gekommen
ist; ich werde bei denen sein, die ich lange vermisst habe, bei unserem nächsten
großen Abenteuer.\grqq{}

\glqq Oh!\grqq{}, sagte Harry in plötzlicher Erkenntnis. \glqq Du glaubst an ein
Leben nach dem Tod. Ich hatte den Eindruck, dass Zauberer keine Religion
haben?\grqq{}

\emph{Piep. Piep. Plopp. }

\glqq Wie kannst du nicht daran glauben?!\grqq{}, sagte der Schulleiter und sah
völlig verblüfft aus. \glqq Harry, du bist ein Zauberer! Du hast Geister
gesehen!?\grqq{}

\glqq Geister\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme war flach. \glqq Du meinst diese
Dinge wie Porträts, gespeicherte Erinnerungen und Verhaltensweisen ohne
Bewusstsein oder Leben, die durch den Ausbruch von Magie, der den gewaltsamen
Tod eines Zauberers begleitet, versehentlich in die umgebende Materie eingeprägt
werden -\grqq{}

\glqq Ich habe diese Theorie gehört\grqq{}, sagte der Schulleiter, seine Stimme
wurde scharf, \glqq wiederholt von Zauberern, die Zynismus mit Weisheit
verwechseln, die denken, dass sie sich selbst erhöhen, wenn sie auf andere
herabschauen. Das ist eine der dümmsten Ideen, die ich in den letzten
hundertzehn Jahren gehört habe! Ja, Geister lernen und wachsen nicht, denn hier
gehören sie nicht hin! Seelen sind dazu bestimmt, weiterzuziehen, hier gibt es
kein Leben mehr für sie! Und wenn nicht Geister, was ist dann mit dem Schleier?
Was ist mit dem Stein der Auferstehung?\grqq{}

\glqq In Ordnung\grqq{}, sagte Harry und versuchte, seine Stimme ruhig zu
halten, \glqq ich werde mir Ihre Beweise anhören, denn das ist es, was ein
Wissenschaftler tut. Aber zuerst, Schulleiter, lassen Sie mich Ihnen eine kleine
Geschichte erzählen.\grqq{} Harrys Stimme zitterte. \glqq Wissen Sie, als ich
hier ankam, als ich in King's Cross aus dem Zug stieg, ich meine nicht gestern,
sondern damals im September, als ich damals aus dem Zug stieg, Schulleiter,
hatte ich noch nie einen Geist gesehen. Ich hatte nicht mit Geistern gerechnet.
Als ich sie also sah, Herr Direktor, tat ich etwas sehr Dummes. Ich zog
voreilige Schlüsse. Ich, ich dachte, es gäbe ein Leben nach dem Tod, ich dachte,
niemand wäre jemals wirklich gestorben, ich dachte, dass es allen, die die
menschliche Spezies jemals verloren hatte, doch gut ging, ich dachte, dass
Zauberer mit den Verstorbenen sprechen könnten, dass man nur den richtigen
Zauberspruch bräuchte, um sie herbeizurufen, dass Zauberer das tun könnten, ich
dachte, ich könnte meine Eltern treffen, die für mich gestorben sind, und ihnen
sagen, dass ich von ihrem Opfer gehört habe und dass ich angefangen habe, sie
meine Mutter und meinen Vater zu nennen -\grqq{}

\glqq Harry\grqq{}, flüsterte Dumbledore. Wasser glitzerte in den Augen des
alten Zauberers. Er trat einen Schritt näher durch das Büro -

\glqq Und dann\grqq{}, spuckte Harry, die Wut kam voll in seine Stimme, die
kalte Wut auf das Universum, weil es so war, und auf sich selbst, weil er so
dumm war, \glqq fragte ich Hermine und sie sagte, dass es nur Nachbilder waren,
eingebrannt in den Stein des Schlosses durch den Tod eines Zauberers, wie die
Silhouetten, die an den Wänden von Hiroshima zurückblieben. Und ich hätte es
wissen müssen! Ich hätte es wissen müssen, ohne überhaupt zu fragen! Ich hätte
es nicht einmal für 30 Sekunden glauben dürfen! Denn wenn die Menschen eine
Seele hätten, gäbe es so etwas wie Hirnschäden nicht, wenn die Seele weiter
sprechen könnte, nachdem das ganze Gehirn weg ist, wie könnte dann ein Schaden
an der linken Gehirnhälfte einem die Fähigkeit zu sprechen nehmen? Und Professor
McGonagall, als sie mir vom Tod meiner Eltern erzählte, tat sie nicht so, als
wären sie einfach auf eine lange Reise in ein anderes Land gegangen, als wären
sie nach Australien ausgewandert, als es noch Segelschiffe gab, so würden sich
die Leute verhalten, wenn sie tatsächlich wüssten, dass der Tod einfach nur
woanders hingeht, wenn sie harte Beweise für ein Leben nach dem Tod hätten,
anstatt sich etwas auszudenken, um sich selbst zu trösten, es würde alles
ändern, es würde keine Rolle spielen, dass jeder jemanden im Krieg verloren hat,
es wäre ein bisschen traurig, aber nicht schrecklich! Und ich hatte schon
gesehen, dass die Leute in der Zaubererwelt sich nicht so verhielten! Also hätte
ich es besser wissen müssen! Und da wusste ich, dass meine Eltern wirklich tot
und für immer und ewig weg waren, dass nichts mehr von ihnen übrig war, dass ich
nie die Chance bekommen würde, sie kennenzulernen und, und, und die anderen
Kinder dachten, ich würde weinen, weil ich Angst vor Geistern hatte -\grqq{}

Das Gesicht des alten Zauberers war entsetzt, er öffnete den Mund, um zu
sprechen -

\glqq Also sagen Sie es mir, Herr Direktor! Erzählen Sie mir von den Beweisen!
Aber wagen Sie es nicht, auch nur ein winziges bisschen davon zu übertreiben,
denn wenn Sie mir noch einmal falsche Hoffnungen machen und ich später
herausfinde, dass Sie gelogen oder die Dinge nur ein bisschen gedehnt haben,
werde ich Ihnen das nie verzeihen! \textbf{Was ist der Schleier?!}\grqq{} Harry
griff nach oben und wischte sich über die Wangen, während die Glasdinger des
Büros von seinem letzten Schrei zu vibrieren aufhörten.

\glqq Der Schleier\grqq{}, sagte der alte Zauberer mit einem leichten Zittern in
der Stimme, \glqq ist ein großer steinerner Torbogen, der in der Abteilung für
Mysterien aufbewahrt wird; ein Tor zum Land der Toten.\grqq{}

\glqq Und woher weiß man das?\grqq{}, fragte Harry. \glqq Sagen Sie mir nicht,
was Sie glauben, sondern was Sie gesehen haben!\grqq{}

Die physische Manifestation der Barriere zwischen den Welten war ein großer
steinerner Torbogen, alt und hoch und spitz zulaufend, mit einem zerfledderten
schwarzen Schleier wie die Oberfläche eines Wasserbeckens, der sich zwischen den
Steinen spannte; kräuselnd, immer, von der ständigen und einseitigen Passage der
Seelen. Wenn man am Schleier stand, konnte man die Stimmen der Toten rufen
hören, immer im Flüsterton, kaum zu verstehen, immer lauter und zahlreicher
werdend, wenn man blieb und zu hören versuchte, wie sie versuchten, zu
kommunizieren; und wenn man zu lange zuhörte, ging man ihnen entgegen, und in
dem Moment, in dem man den Schleier berührte, wurde man hindurchgesaugt und
hörte nie wieder etwas von ihnen.

\glqq Das hört sich nicht einmal wie ein interessanter Betrug an\grqq{}, sagte
Harry, seine Stimme wurde ruhiger, jetzt, da es nichts gab, was ihm Hoffnung
machte oder ihn wütend machte, weil seine Hoffnungen enttäuscht worden waren.
\glqq Jemand hat einen steinernen Torbogen gebaut, eine kleine schwarze
Wellenfläche dazwischen gelegt, die alles verschwinden ließ, was sie berührte,
und sie verzaubert, damit sie den Leuten zuflüstert und sie hypnotisiert.\grqq{}

\glqq Harry ...\grqq{}, sagte der Schulleiter und begann, ziemlich besorgt
auszusehen. \glqq Ich kann dir die Wahrheit sagen, aber wenn du dich weigerst,
sie zu hören...\grqq{}

\emph{Auch nicht interessant}.

\glqq Was ist der Stein der Auferstehung?\grqq{}

\glqq Ich würde es dir nicht sagen\grqq{}, sagte der Schulleiter langsam, \glqq
außer, dass ich fürchte, was dieser Unglaube dir antun könnte ... also hör zu,
Harry, bitte hör zu ...\grqq{}

Der Stein der Auferstehung war einer der drei legendären Heiligtümer des Todes,
verwandt mit Harrys Umhang. Der Stein der Auferstehung konnte Seelen von den
Toten zurückrufen - sie zurück in die Welt der Lebenden bringen, wenn auch nicht
so, wie sie waren. Cadmus Peverell benutzte den Stein, um seine verlorene
Geliebte von den Toten zurückzurufen, aber ihr Herz blieb bei den Toten, und
nicht in der Welt der Lebenden. Und mit der Zeit trieb es ihn in den Wahnsinn,
und er tötete sich selbst, um noch einmal wirklich mit ihr zusammen zu sein...

In aller Höflichkeit hob Harry seine Hand.

\glqq Ja?\grqq{}, sagte der Schulleiter zögernd.

\glqq Der offensichtliche Test, um herauszufinden, ob der Stein der Auferstehung
wirklich die Toten zurückruft oder nur ein Bild aus dem Geist des Anwenders
projiziert, ist, eine Frage zu stellen, deren Antwort Sie nicht kennen, der Tote
aber schon, und die in dieser Welt definitiv überprüft werden kann. Zum
Beispiel: wenn man als Person... -\grqq{}

Dann hielt Harry inne, denn diesmal hatte er es geschafft, seiner Zunge einen
Schritt voraus zu denken, schnell genug, um nicht den ersten Namen und Test zu
sagen, der ihm in den Sinn gekommen war.

\glqq ... Ihre tote Frau beschwört, und fragen Sie sie, wo sie ihren verlorenen
Ohrring gelassen hat, oder so etwas in der Art\grqq{}, beendete Harry. \glqq Hat
jemand so einen Test gemacht?\grqq{}

\glqq Der Stein der Auferstehung ist seit Jahrhunderten verschollen,
Harry\grqq{}, sagte der Schulleiter leise.

Harry zuckte mit den Schultern. \glqq Nun, ich bin Wissenschaftler und immer
bereit, mich überzeugen zu lassen. Wenn Sie wirklich glauben, dass der Stein der
Auferstehung die Toten zurückruft - dann müssen Sie doch auch glauben, dass so
ein Test erfolgreich sein wird, oder? Weißt du etwas darüber, wo man den Stein
der Auferstehung finden kann? Ich habe schon ein Artefakt unter höchst
mysteriösen Umständen bekommen, und, na ja, wir wissen beide, wie der Rhythmus
der Welt bei so etwas funktioniert."

Dumbledore starrte Harry an. Harry starrte den Schulleiter gleichmütig zurück
an. Der alte Zauberer fuhr sich mit der Hand über die Stirn und murmelte: \glqq
Das ist Wahnsinn.\grqq{} (Irgendwie schaffte Harry es, sich das Lachen zu
verkneifen.) Und Dumbledore wies Harry an, den Unsichtbarkeitsumhang aus seiner
Tasche zu ziehen; auf Anweisung des Schulleiters starrte Harry auf die
Innenseite und die Rückseite der Kapuze, bis er es sah, schwach gegen das
silbrige Gewebe gezeichnet, in verblasstem Scharlachrot wie getrocknetes Blut,
das Symbol der Heiligtümer des Todes: ein Dreieck, mit einem Kreis im Inneren
und einer Linie, die beides trennt.

\glqq Danke\grqq{}, sagte Harry höflich. \glqq Ich werde auf jeden Fall nach
einem so markierten Stein Ausschau halten. Haben Sie sonst noch irgendwelche
Beweise?\grqq{}

Dumbledore schien einen Kampf mit sich selbst zu führen. \glqq Harry\grqq{},
sagte der alte Zauberer, und seine Stimme erhob sich, \glqq das ist ein
gefährlicher Weg, den du beschreitest, ich bin mir nicht sicher, ob ich das
Richtige tue, wenn ich das sage, aber ich muss dich von diesem Weg wegreißen!
Harry, wie hätte Voldemort den Tod seines Körpers überleben können, wenn er
keine Seele gehabt hätte?\grqq{}

Und das war der Moment, in dem Harry klar wurde, dass es genau eine Person gab,
die Professor McGonagall ursprünglich gesagt hatte, dass der Dunkle Lord
überhaupt noch lebte; und das war der verrückte Schulleiter ihres Irrenhauses
von einer Schule, der glaubte, die Welt funktioniere wie Klischees.

\glqq Gute Frage\grqq{}, sagte Harry, nachdem er innerlich darüber nachgedacht
hatte, wie er vorgehen sollte. \glqq Vielleicht hat er einen Weg gefunden, die
Kraft des Steins der Auferstehung zu duplizieren, nur hat er ihn vorher mit
einer vollständigen Kopie seines Gehirnzustands geladen. Oder so etwas in der
Art.\grqq{} Harry war sich plötzlich alles andere als sicher, dass er versuchte,
eine Erklärung für etwas zu finden, das tatsächlich passiert war. \glqq Kannst
du mir eigentlich alles erzählen, was du darüber weißt, wie der Dunkle Lord
überlebt hat und was nötig wäre, um ihn zu töten?\grqq{}

\emph{Wenn es ihn überhaupt noch gibt, als mehr als nur die Schlagzeilen des Klitterers. }

\glqq Du machst mir nichts vor, Harry\grqq{}, sagte der alte Zauberer; sein
Gesicht sah jetzt uralt aus, und von mehr als nur Jahren gezeichnet. \glqq Ich
weiß, warum du diese Frage wirklich stellst. Nein, ich kann deine Gedanken nicht
lesen, das muss ich auch nicht, dein Zögern verrät dich! Du suchst das Geheimnis
der Unsterblichkeit des Dunklen Lords, um es für dich zu nutzen!\grqq{}

\glqq \textbf{Falsch! Ich will das Geheimnis der Unsterblichkeit des Dunklen
Lords, um es für alle zu }\textbf{nutzen!}\grqq{}

\emph{Tick, crackle, fzzzt... }

Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore stand einfach nur da und starrte Harry
mit stumm aufgerissenem Mund an. (Harry vergab sich selbst einen Punkt für den
Montag, da er es geschafft hatte, jemanden komplett umzuhauen, bevor der Tag zu
Ende war.)

\glqq Und falls es nicht klar war\grqq{}, sagte Harry, \glqq mit allen meine ich
auch alle Muggel, nicht nur alle Zauberer.\grqq{}

\glqq Nein\grqq{}, sagte der alte Zauberer und schüttelte den Kopf. Seine Stimme
erhob sich. \glqq Nein, nein, nein! Das ist Irrsinn!\grqq{}

\glqq \textbf{Bwa ha ha!}\grqq{}, sagte Harry.

Das Gesicht des alten Zauberers war angespannt vor Wut und Sorge. \glqq
Voldemort hat das Buch gestohlen, aus dem er sein Geheimnis entnommen hat; es
war nicht mehr da, als ich danach suchte. Aber so viel weiß ich, und so viel
will ich dir sagen: Seine Unsterblichkeit wurde durch ein Ritual geboren, das
schrecklich und dunkel war, schwärzer als Pechschwarz! Und es war Myrtle, die
arme, süße Myrtle, die dafür starb; seine Unsterblichkeit erforderte Opfer, sie
erforderte Mord -\grqq{}

\glqq Nun, natürlich werde ich nicht eine Methode der Unsterblichkeit verwenden,
die das Töten von Menschen erfordert! Das würde den ganzen Sinn zunichte
machen!\grqq{}

Es gab eine erschrockene Pause. Langsam entspannte sich das Gesicht des alten
Zauberers aus seiner Wut, obwohl die Sorge immer noch da war. \glqq Du würdest
kein Ritual anwenden, das Menschenopfer erfordert.\grqq{}

\glqq Ich weiß nicht, wofür Sie mich halten, Schulleiter\grqq{}, sagte Harry
kalt, sein eigener Zorn stieg auf, \glqq aber vergessen wir nicht, dass ich
derjenige bin, der will, dass die Menschen leben! Derjenige, der alle retten
will! Sie sind derjenige, der denkt, dass der Tod großartig ist und jeder
sterben sollte!"

\glqq Ich bin ratlos, Harry\grqq{}, sagte der alte Zauberer. Seine Füße stapften
wieder durch sein seltsames Büro. \glqq Ich weiß nicht, was ich sagen
soll.\grqq{} Er hob eine Kristallkugel auf, die eine Hand in Flammen zu halten
schien, und blickte mit trauriger Miene hinein. \glqq Nur, dass ich von dir sehr
missverstanden werde... Ich will nicht, dass alle sterben, Harry!\grqq{}

\glqq Du willst nur nicht, dass jemand unsterblich ist\grqq{}, sagte Harry mit
beträchtlicher Ironie.

Es schien, dass elementare logische Tautologien wie Alle x:Stirbt(x) = Nicht
Existieren x:Nicht Sterben(x) = Existieren jenseits der logischen Fähigkeiten
des mächtigsten Zauberers der Welt war.

Der alte Zauberer nickte. \glqq Ich habe weniger Angst als früher, aber ich
mache mir immer noch große Sorgen um dich, Harry\grqq{}, sagte er leise. Seine
Hand, von der Zeit ein wenig schrumpelig geworden, aber immer noch stark, legte
die Kristallkugel fest in ihren Ständer zurück. \glqq Denn die Angst vor dem Tod
ist eine bittere Sache, eine Krankheit der Seele, durch die die Menschen
verdreht und verzerrt werden. Voldemort ist nicht der einzige Dunkle Zauberer,
der diesen düsteren Weg eingeschlagen hat, obwohl ich fürchte, dass er ihn
weiter gegangen ist als alle anderen vor ihm.\grqq{}

\glqq Und du glaubst, du hast keine Angst vor dem Tod?\grqq{} sagte Harry und
versuchte nicht einmal, die Ungläubigkeit in seiner Stimme zu verbergen.

Das Gesicht des alten Zauberers war friedlich. \glqq Ich bin nicht perfekt,
Harry, aber ich glaube, ich habe meinen Tod als Teil von mir akzeptiert."

\glqq Aha\grqq{}, sagte Harry. \glqq Sehen Sie, es gibt da diese kleine Sache,
die man kognitive Dissonanz nennt. Wenn man den Leuten einmal im Monat einen
Knüppel auf den Kopf hauen würde und niemand etwas dagegen tun könnte, gäbe es
bald alle möglichen Philosophen, die vorgeben, weise zu sein, wie Sie es
ausdrücken, und die alle möglichen erstaunlichen Vorteile darin sehen, einmal im
Monat einen Knüppel auf den Kopf zu bekommen. Zum Beispiel macht es dich härter,
oder es macht dich glücklicher an den Tagen, an denen du nicht mit einem Knüppel
geschlagen wirst. Aber wenn du zu jemandem gehst, der nicht geschlagen wird, und
ihn fragst, ob er anfangen will, im Austausch für diese erstaunlichen Vorteile,
würde er \emph{nein} sagen. Und wenn Sie nicht sterben müssten, wenn Sie von
irgendwoher kämen, wo noch nie jemand etwas vom Tod gehört hat, und ich Ihnen
vorschlagen würde, dass es eine erstaunliche, wunderbare, großartige Idee wäre,
wenn die Menschen faltig und alt würden und schließlich aufhörten zu existieren,
warum, würden Sie mich sofort in eine Irrenanstalt bringen lassen! Warum sollte
jemand auf den dummen Gedanken kommen, dass der Tod eine gute Sache ist? Weil
man Angst davor hat, weil man nicht wirklich sterben will, und dieser Gedanke
schmerzt so sehr in einem, dass man ihn wegrationalisieren muss, etwas tun, um
den Schmerz zu betäuben, damit man nicht daran denken muss -\grqq{}

\glqq Nein, Harry\grqq{}, sagte der alte Zauberer. Sein Gesicht war sanft, seine
Hand fuhr durch ein beleuchtetes Wasserbecken, das kleine musikalische Schläge
machte, als seine Finger es umrührten. \glqq Obwohl ich verstehen kann, dass du
so denken musst.\grqq{}

\glqq Willst du den dunklen Zauberer verstehen?\grqq{} sagte Harry, seine Stimme
jetzt hart und grimmig. \glqq Dann schau in den Teil von dir, der nicht vor dem
Tod flieht, sondern vor der Angst vor dem Tod, der diese Angst so unerträglich
findet, dass er den Tod als Freund umarmt und sich bei ihm einschleimt,
versucht, eins zu werden mit der Nacht, damit er sich für den Herrn des Abgrunds
halten kann. Du hast das schrecklichste aller Übel genommen und es gut genannt!
Mit nur einer kleinen Drehung würde derselbe Teil von dir Unschuldige ermorden
und es Freundschaft nennen. Wenn du den Tod besser als das Leben nennen kannst,
dann kannst du deinen moralischen Kompass so verdrehen, dass er überall hinzeigt
-\grqq{}

\glqq Ich glaube\grqq{}, sagte Dumbledore und schüttelte zum Klang kleiner
bimmelnder Glöckchen Wassertropfen von seiner Hand, \glqq dass du dunkle
Zauberer sehr gut verstehst, ohne selbst einer zu sein.\grqq{}

Es wurde in vollkommenem Ernst und ohne Vorwurf gesagt.

\glqq Aber dein Verständnis für mich, fürchte ich, ist sehr mangelhaft.\grqq{}
Der alte Zauberer lächelte jetzt, und es lag ein leises Lachen in seiner Stimme.

Harry bemühte sich, nicht noch kälter zu werden, als er es ohnehin schon war;
von irgendwoher strömte eine lodernde Wut des Grolls auf Dumbledores
Herablassung in seinen Geist, und all das Lachen, das weise alte Narren jemals
anstelle von Argumenten benutzt hatten. \glqq Komisch, weißt du, ich dachte,
Draco Malfoy würde so unmöglich sein, mit dem man reden kann, und stattdessen
war er in seiner kindlichen Unschuld hundertmal stärker als du.\grqq{}

Ein Blick der Verwunderung ging über das Gesicht des alten Zauberers. \glqq Was
meinst du?\grqq{}

\glqq Ich meine\grqq{}, sagte Harry mit beißender Stimme, \glqq dass Draco seine
eigenen Überzeugungen tatsächlich ernst genommen und meine Worte verarbeitet
hat, anstatt sie mit einem Lächeln sanfter Überlegenheit aus dem Fenster zu
werfen. Du bist so alt und weise, dass du nicht einmal etwas von dem, was ich
sage, bemerken kannst! Nicht verstehen, bemerken!?\grqq{}

\glqq Ich habe dir zugehört, Harry\grqq{}, sagte Dumbledore und sah nun etwas
ernster aus, \glqq aber zuhören heißt nicht immer zustimmen. Abgesehen von den
Meinungsverschiedenheiten, was ist es, von dem du glaubst, dass ich es nicht
verstehe?\grqq{}

\emph{Dass du, wenn du wirklich an ein Leben nach dem Tod glauben würdest, zu
St. Mungo's gehen und Nevilles Eltern, Alice und Frank Longbottom, töten
würdest, damit sie zu ihrem nächsten großen Abenteuer aufbrechen können, anstatt
sie hier in ihrem beschädigten Zustand verweilen zu lassen} -

Harry konnte sich gerade noch davon abhalten, es laut auszusprechen. \glqq In
Ordnung\grqq{}, sagte Harry kalt. \glqq Dann werde ich deine ursprüngliche Frage
beantworten. Sie haben gefragt, warum die dunklen Zauberer Angst vor dem Tod
haben. Tun Sie so, Schulleiter, als würden Sie wirklich an Seelen glauben. Tun
Sie so, als ob jeder jederzeit die Existenz von Seelen nachweisen könnte, tun
Sie so, als ob niemand bei Beerdigungen weinen würde, weil sie wissen, dass ihre
Lieben noch leben. Können Sie sich nun vorstellen, eine Seele zu zerstören? Sie
in Stücke zu reißen, so dass nichts mehr übrig bleibt, um sich auf ihr nächstes
großes Abenteuer zu begeben? Können Sie sich vorstellen, was für eine
schreckliche Sache das wäre, das schlimmste Verbrechen, das jemals in der
Geschichte des Universums begangen wurde, das Sie alles tun würden, um zu
verhindern, dass es auch nur einmal passiert? Denn das ist es, was der Tod
wirklich ist - die Auslöschung einer Seele!\grqq{}

Der alte Zauberer starrte ihn an, ein trauriger Blick in den Augen. \glqq Ich
glaube, ich verstehe jetzt\grqq{}, sagte er leise.

\glqq Oh?\grqq{}, sagte Harry. \glqq Was verstehen?\grqq{}

\glqq Voldemort\grqq{}, sagte der alte Zauberer. \glqq Ich verstehe ihn jetzt
endlich. Denn um zu glauben, dass die Welt wirklich so ist, muss man glauben,
dass es in ihr keine Gerechtigkeit gibt, dass sie in ihrem Kern aus Finsternis
gewoben ist. Ich fragte dich, warum er ein Monster wurde, und du konntest keinen
Grund nennen. Und wenn ich ihn fragen könnte, würde seine Antwort wohl lauten:
\emph{Warum nicht?}\grqq{}

Sie standen da und sahen sich in die Augen, der alte Zauberer in seinem Gewand
und der Junge mit der Blitznarbe auf der Stirn.

\glqq Sag, Harry\grqq{}, sagte der alte Zauberer, \glqq willst du ein Monster
werden?\grqq{}

\glqq \textbf{Nein}\grqq{}, sagte der Junge mit einer eisernen Gewissheit in
seiner Stimme.

\glqq Warum nicht?\grqq{}, fragte der alte Zauberer.

Der Junge stand ganz gerade, das Kinn hoch und stolz erhoben, und sagte: \glqq
Es gibt keine Gerechtigkeit in den Gesetzen der Natur, Schulleiter, keinen
Begriff für Fairness in den Gleichungen der Bewegung.

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{Das Universum ist weder böse,
noch gut, es ist ihm einfach egal. Den Sternen ist es egal, oder der Sonne, oder
dem Himmel. }</p> <p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{Aber das
müssen sie auch nicht! Es ist uns nicht egal! }</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{Es gibt Licht in der Welt, und das
sind wir!}\grqq{} </p>

\glqq Ich frage mich, was aus dir werden wird, Harry\grqq{}, sagte der alte
Zauberer. Seine Stimme war sanft, mit einem seltsamen Erstaunen und Bedauern
darin. \glqq Es ist genug, dass ich mir wünsche zu leben, nur um es zu
sehen.\grqq{}

Der Junge verbeugte sich mit schwerer Ironie vor ihm und ging, und die Eichentür
schlug mit einem dumpfen Schlag hinter ihm zu.

