\chapter{Alles was ich glaubte ist falsch}

\lettrine{\loq A}{lso}, nur um das klarzustellen\grqq{}, sagte Harry, \glqq wenn
der Professor dich schweben lässt, Papa, obwohl du weißt, dass du nicht an
irgendwelchen Drähten hängst, dann ist das ein ausreichender Beweis. Du wirst
dich nicht umdrehen und sagen, dass es ein Zaubertrick ist. Das wäre nicht
fair. Wenn du so denkst, solltest du es jetzt sagen, und wir können uns
stattdessen ein anderes Experiment ausdenken.\grqq{}

Harrys Papa, Professor Michael Verres-Evans, rollte mit den Augen. \glqq{}Ja,
Harry.\grqq{}

\glqq{}Und du, Mama, deine Theorie besagt, dass der Professor in der Lage sein
sollte, das zu tun, und wenn das nicht passiert, gibst du zu, dass du dich
irrst. Nichts davon, dass Magie nicht funktioniert, wenn man ihr skeptisch
gegenübersteht, oder so etwas.\grqq{}

Die stellvertretende Schulleiterin Minerva McGonagall beobachtete Harry mit
einem verwirrten Ausdruck. Sie sah in ihren schwarzen Roben und dem spitzen Hut
ziemlich hexenhaft aus, aber wenn sie sprach, klang sie förmlich und schottisch,
was so gar nicht zu ihrem Aussehen passte. Auf den ersten Blick sah sie aus wie
jemand, der gackern und Babys in Kessel stecken sollte, aber der ganze Effekt
war ruiniert, sobald sie den Mund öffnete.

\glqq{}Ist das ausreichend, Mr. Potter?\grqq{}, fragte sie. \glqq{}Soll ich
weitermachen und es demonstrieren?\grqq{}

\glqq{}Ausreichend? Wahrscheinlich nicht\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Aber es
wird zumindest helfen. Nur zu, stellvertretende Schulleiterin.\grqq{}

\glqq{}Nur Professor reicht\grqq{}, sagte sie, und dann: \glqq{}Wingardium
Leviosa.\grqq{}

Harry sah seinen Papa an. \glqq{}Hm\grqq{}, sagte Harry. Sein Papa sah ihn
wieder an. \glqq{}Hm\grqq{}, wiederholte sein Papa. Dann schaute Professor
Verres-Evans wieder zu Professor McGonagall. \glqq{}In Ordnung, Sie können mich
jetzt herunterlassen.\grqq{}

Sein Papa wurde vorsichtig auf den Boden gesenkt. Harry fuhr sich mit einer
Hand durch sein eigenes Haar. Vielleicht war es nur dieser seltsame Teil von
ihm, der schon überzeugt war, aber ...

\glqq{}Das ist eine ziemliche Antiklimax\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Man sollte
meinen, es gäbe eine Art dramatischeres mentales Ereignis, das mit der
Aktualisierung einer Beobachtung von verschwindend geringer Wahrscheinlichkeit
verbunden ist -\grqq{}

Harry stoppte sich selbst. Mama, die Hexe und sogar sein Papa warfen ihm wieder
diesen Blick zu.

\glqq{}Ich meine, wenn ich herausfinde, dass alles, was ich glaube, falsch
ist.\grqq{}

Im Ernst, es hätte dramatischer sein müssen. Sein Gehirn hätte seinen gesamten
aktuellen Vorrat an Hypothesen über das Universum im Klo hinunterspülen müssen,
von denen keine einzige dies zuließ. Aber stattdessen schien sein Gehirn nur zu
sagen: \glqq{}Also gut, ich habe gesehen, wie die Hogwarts-Professorin ihren
Zauberstab geschwungen und deinen Papa in die Luft steigen lassen hat, und was
jetzt?\grqq{}

Die Hexenfrau lächelte sie wohlwollend an und sah ziemlich amüsiert aus. \glqq{}
Möchten Sie eine weitere Demonstration, Mr. Potter?\grqq{}

\glqq{}Das ist nicht nötig\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Wir haben ein endgültiges
Experiment durchgeführt. Aber ...\grqq{}

Harry zögerte. Er konnte sich nicht helfen. Eigentlich sollte er sich unter
diesen Umständen nicht zurückhalten. Es war nur recht und billig, neugierig zu
sein.

\glqq{}Was können Sie sonst noch tun?\grqq{} Professor McGonagall verwandelte
sich in eine Katze. Harry wich gedankenlos zurück und machte einen so schnellen
Rückzieher, dass er über einen verirrten Bücherstapel stolperte und mit einem
dumpfen Aufprall hart auf seinem Hintern landete. Seine Hände kamen herunter, um
sich abzufangen, ohne richtig zu greifen, und es gab ein warnendes Stechen in
seiner Schulter, als das Gewicht ungebremst herunterkam.

Sofort verwandelte sich die kleine getigerte Katze wieder in eine Frau in Robe.

\glqq{}Es tut mir leid, Mr. Potter\grqq{}, sagte die Hexe und klang aufrichtig,
obwohl ihre Lippenwinkel nach oben zuckten. \glqq{}Ich hätte Sie warnen
müssen.\grqq{}

Harry atmete in kurzen Schlägen. Seine Stimme kam erstickt heraus. \glqq{}Das
können Sie nicht tun!\grqq{} \glqq{}Es ist nur eine Verwandlung\grqq{}, sagte
Professor McGonagall. \glqq{}Eine Animagus-Verwandlung, um genau zu sein.\grqq{}

\glqq{}Du hast dich in eine Katze verwandelt! Eine KLEINE Katze! Du hast gegen
den Energieerhaltungssatz verstoßen! Das ist nicht nur eine willkürliche Regel,
sie ist durch die Form des Quanten-Hamiltonschen impliziert! Die Ablehnung
zerstört die Unitarität und dann bekommst du FTL-Signale! (Schneller als Licht,
anm. d.Übersetzers) Und Katzen sind KOMPLIZIERT! Ein menschlicher Verstand kann
sich nicht einfach die gesamte Anatomie einer Katze vorstellen und, und, und die
ganze Katzenbiochemie, und was ist mit der Neurologie? Wie kann man mit einem
katzengroßen Gehirn weiterdenken?\grqq{}

Professor McGonagalls Lippen zuckten jetzt noch höher. \glqq{}Magie.\grqq{}

\glqq{}Magie reicht dafür nicht aus! Man müsste schon ein Gott sein!\grqq{}
Professor McGonagall blinzelte. \glqq{}Das ist das erste Mal, dass ich so
genannt werde.\grqq{}

Eine Unschärfe legte sich über Harrys Sicht, als sein Gehirn zu begreifen
begann, was gerade passiert war. Die ganze Idee eines vereinheitlichten
Universums mit mathematisch regelmäßigen Gesetzen, das war es, was die Toilette
hinuntergespült worden war; die ganze Vorstellung von Physik. Dreitausend Jahre,
in denen man große, komplizierte Dinge in kleinere Teile auflöste, in denen man
entdeckte, dass die Musik der Planeten dieselbe Melodie war wie ein fallender
Apfel, in denen man herausfand, dass die wahren Gesetze vollkommen universell
waren und nirgendwo Ausnahmen hatten und die Form einfacher Mathematik annahmen,
die die kleinsten Teile regelte, ganz zu schweigen davon, dass der Geist das
Gehirn war und das Gehirn aus Neuronen bestand, dass ein Gehirn das war, was ein
Mensch war -

und dann verwandelte sich eine Frau in eine Katze, so viel zu all dem. Hundert
Fragen kämpften um den Vorrang über Harrys Lippen, und der Sieger strömte
heraus:

\glqq{}Und was für eine Beschwörungsformel ist Wingardium Leviosa? Wer erfindet
die Worte für diese Zaubersprüche, Kindergärtner?\grqq{}

\glqq{}Das reicht, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor McGonagall knackig, obwohl
ihre Augen vor unterdrückter Belustigung glänzten. \glqq{}Wenn Sie etwas über
Magie lernen wollen, schlage ich vor, dass wir den Papierkram erledigen, damit
Sie nach Hogwarts gehen können.\grqq{}

\glqq{}Richtig\grqq{}, sagte Harry, etwas benommen. Er riss seine Gedanken
zusammen. Der Marsch der Rationalität würde einfach von vorne beginnen müssen,
das war alles; sie hatten immer noch die Wissenschaftliche Methode und das war
das Wichtigste.

\glqq{}Wie komme ich dann nach Hogwarts?\grqq{} Ein ersticktes Lachen entwich
Professor McGonagall, als hätte man es ihr mit einer Pinzette entlockt.

\glqq{}Warte einen Moment, Harry\grqq{}, sagte sein Papa. \glqq{}Weißt du noch,
warum du bis jetzt nicht in die Schule gegangen bist? Was ist mit deiner
Krankheit?\grqq{} Professor McGonagall drehte sich zu Michael um. \glqq{}Seine
Krankheit? Was ist das?\grqq{}

\glqq{}Ich schlafe nicht richtig\grqq{}, sagte Harry. Er fuchtelte hilflos mit
den Händen. \glqq{}Mein Schlafzyklus ist sechsundzwanzig Stunden lang, ich gehe
immer zwei Stunden später ins Bett, jeden Tag. Ich kann nicht früher
einschlafen, und dann gehe ich am nächsten Tag zwei Stunden später schlafen. 10
Uhr, 12 Uhr, 2 Uhr, 4 Uhr, bis es rund um die Uhr geht. Selbst wenn ich
versuche, früher aufzuwachen, macht es keinen Unterschied und ich bin den ganzen
Tag ein Wrack. Das ist der Grund, warum ich bis jetzt nicht auf eine normale
Schule gegangen bin.\grqq{}

\glqq{}Einer der Gründe\grqq{}, sagte seine Mama. Harry warf ihr einen bösen
Blick zu. McGonagall gab ein langes Hmmmmm von sich. \glqq{}Ich kann mich nicht
erinnern, schon einmal von einer solchen Krankheit gehört zu haben ...\grqq{},
sagte sie langsam. \glqq{}Ich werde bei Madam Pomfrey nachfragen, ob sie
irgendwelche Heilmittel kennt.\grqq{} Dann hellte sich ihr Gesicht auf. \glqq{}
Nein, ich bin mir sicher, dass das kein Problem sein wird - ich werde mit der
Zeit schone eine Lösung finden. Nun\grqq{}, und ihr Blick schärfte sich wieder,
\glqq{}was sind die anderen Gründe?\grqq{}

Harry warf seinen Eltern einen bösen Blick zu. \glqq{}Ich verweigere aus
Gewissensgründen die Schulpflicht von Kindern, mit der Begründung, dass ich
nicht für das Versagen eines zerfallenden Schulsystems leiden sollte, das keine
Lehrer oder Lernmaterialien von auch nur minimal angemessener Qualität
bereitstellt.\grqq{}

Beide von Harrys Eltern brüllten daraufhin vor Lachen, als hielten sie das alles
für einen großen Scherz. \glqq{}Oh\grqq{}, sagte Harrys Papa mit leuchtenden
Augen, \glqq{}hast du deshalb in der dritten Klasse eine Mathelehrerin
gebissen?\grqq{}

\glqq{}Sie wusste nicht, was ein Logarithmus ist!\grqq{}

\glqq{}Natürlich\grqq{}, sekundierte Harrys Mama. \glqq{}Sie zu beißen war
eine sehr erwachsene Reaktion darauf.\grqq{}

Harrys Papa nickte. \glqq{}Eine gut durchdachte Maßnahme, um das Problem von
Lehrern zu lösen, die keine Logarithmen verstehen.\grqq{}

\glqq{}Ich war sieben Jahre alt! Wie lange willst du das noch zur Sprache
bringen?\grqq{}

\glqq{}Ich weiß\grqq{}, sagte seine Mama mitfühlend, \glqq{}du beißt einen
Mathelehrer und sie lassen dich das nie vergessen, oder?\grqq{}

Harry wandte sich an Professor McGonagall. \glqq{}Da! Sehen Sie, womit ich es zu
tun habe?\grqq{}

\glqq{}Entschuldigung\grqq{}, sagte Petunia und flüchtete durch die Hintertür in
den Garten, aus dem ihr Lachschrei deutlich zu hören war.

\glqq{}So, ah, so\grqq{}, Professor McGonagall schien aus irgendeinem Grund
Schwierigkeiten beim Sprechen zu haben, \glqq{}in Hogwarts ist das Beißen von
Lehrern verboten, ist das klar, Mr. Potter?\grqq{}

Harry warf ihr einen finsteren Blick zu. \glqq{}Gut, ich werde niemanden beißen,
der mich nicht zuerst beißt.\grqq{}

Als Professor Michael Verres-Evans das hörte, musste er ebenfalls kurz den Raum
verlassen. \glqq{}Nun\grqq{}, seufzte Professor McGonagall, nachdem Harrys
Eltern sich wieder gefasst hatten und zurückkehrten. \glqq{}Nun. Ich denke,
unter diesen Umständen sollte ich es vermeiden, Sie zum Kauf deiner
Lernmaterialien mitzunehmen, bis ein oder zwei Tage vor Schulbeginn.\grqq{}

\glqq{}Was? Warum eigentlich? Die anderen Kinder können doch schon Magie, oder
nicht? Ich muss sofort anfangen, den Rückstand aufzuholen!\grqq{}

\glqq{}Seien Sie versichert, Mr. Potter\grqq{}, antwortete Professor McGonagall,
\glqq{}Hogwarts ist durchaus in der Lage, die Grundlagen zu vermitteln. Und ich
vermute, Mr. Potter, wenn ich Sie zwei Monate lang mit Ihren Schulbüchern allein
lasse, auch ohne Zauberstab, werde ich bei meiner Rückkehr in dieses Haus nur
einen Krater vorfinden, aus dem purpurner Rauch aufsteigt, eine entvölkerte
Stadt, die ihn umgibt, und eine Plage flammender Zebras, die das, was von
England übrig ist, terrorisiert.\grqq{}

Harrys Mama und Papa nickten in perfektem Gleichklang.

\glqq{}Mama! Papa!\grqq{}