\chapter{Satz von Bayes}

\lettrine{H}{arry} starrte zur grauen Decke des kleinen Zimmers hinauf, von wo
aus er auf dem tragbaren, aber weichen Bett lag, das man ihm hingestellt hatte.
Er hatte eine ganze Menge von Professor Quirrells Snacks gegessen - komplizierte
Konfekte aus Schokolade und anderen Substanzen, bestäubt mit glitzernden
Streuseln und geschmückt mit winzigen Zuckerperlen, die sehr teuer aussahen und
sich in der Tat als ziemlich lecker erwiesen. Harry hatte sich auch nicht im
Geringsten schuldig gefühlt, das hatte er sich verdient. Er hatte nicht versucht
zu schlafen. Harry hatte das Gefühl, dass es ihm nicht gefallen würde, was
passierte, wenn er die Augen schloss. Er hatte nicht versucht, zu lesen. Er wäre
nicht in der Lage gewesen, sich zu konzentrieren. Seltsam, wie Harrys Gehirn
einfach immer weiterzulaufen schien und nie abschaltete, egal wie müde es wurde.
Es wurde immer dümmer, aber es weigerte sich, abzuschalten.

\emph{Aber da war, da war wirklich und wahrhaftig ein Gefühl des Triumphs.}

Anti-Dark-Lord-Harry-Programm, +1 Punkt deckte es nicht annähernd ab. Harry
fragte sich, was der Sprechende Hut jetzt sagen würde, wenn er ihn auf den Kopf
setzen könnte. Kein Wunder, dass Professor Quirrell Harry vorgeworfen hatte, den
Weg eines Dunklen Lords einzuschlagen. Harry war zu langsam gewesen, er hätte
die Parallele sofort erkennen müssen - verstehen, dass der Dunkle Lord an diesem
Tag nicht gewonnen hatte. Sein Ziel war es, Kampfkunst zu lernen, und doch ging
er ohne eine einzige Unterrichtsstunde. Harry war mit der Absicht in den
Zaubertrankkurs gegangen, Zaubertrank zu lernen. Er war ohne eine einzige Stunde
gegangen. Und Professor Quirrell hatte es gehört und mit beängstigender
Präzision verstanden, die Hand ausgestreckt und Harry von diesem Weg abgebracht,
dem Weg, der dazu führte, dass er eine Kopie von Du-weißt-schon-wer wurde.

Es klopfte an der Tür. \glqq{}Der Unterricht ist vorbei\grqq{}, sagte Professor
Quirrells leise Stimme. Harry näherte sich der Tür und wurde plötzlich nervös.
Dann ließ die plötzliche Anspannung, das Gefühl des Unheils nach, als er
Professor Quirrells Schritte hörte, die sich von der Tür entfernten.

\emph{Was um alles in der Welt hat das zu bedeuten? Ist es das, wofür er
letztendlich gefeuert wird?}

Harry öffnete die Tür und sah, dass Professor Quirrell nun einige Körperlängen
entfernt wartete.

\emph{Spürt Professor Quirrell es auch?}

Sie gingen über die nun menschenleere Podium zu Professor Quirrells Pult, an das
sich Professor Quirrell anlehnte; und Harry blieb, wie zuvor, kurz vor dem
Podest stehen.

\glqq{}Also\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Irgendwie hatte er etwas
Freundliches an sich, auch wenn sein Gesicht immer noch seine übliche
Ernsthaftigkeit behielt. \glqq{}Worüber wollten Sie mit mir sprechen, Mr.
Potter?\grqq{}

\emph{Ich habe eine geheimnisvolle dunkle Seite.}

Aber Harry konnte es nicht einfach so ausplaudern.

\glqq{}Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}bin ich jetzt weg vom Weg,
ein Dunkler Lord zu werden?\grqq{}

Professor Quirrell sah Harry an. \glqq{}Mr. Potter\grqq{}, sagte er feierlich,
nur mit einem leichten Grinsen, \glqq{}ein Ratschlag. Es gibt so etwas wie eine
Vorstellung, die zu perfekt ist.

Echte Menschen, die gerade fünfzehn Minuten lang verprügelt und gedemütigt
wurden, stehen nicht auf und verzeihen ihren Feinden gnädig. So etwas macht man,
wenn man versucht, alle davon zu überzeugen, dass man nicht dunkel ist, nicht
-\grqq{}

\glqq{}Ich kann das nicht glauben! Sie haben keine Beweise das Ihre Theorie
stützt!\grqq{}

\glqq{}Das war eine Spur zu viel der Entrüstung.\grqq{}

\glqq{}Was in aller Welt muss ich tun, um Sie zu überzeugen?\grqq{}

\glqq{}Um mich davon zu überzeugen, dass Sie keine Ambitionen haben, ein Dunkler
Lord zu werden?\grqq{}, sagte Professor Quirrell, der nun ausgesprochen amüsiert
aussah. \glqq{}Ich nehme an, Sie könnten einfach Ihre rechte Hand heben.\grqq{}

\glqq{}Was?\grqq{} sagte Harry ausdruckslos. \glqq{}Aber ich kann meine rechte
Hand heben, ob ich nun - oder nicht.\grqq{} Harry hielt inne und kam sich
ziemlich dumm vor.

\glqq{}In der Tat\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Sie können es genauso
gut so oder so machen. Es gibt nichts, was Sie tun können, um mich zu
überzeugen, denn ich würde wissen, dass es genau das ist, was Sie zu tun
versuchen. Und wenn wir noch genauer sein wollen, dann ist es zwar kaum möglich,
dass es vollkommen gute Menschen gibt, auch wenn ich noch nie einen getroffen
habe, aber es ist dennoch unwahrscheinlich, dass jemand fünfzehn Minuten lang
verprügelt wird und dann aufsteht und eine große Welle der freundlichen
Vergebung für seine Angreifer empfindet. Andererseits ist es weniger
unwahrscheinlich, dass ein kleines Kind sich dies als die Rolle vorstellt, die
es spielen muss, um seinen Lehrer und seine Klassenkameraden davon zu
überzeugen, dass es nicht der nächste Dunkle Lord ist. Die Bedeutung einer
Handlung liegt nicht in dem, was diese Handlung an der Oberfläche ähnelt, Mr.
Potter, sondern in den Geisteszuständen, die diese Handlung mehr oder weniger
wahrscheinlich machen.\grqq{}

Harry blinzelte. Er hatte gerade die Dichotomie zwischen der
Repräsentativitätsheuristik und der Bayes'schen Definition von Beweisen von
einem Zauberer erklärt bekommen.

\glqq{}Aber andererseits\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}kann jeder seine
Freunde beeindrucken wollen. Das muss nicht dunkel sein. Also, ohne dass es eine
Art Eingeständnis ist, Mr. Potter, sagen Sie mir ehrlich. Welcher Gedanke ging
Ihnen in dem Moment durch den Kopf, als Sie sich jegliche Rache verboten haben?
War dieser Gedanke ein echter Impuls zur Vergebung? Oder war es ein Bewusstsein
dafür, wie Ihre Mitschüler die Tat sehen würden?\grqq{}

\emph{Manchmal machen wir unser eigenes Phönixlied.}

Aber Harry sprach es nicht laut aus. Es war klar, dass Professor Quirrell ihm
nicht glauben würde und ihn wahrscheinlich weniger respektieren würde, weil er
eine so durchsichtige Lüge aussprach.

Nach ein paar Momenten des Schweigens lächelte Professor Quirrell zufrieden.

\glqq{}Ob Sie es glauben oder nicht, Mr. Potter\grqq{}, sagte der Professor,
\glqq{}Sie brauchen keine Angst zu haben, dass ich Ihr Geheimnis entdeckt habe.
Ich werde Ihnen nicht sagen, dass Sie aufgeben sollen, der nächste Dunkle Lord
zu werden. Wenn ich die Zeit zurückdrehen könnte und diesen Ehrgeiz irgendwie
aus dem Verstand meines kindlichen Ichs entfernen könnte, würde das Ich der
jetzigen Zeit nicht von der Veränderung profitieren. Solange ich dachte, das sei
mein Ziel, trieb es mich an, zu studieren und zu lernen und mich zu verbessern
und stärker zu werden. Wir werden zu dem, was wir sein sollen, indem wir unseren
Wünschen folgen, wohin auch immer sie führen. Das ist die Einsicht von Salazar.
Bitten Sie mich, Ihnen die Bibliotheksabteilung zu zeigen, in der sich dieselben
Bücher befinden, die ich als Dreizehnjähriger gelesen habe, und ich werde Ihnen
gerne den Weg zeigen.\grqq{}

\glqq{}Um Himmels willen\grqq{}, sagte Harry und setzte sich auf den harten
Marmorboden, dann legte er sich wieder auf den Boden und starrte hinauf zu den
fernen Bögen der Decke. Näher konnte er nicht kommen um verzweifelt
zusammenzubrechen, ohne sich zu verletzen.

\glqq{}Immer noch zu viel Empörung\grqq{}, bemerkte Professor Quirrell.

Harry schaute nicht hin, aber er konnte das unterdrückte Lachen in seiner Stimme
hören. Dann wurde Harry klar.

\glqq{}Eigentlich glaube ich zu wissen, was Sie hier verwirrt\grqq{}, sagte
Harry. \glqq{}Genau darüber wollte ich mit Ihnen sprechen. Professor Quirrell,
ich glaube, dass das, was Sie sehen, meine geheimnisvolle dunkle Seite
ist.\grqq{}

Es gab eine Pause.

\glqq{}Ihre ... dunkle Seite ...\grqq{}

Harry setzte sich auf. Professor Quirrell betrachtete ihn mit einem der
seltsamsten Gesichtsausdrücke, die Harry je auf einem Gesicht gesehen hatte,
ganz zu schweigen von jemandem, der so würdevoll war wie Professor Quirrell.

\glqq{}Das passiert, wenn ich wütend werde\grqq{}, erklärte Harry. \glqq{}Mir
läuft das Blut aus Adern, alles wird kalt, alles scheint völlig klar. Im
Nachhinein betrachtet habe ich das schon eine Weile - in meinem ersten Jahr an
der Muggelschule hat jemand versucht, mir in der Pause den Ball wegzunehmen, und
ich habe ihn hinter meinem Rücken gehalten und ihm in den Solarplexus getreten,
von dem ich gelesen hatte, dass er ein Schwachpunkt ist, und die anderen Kinder
haben mich danach nicht mehr belästigt. Und ich habe eine Mathelehrerin
gebissen, als sie meine Dominanz nicht akzeptieren wollte. Aber erst in letzter
Zeit hatte ich genug Stress, um zu bemerken, dass es eine tatsächliche, Sie
wissen schon, mysteriöse dunkle Seite ist und nicht nur ein
Aggressionsmanagement-Problem, wie der Schulpsychologe sagte. Und ich habe keine
supermagischen Kräfte, wenn es passiert, das war eines der ersten Dinge, die ich
überprüft habe.\grqq{}

Professor Quirrell rieb sich die Nase. \glqq{}Lassen Sie mich darüber
nachdenken\grqq{}, sagte er. Harry wartete eine ganze Minute lang schweigend. Er
nutzte diese Zeit, um aufzustehen, was schwieriger war, als er erwartet hatte.
\glqq{}Nun\grqq{}, sagte Professor Quirrell nach einer Weile.

\glqq{}Ich nehme an, es gibt etwas, das Sie sagen könnten, das mich überzeugen
würde.\grqq{}

\glqq{}Ich habe schon geahnt, dass meine dunkle Seite wirklich nur ein anderer
Teil von mir ist und dass die Antwort nicht darin besteht, niemals wütend zu
werden, sondern zu lernen, die Kontrolle zu behalten, indem man sie akzeptiert,
ich bin nicht dumm oder so und ich habe diese Geschichte oft genug gesehen, um
zu wissen, worauf sie hinausläuft, aber es ist schwer und Sie scheinen die
Person zu sein, die mir helfen kann.\grqq{}

\glqq{}Nun ... ja ... sehr scharfsinnig von Ihnen, Mr. Potter, muss ich sagen ...
diese Seite von Ihnen ist, wie Sie anscheinend schon vermutet haben, Ihre
Tötungsabsicht, die, wie Sie sagen, ein Teil von Ihnen ist ...\grqq{}

\glqq{}Und trainiert werden muss\grqq{}, sagte Harry, um das Muster zu
vervollständigen.

\glqq{}Und trainiert werden muss, ja.\grqq{} Dieser seltsame Ausdruck war immer
noch auf Professor Quirrells Gesicht. \glqq{}Mr. Potter, wenn Sie wirklich nicht
der nächste Dunkle Lord werden wollen, was war dann der Ehrgeiz, von dem der
Sprechende Hut Sie zu überzeugen versuchte, ihn aufzugeben, der Ehrgeiz, für den
Sie nach Slytherin sortiert wurden?\grqq{}

\glqq{}Ich wurde nach Ravenclaw sortiert!\grqq{}

\glqq{}Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell, jetzt mit einem viel üblicher
aussehenden trockenen Lächeln, \glqq{}ich weiß, dass Sie daran gewöhnt sind, dass
jeder um Sie herum ein Narr ist, aber bitte verwechseln Sie mich nicht mit einem
von ihnen. Die Wahrscheinlichkeit, dass der Sprechende Hut seinen ersten Streich
seit achthundert Jahren spielen würde, während er auf Ihrem Kopf sitzt, ist so
gering, dass es nicht der Rede wert ist. Ich nehme an, es ist kaum möglich, dass
Sie mit den Fingern geschnippt und eine einfache und clevere Methode erfunden
haben, um die Anti-Manipulations-Zauber des Hutes zu umgehen, obwohl mir selbst
keine solche Methode einfällt. Aber die bei weitem wahrscheinlichste Erklärung
ist, dass Dumbledore beschlossen hat, dass er mit der Wahl des Hutes für den
Jungen-der-lebte nicht zufrieden war. Das ist für jeden, der auch nur einen
Funken gesunden Menschenverstand hat, offensichtlich, also ist dein Geheimnis in
Hogwarts sicher.\grqq{}

Harry öffnete den Mund, dann schloss er ihn wieder mit einem Gefühl der völligen
Hilflosigkeit. Professor Quirrell hatte sich geirrt, aber auf so überzeugende
Weise, dass Harry anfing zu glauben, dass es angesichts der Beweise, die
Professor Quirrell zur Verfügung standen, einfach das rationale Urteil war. Es
gab Zeiten, nie vorhersehbare Zeiten, aber doch manchmal, in denen man
unwahrscheinliche Beweise bekam und die beste denkbare Vermutung falsch war.
Wenn man einen medizinischen Test hatte, der nur ein Mal unter tausend falsch
war, würde er manchmal trotzdem falsch sein.

\glqq{}Darf ich Sie bitten, nie zu wiederholen, was ich gleich sagen
werde?\grqq{}, fragte Harry.

\glqq{}Aber sicher\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Betrachten Sie mich
als gebeten.\grqq{}

Harry war auch nicht dumm. \glqq{}Kann ich davon ausgehen, dass Sie ja gesagt
haben?\grqq{}

\glqq{}Sehr gut, Mr. Potter. Das dürfen Sie in der Tat so betrachten.\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell -\grqq{}

\glqq{}Ich werde nicht wiederholen, was Sie gleich sagen werden\grqq{}, sagte
Professor Quirrell und lächelte.

Sie lachten beide, dann wurde Harry wieder ernst. \glqq{}Der Sprechende Hut
schien tatsächlich zu denken, dass ich als Dunkler Lord enden würde, wenn ich
nicht nach Hufflepuff ginge\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Aber ich will keiner
sein.\grqq{}

\glqq{}Mr. Potter ...\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Verstehen Sie das
nicht falsch. Ich verspreche, dass Sie nicht nach der Antwort benotet werden.
Ich möchte nur Ihre eigene, ehrliche Antwort wissen. Warum nicht?\grqq{}

Harry hatte wieder dieses hilflose Gefühl. \emph{Du sollst kein Dunkler Lord
werden} war ein so offensichtlicher Lehrsatz in seinem Moralsystem, dass es
schwer war, die eigentlichen Beweisschritte zu beschreiben.

\glqq{}Ähm, Menschen würden verletzt werden?\grqq{}

\glqq{}Sicherlich wollen Sie Menschen verletzen\grqq{}, sagte Professor Quirrell.

\glqq{}Sie wollten heute diesen Rüpeln wehtun. Ein Dunkler Lord zu sein bedeutet,
dass Leute, die man verletzen will, verletzt werden.\grqq{}

Harry rang nach Worten und entschied sich dann, einfach das Offensichtliche zu
sagen. \glqq{}Erstens, nur weil ich jemandem wehtun will, heißt das nicht, dass
es richtig ist -\grqq{}

\glqq{}Was macht etwas richtig, wenn nicht, dass Sie es wollen?\grqq{}

\glqq{}Ah\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}Präferenzutilitarismus.\grqq{}

\glqq{}Wie bitte?\grqq{}, sagte Professor Quirrell.

\glqq{}Das ist die ethische Theorie, dass das Gute das ist, was die Präferenzen
der meisten Menschen befriedigt -\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Seine Finger rieben über seinen
Nasenrücken. \glqq{}Ich glaube, das ist nicht ganz das, was ich zu sagen versucht
habe. Mr. Potter, am Ende tun die Menschen alle das, was sie tun wollen.
Manchmal geben die Leute den Dingen, die sie tun wollen, Namen wie 'richtig',
aber wie könnten wir überhaupt nach etwas anderem handeln als unseren eigenen
Wünschen?\grqq{}

\glqq{}Nun, offensichtlich\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Ich könnte nicht nach moralischen Erwägungen handeln, wenn sie nicht die
Macht hätten, mich zu bewegen. Aber das bedeutet nicht, dass mein Wunsch, diese
Slytherins zu verletzen, die Macht hat, mich mehr zu bewegen als moralische
Überlegungen!\grqq{}

Professor Quirrell blinzelte.

\glqq{}Ganz zu schweigen davon\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}ein Dunkler Lord zu
sein, würde bedeuten, dass auch eine Menge unschuldiger Zuschauer verletzt
werden!\grqq{}

\glqq{}Warum ist das für Sie so wichtig?\grqq{} sagte Professor Quirrell. \glqq{}
Was haben sie denn für dich getan?\grqq{}

Harry lachte. \glqq{}Oh, das war jetzt ungefähr so subtil wie Atlas
Shrugged.\grqq{}

\glqq{}Wie bitte?\grqq{} sagte Professor Quirrell wieder.

\glqq{}Das ist ein Buch, das meine Eltern mich nicht lesen lassen wollten, weil
sie dachten, es würde mich verderben, also habe ich es natürlich trotzdem
gelesen und war beleidigt, dass sie dachten, ich würde auf so offensichtliche
Fallen hereinfallen.

\emph{Blah blah blah, Appell an mein Überlegenheitsgefühl, andere Leute
versuchen, mich unten zu halten, blah blah blah.\grqq{}}

\glqq{}Sie meinen also, ich soll meine Fallen weniger offensichtlich
machen?\grqq{}, fragte Professor Quirrell. Er tippte mit einem Finger auf seine
Wange und sah nachdenklich aus. \glqq{}Daran kann ich arbeiten.\grqq{} Sie
lachten beide. \glqq{}Aber um bei der aktuellen Frage zu bleiben\grqq{}, sagte
Professor Quirrell, \glqq{}was haben all diese anderen Leute für Sie
getan?\grqq{}

\glqq{}Andere Leute haben sehr viel für mich getan!\grqq{} sagte Harry. \glqq{}
Meine Eltern nahmen mich auf, als meine Eltern starben, weil sie gute Menschen
waren, und ein Dunkler Lord zu werden, bedeutet, das zu verraten!\grqq{}

Professor Quirrell war eine Zeit lang still. \glqq{}Ich gestehe\grqq{}, sagte
Professor Quirrell leise, \glqq{}als ich in Ihrem Alter war, wäre mir dieser
Gedanke nie gekommen.\grqq{}

\glqq{}Das tut mir leid\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Das muss es nicht\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Es ist lange
her, und ich habe meine elterlichen Probleme zu meiner eigenen Zufriedenheit
gelöst. Sie werden also von dem Gedanken an die Missbilligung Ihrer Eltern
zurückgehalten? Heißt das, wenn sie bei einem Unfall sterben würden, gäbe es
nichts mehr, was Sie davon abhalten würde -\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Einfach nein. Es ist ihr Impuls zur
Freundlichkeit, der mich beschützt hat. Dieser Impuls ist nicht nur in meinen
Eltern. Und dieser Impuls ist es, der verraten werden würde.\grqq{}

\glqq{}Auf jeden Fall, Mr. Potter, haben Sie meine ursprüngliche Frage nicht
beantwortet\grqq{}, sagte Professor Quirrell schließlich. \glqq{}Was ist Ihr
Ziel?\grqq{}

\glqq{}Oh\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ähm ...\grqq{} Er ordnete seine Gedanken.
\glqq{}Alles Wichtige, was es über das Universum zu wissen gibt, zu verstehen,
dieses Wissen anzuwenden, um allmächtig zu werden, und diese Macht zu nutzen, um
die Realität umzuschreiben, weil ich einige Einwände gegen die Art und Weise
habe, wie sie jetzt funktioniert.\grqq{}

Es gab eine kleine Pause.

\glqq{}Verzeihen Sie mir, wenn das eine dumme Frage ist, Mr. Potter\grqq{}, sagte
Professor Quirrell, \glqq{}aber sind Sie sicher, dass Sie nicht gerade gestanden
haben, ein Dunkler Lord sein zu wollen?\grqq{}

\glqq{}Das ist nur der Fall, wenn man seine Macht für das Böse einsetzt\grqq{},
erklärte Harry. \glqq{}Wenn man die Macht für das Gute einsetzt, ist man ein
Lichtlord.\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Er tippte sich mit einem
Finger auf die andere Wange. \glqq{}Ich nehme an, damit kann ich arbeiten. Aber
Mr. Potter, obwohl das Ausmaß Ihres Ehrgeizes selbst eines Salazar würdig ist,
wie genau wollen Sie vorgehen, um es zu erreichen? Ist Schritt 1, ein großer
Kampfzauberer zu werden, oder Oberhaupt der Unaussprechlichen, oder
Zaubereiminister, oder -\grqq{}

\glqq{}Schritt eins ist, Wissenschaftler zu werden.\grqq{}

Professor Quirrell schaute Harry an, als ob er sich gerade in eine Katze
verwandelt hätte.

\glqq{}Ein Wissenschaftler\grqq{}, sagte Professor Quirrell nach einer Weile.
Harry nickte.

\glqq{}Ein Wissenschaftler?!\grqq{}, wiederholte Professor Quirrell.

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich werde meine Ziele durch die Macht ...
der Wissenschaft erreichen!\grqq{}

\textbf{\glqq{}Ein Wissenschaftler!\grqq{},} sagte Professor Quirrell. Auf seinem
Gesicht zeichnete sich echte Empörung ab, und seine Stimme war stärker und
schärfer geworden. \glqq{}Du könntest der beste von allen meinen Schülern sein!
Der größte Kampfzauberer, der in den letzten fünf Jahrzehnten aus Hogwarts
hervorgegangen ist! Ich kann mir nicht vorstellen, dass du deine Tage in einem
weißen Laborkittel damit verbringst, sinnlose Experimente mit Ratten zu
tun!\grqq{}

\glqq{}Hey!\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Es gibt mehr als das in der Wissenschaft!
Nicht, dass es falsch wäre, an Ratten zu experimentieren, natürlich. Aber
Wissenschaft ist die Art und Weise, wie man das Universum versteht und
kontrolliert -\grqq{}

\glqq{}Narr\grqq{}, sagte Professor Quirrell mit einer Stimme von stiller,
bitterer Intensität. \glqq{}Sie sind ein Narr, Harry Potter.\grqq{} Er fuhr sich
mit einer Hand über das Gesicht, und als diese Hand vorüber war, wurde sein
Gesicht ruhiger. \glqq{}Oder, was wahrscheinlicher ist, Sie haben ihre wahre
Ambition noch nicht gefunden. Darf ich Ihnen dringend empfehlen, stattdessen zu
versuchen, ein Dunkler Lord zu werden? Ich werde alles tun, was ich kann, um
Ihnen dabei zu helfen, als eine Angelegenheit des öffentlichen Dienstes.\grqq{}

\glqq{}Sie mögen die Wissenschaft nicht\grqq{}, sagte Harry langsam. \glqq{}Warum
nicht?\grqq{}

\glqq{}Diese dummen Muggel werden uns eines Tages alle umbringen!\grqq{}
Professor Quirrells Stimme war lauter geworden. \glqq{}Sie werden es beenden!
Alles beenden!\grqq{}

Harry fühlte sich hier ein wenig verloren. \glqq{}Wovon reden wir hier, von
Atomwaffen?\grqq{}

\glqq{}\textbf{Ja, Atomwaffen!}\grqq{} Professor Quirrell brüllte jetzt fast.
\glqq{}Selbst Er, der nicht genannt werden darf, hat sie nie benutzt, vielleicht
weil er nicht über einen Haufen Asche herrschen wollte! Sie hätten nie gebaut
werden dürfen! Und es wird mit der Zeit nur noch schlimmer werden!\grqq{}
Professor Quirrell stellte sich aufrecht hin, statt sich auf seinen Schreibtisch
zu stützen. \glqq{}Es gibt Tore, die man nicht öffnet, es gibt Siegel, die man
nicht bricht! Die Narren, die nicht widerstehen können, sich einzumischen,
werden schon früh von den geringeren Gefahren getötet, und die Überlebenden
wissen alle, dass es Geheimnisse gibt, die man mit niemandem teilt, dem die
Intelligenz und die Disziplin fehlt, sie selbst zu entdecken! Jeder mächtige
Zauberer weiß das! Selbst die schrecklichsten dunklen Zauberer wissen das! Und
diese idiotischen Muggel können es scheinbar nicht herausfinden!

Die eifrigen kleinen Narren, die das Geheimnis der Atomwaffen entdeckt haben,
haben es nicht für sich behalten, sie haben es ihren dummen Politikern erzählt
\textbf{und jetzt müssen wir unter der ständigen Bedrohung der Vernichtung
leben!}\grqq{}

Das war eine ganz andere Sicht der Dinge, als die, mit der Harry aufgewachsen
war. Es war ihm nie in den Sinn gekommen, dass Atomphysiker eine Verschwörung
des Schweigens gebildet haben sollten, um das Geheimnis der Atomwaffen vor allen
zu bewahren, die nicht klug genug waren, Atomphysiker zu sein.

Der Gedanke war faszinierend, wenn auch nicht mehr. Hätten sie geheime
Passwörter gehabt? Hätten sie Masken gehabt?

(Tatsächlich gab es, soweit Harry wusste, alle möglichen unglaublich
zerstörerischen Geheimnisse, die Physiker für sich behielten, und das Geheimnis
der Kernwaffen war das einzige, das in die freie Wildbahn entwichen war. Die
Welt würde für ihn so oder so gleich aussehen.)

\glqq{}Darüber werde ich nachdenken müssen\grqq{}, sagte Harry zu Professor
Quirrell. \glqq{}Das ist eine neue Idee für mich. Und eines der verborgenen
Geheimnisse der Wissenschaft, das von einigen wenigen Lehrern an ihre
Doktoranden weitergegeben wird, ist, wie man es vermeidet, neue Ideen sofort die
Toilette hinunterzuspülen, wenn man eine hört, die einem nicht gefällt.\grqq{}

Professor Quirrell blinzelte wieder.

\glqq{}Gibt es irgendeine Art von Wissenschaft, die Sie gutheißen?\grqq{}, fragte
Harry. \glqq{}Medizin, vielleicht?\grqq{}

\glqq{}Raumfahrt\grqq{}, sagte Professor Quirrell.

\glqq{}Aber die Muggel scheinen das einzige Projekt zu verzögern, das es der
Zaubererwelt ermöglichen könnte, von diesem Planeten zu entkommen, bevor sie ihn
in die Luft jagen.\grqq{}

Harry nickte. \glqq{}Ich bin auch ein großer Fan des Raumfahrtprogramms.
Wenigstens haben wir so viel gemeinsam.\grqq{}

Professor Quirrell sah Harry an. In den Augen des Professors flackerte etwas
auf. \glqq{}Ich will Ihr Wort, Ihr Versprechen und Ihren Schwur, niemals über das
Folgende zu sprechen.\grqq{}

\glqq{}Sie haben es\grqq{}, sagte Harry sofort.

\glqq{}Sehen Sie zu, dass Sie Ihren Schwur halten, sonst wird Ihnen das Ergebnis
nicht gefallen\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Ich werde jetzt einen
seltenen und mächtigen Zauber sprechen, nicht auf Sie, sondern auf das
Klassenzimmer um uns herum. Steh still, damit die Grenzen des Zaubers nicht
berührt wird, sobald er gewirkt wurde. Du darfst nicht mit der Magie
interagieren, die ich aufrechterhalte. Schau nur zu. Ansonsten werde ich den
Zauber beenden.\grqq{} Professor Quirrell hielt inne. \glqq{}Und versuchen Sie,
nicht umzufallen.\grqq{}

Harry nickte, verwirrt und erwartungsvoll.

Professor Quirrell hob seinen Zauberstab und sagte etwas, das Harrys Ohren und
sein Verstand überhaupt nicht erfassen konnten, Worte, die das Bewusstsein
umgingen und im Nichts verschwanden.

Der Marmor in einem kurzen Radius um Harrys Füße blieb unverändert. Der übrige
Marmor des Bodens verschwand, die Wände und die Decke verschwanden.

\emph{Harry stand auf einem kleinen Kreis aus weißem Marmor inmitten eines
endlosen Feldes von Sternen, die furchtbar hell und unerschütterlich brannten.
Es gab keine Erde, keinen Mond und keine Sonne, die Harry erkannte.}

Professor Quirrell stand an der gleichen Stelle wie zuvor, schwebend inmitten
des Sternenfeldes. Die Milchstraße war bereits als große Lichtwolke zu sehen und
wurde immer heller, je mehr sich Harrys Augen an die Dunkelheit gewöhnten. Der
Anblick zerrte an Harrys Herz, wie nichts, was er je gesehen hatte.

\glqq{}Sind wir ... im Weltraum ...?\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme war traurig und
ehrfürchtig. \glqq{}Aber es ist ein wahres Abbild.\grqq{}

Tränen traten in Harrys Augen. Er wischte sie krampfhaft weg, er würde das nicht
verpassen, weil irgendein dummes Wasser seine Sicht trübte.

\emph{Die Sterne waren nicht länger winzige Juwelen in einer riesigen
Samtkuppel, wie sie es am Nachthimmel der Erde waren. Hier gab es keinen Himmel
darüber, keine umgebende Sphäre. Nur Punkte von perfektem Licht gegen perfekte
Schwärze, eine unendliche und leere Leere mit unzähligen winzigen Löchern, durch
die der Glanz aus irgendeinem unvorstellbaren Reich jenseits schien.}

Im Weltraum sahen die Sterne furchtbar, furchtbar, furchtbar weit weg aus. Harry
wischte sich immer wieder über die Augen, wieder und wieder.

\glqq{}\emph{Manchmal}\grqq{}, sagte Professor Quirrell mit einer Stimme, die so
leise war, dass sie fast nicht zu hören war, \glqq{}\emph{wenn diese fehlerhafte
Welt ungewöhnlich hassenswert erscheint, frage ich mich, ob es vielleicht einen
anderen Ort gibt, weit weg, wo ich} \emph{hätte sein sollen. Ich kann mir nicht
vorstellen, wie dieser Ort aussehen könnte, und wenn ich ihn mir nicht einmal
vorstellen kann, wie kann ich dann glauben, dass er existiert? Und doch ist das
Universum so unendlich groß, und vielleicht könnte es trotzdem existieren?}

\emph{Aber die Sterne sind so so unglaublich weit weg. Es würde sehr, sehr lange
dauern, dorthin zu gelangen, selbst wenn ich den Weg kennen würde. Und ich frage
mich, wovon ich träumen würde, wenn ich diese lange, lange Zeit schlafen würde
…\grqq{}}

Obwohl es sich wie ein Sakrileg anfühlte, gelang Harry ein Flüstern. \glqq{}Bitte
lassen Sie mich eine Weile hier bleiben.\grqq{}

Professor Quirrell nickte und stellte sich mitten in die Sterne. Es war leicht,
den kleinen Marmorkreis, auf dem man stand, und den eigenen Körper zu vergessen
und zu einem Punkt des Bewusstseins zu werden, der vielleicht still war,
vielleicht aber auch in Bewegung. Da alle Entfernungen unberechenbar waren,
konnte man das nicht sagen.

Es gab eine Zeit ohne Zeit.

Und dann verschwanden die Sterne, und das Klassenzimmer kehrte zurück.

\glqq{}Es tut mir leid\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq{}aber wir bekommen
gleich Gesellschaft.\grqq{}

\glqq{}Ist schon gut\grqq{}, flüsterte Harry. \glqq{}Es war genug.\grqq{}

Er würde diesen Tag nie vergessen, und das nicht wegen der unwichtigen Dinge,
die vorher passiert waren.

\emph{Er würde lernen, wie man diesen Zauber wirkt, und wenn es das Letzte war,
was er je lernte.}

Dann sprangen die schweren Eichentüren des Klassenzimmers aus den Angeln und
schlitterten mit einem hohen Schrei über den Marmorboden.

\textbf{\glqq{}QUIRINUS! WIE KANNST DU ES WAGEN!\grqq{}}

Wie eine riesige Gewitterwolke wehte ein uralter und mächtiger Zauberer in den
Raum, ein Blick von solch glühender Wut auf seinem Gesicht, dass der strenge
Blick, den er zuvor auf Harry geworfen hatte, wie nichts erschien. Es gab einen
Ruck der Verwirrung in Harrys Geist, als der Teil, der schreiend vor dem
furchterregendsten Ding, das er je gesehen hatte, wegrennen wollte, einen Teil
von ihm an seinen Platz drehte, der den Schock verkraften konnte.

Keine von Harrys Facetten war glücklich darüber, dass ihre Sternenbetrachtung
unterbrochen wurde. \glqq{}Schulleiter Albus Percival -\grqq{} begann Harry in
eisigem Tonfall zu sagen.

\textbf{WUMM}. Professor Quirrells Hand landete hart auf seinem Schreibtisch.
\glqq{}Mr. Potter!\grqq{}, bellte Professor Quirrell. \glqq{}Dies ist der
Schulleiter von Hogwarts und Sie sind ein einfacher Schüler! Sie werden ihn in
angemessener Weise ansprechen!\grqq{} Harry schaute Professor Quirrell an.
Professor Quirrell warf Harry einen strengen Blick zu. Keiner der beiden
lächelte.

Dumbledores lange Schritte waren vor der Stelle zum Stillstand gekommen, wo
Harry vor dem Podium und Professor Quirrell an seinem Schreibtisch standen. Der
Schulleiter starrte die beiden schockiert an.

\glqq{}Es tut mir leid\grqq{}, sagte Harry in sanftmütigem, höflichem Ton. \glqq{}
Schulleiter, danke, dass Sie mich beschützen wollen, aber Professor Quirrell hat
das Richtige getan.\grqq{}

Langsam veränderte sich Dumbledores Gesichtsausdruck von etwas, das Stahl
verdampfen lassen würde, zu etwas, das einfach nur wütend war.

\glqq{}Ich habe Schüler sagen hören, dass dieser Mann dich von älteren Slytherins
missbrauchen ließ! Dass er dir verboten hat, dich zu wehren!\grqq{}

Harry nickte.

\glqq{}Er wusste genau, was mit mir los war, und er hat mir gezeigt, wie ich es
in Ordnung bringen kann.\grqq{}

\glqq{}Harry, wovon redest du?\grqq{}

\glqq{}Ich habe ihm beigebracht, wie man verliert\grqq{}, sagte Professor
Quirrell trocken. \glqq{}Das ist eine wichtige Lebenskompetenz.\grqq{}

Es war offensichtlich, dass Dumbledore immer noch nicht verstand, aber seine
Stimme hatte sich im Tonfall gesenkt.

\glqq{}Harry ...\grqq{}, sagte er langsam. \glqq{}Wenn es eine Drohung des
Verteidigungsprofessors gibt, die dich davon abhalten soll, dich zu beschweren
-\grqq{}

\emph{Du Verrückter, glaubst du wirklich, dass ich nach dem heutigen Tag -}

\glqq{}Schulleiter\grqq{}, sagte Harry und versuchte, beschämt auszusehen, \glqq{}
das Problem ist nicht, dass ich über beleidigende Professoren schweige.\grqq{}

Professor Quirrell gluckste.

\glqq{}Nicht perfekt, Mr. Potter, aber gut genug für Ihren ersten Tag.
Schulleiter, sind Sie lange genug geblieben, um von den einundfünfzig Punkten
für Ravenclaw zu hören, oder sind Sie gleich nach dem ersten Teil
hinausgestürmt?\grqq{}

Ein kurzer Blick der Bestürzung ging über Dumbledores Gesicht, gefolgt von
Überraschung. \glqq{}Einundfünfzig Punkte für Ravenclaw?\grqq{}

Professor Quirrell nickte.

\glqq{}Damit hat er nicht gerechnet, aber es schien angemessen. Sagen Sie
Professor McGonagall, dass ich denke, dass die Geschichte, was Mr. Potter
durchgemacht hat, um die verlorenen Punkte zurückzugewinnen, genauso gut
geeignet ist, ihren Standpunkt zu verdeutlichen. Nein, Schulleiter, Mr. Potter
hat mir nichts gesagt. Es ist leicht zu erkennen, welcher Teil der heutigen
Ereignisse ihr Werk ist, so wie ich weiß, dass der letzte Kompromiss Ihr eigener
Vorschlag war. Allerdings frage ich mich, wie um alles in der Welt Mr. Potter
die Oberhand sowohl über Snape als auch über Sie gewinnen konnte und dann
Professor McGonagall die Oberhand über ihn.\grqq{}

Irgendwie gelang es Harry, sein Gesicht zu beherrschen. War es so offensichtlich
für einen echten Slytherin? Dumbledore trat näher an Harry heran und musterte
ihn genau.

\glqq{}Deine Gesichtsfarbe sieht ein bisschen ungesund aus, Harry\grqq{}, sagte
der alte Zauberer. Er schaute sich Harrys Gesicht genau an. \glqq{}Was hast du
heute zu Mittag gegessen?\grqq{}

\glqq{}Was?\grqq{} sagte Harry, sein Verstand schwankte in plötzlicher
Verwirrung. \emph{Warum sollte Dumbledore nach frittiertem Lammfleisch und dünn
geschnittenem Brokkoli fragen, wenn das so ziemlich die letzte wahrscheinliche
Ursache für} -

Der alte Zauberer richtete sich auf. \glqq{}Dann ist es ja egal. Ich denke, du
bist in Ordnung.\grqq{}

Professor Quirrell hustete, laut und absichtlich.

Harry schaute den Professor an und sah, dass Professor Quirrell Dumbledore
scharf anstarrte. \glqq{}Ah-hem!\grqq{} sagte Professor Quirrell wieder.
Dumbledore und Professor Quirrell sahen sich in die Augen, und etwas schien
zwischen ihnen zu passieren. \glqq{}Wenn Sie es ihm nicht sagen\grqq{}, sagte
Professor Quirrell dann, \glqq{}werde ich es tun, auch wenn Sie mich dafür
feuern.\grqq{}

Dumbledore seufzte und wandte sich wieder Harry zu.

\glqq{}Ich entschuldige mich dafür, in Ihre geistige Privatsphäre eingedrungen zu
sein, Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter förmlich. \glqq{}Ich hatte keine
andere Absicht, als festzustellen, ob Professor Quirrell das Gleiche getan
hat.\grqq{}

\emph{Wie bitte?}

Die Verwirrung dauerte genau so lange, wie Harry brauchte, um zu verstehen, was
gerade passiert war.

\glqq{}Sie - !\grqq{}

\glqq{}Sachte, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Sein Gesicht war
jedoch hart, als er Dumbledore anstarrte.

\glqq{}Die Legilimation wird manchmal mit dem gesunden Menschenverstand
verwechselt\grqq{}, sagte der Schulleiter. \glqq{}Aber sie hinterlässt Spuren,
die ein anderer geschickter Legilimens erkennen kann. Das war alles, wonach ich
gesucht habe, Mr. Potter, und ich habe Ihnen eine irrelevante Frage gestellt, um
sicherzustellen, dass Sie nicht an etwas Wichtiges denken, während ich
suche.\grqq{}

\glqq{}Sie hätten vorher fragen sollen!\grqq{}

Professor Quirrell schüttelte den Kopf. \glqq{}Nein, Mr. Potter, der Schulleiter
hatte eine gewisse Berechtigung für seine Bedenken, und hätte er um Erlaubnis
gefragt, hätten Sie genau an die Dinge gedacht, von denen Sie nicht wollten,
dass er sie sieht.\grqq{}

Professor Quirrells Stimme wurde schärfer. \glqq{}Ich bin eher besorgt, Herr
Schulleiter, dass Sie es nicht für nötig hielten, es ihm nachträglich zu
sagen!\grqq{}

\glqq{}Sie haben es jetzt schwieriger gemacht, seine geistige Privatsphäre bei
zukünftigen Gelegenheiten zu bestätigen\grqq{}, sagte Dumbledore. Er bedachte
Professor Quirrell mit einem kalten Blick. \glqq{}War das Ihre Absicht, frage ich
mich?\grqq{}

Professor Quirrells Ausdruck war unerbittlich. \glqq{}Es gibt zu viele Legilimens
in dieser Schule. Ich bestehe darauf, dass Mr. Potter Unterricht in Okklumentik
erhält. Gestatten Sie mir, sein Tutor zu sein?\grqq{}

\glqq{}Auf keinen Fall\grqq{}, sagte Dumbledore sofort.

\glqq{}Das habe ich auch nicht gedacht. Da Sie ihn also meiner kostenlosen
Dienste beraubt haben, werden Sie für Mr. Potters Nachhilfe durch einen
lizenzierten Okklumentik-Lehrer bezahlen.\grqq{}

\glqq{}Solche Dienste sind nicht billig\grqq{}, sagte Dumbledore und sah
Professor Quirrell etwas überrascht an. \glqq{}Obwohl ich gewisse Verbindungen
habe -\grqq{}

Professor Quirrell schüttelte entschieden den Kopf. \glqq{}Nein. Mr. Potter wird
seinen Kundenbetreuer bei Gringotts bitten, einen neutralen Lehrmeister zu
empfehlen. Bei allem Respekt, Schulleiter Dumbledore, nach den Ereignissen von
heute Morgen muss ich dagegen protestieren, dass Sie oder Ihre Freunde Zugang zu
Mr. Potters Gedanken haben. Außerdem muss ich darauf bestehen, dass der Lehrer
einen unbrechbaren Schwur abgelegt, nichts zu verraten, und dass er zustimmt,
sich sofort nach jeder Sitzung zu verpflichten sich die Erinnerung löschen zu
lassen.\grqq{}

Dumbledore runzelte die Stirn.

\glqq{}Solche Dienste sind extrem teuer, wie Sie sehr wohl wissen, und ich kann
nicht umhin, mich zu fragen, warum Sie sie für notwendig halten.\grqq{}

\glqq{}Wenn Geld das Problem ist\grqq{}, meldete sich Harry zu Wort, \glqq{}dann
habe ich einige Ideen, wie man schnell viel Geld verdienen kann -\grqq{}

\glqq{}\emph{Danke, Quirinus, Ihre Weisheit ist jetzt ganz offensichtlich, und es
tut mir leid, dass ich sie bestritten habe.} Auch Ihre Sorge um Harry Potter
gereicht Ihnen zur Ehre.\grqq{}

\glqq{}Gern geschehen\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Ich hoffe, Sie
haben nichts dagegen, wenn ich ihn weiterhin in den Mittelpunkt meiner
Aufmerksamkeit stelle.\grqq{}

Professor Quirrells Gesicht war jetzt sehr ernst und sehr still. Dumbledore sah
Harry an.

\glqq{}Es ist auch mein eigener Wunsch\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}So soll es also sein ...\grqq{}, sagte der alte Zauberer langsam. Etwas
Seltsames ging über sein Gesicht. \glqq{}Harry ... du musst dir darüber im Klaren
sein, dass, wenn du diesen Mann zu deinem Lehrer und deinem Freund, deinem
ersten Mentor wählst, du ihn auf die eine oder andere Weise verlieren wirst, und
die Art und Weise, wie du ihn verlierst, kann es dir erlauben oder auch nicht,
ihn jemals zurückzubekommen.\grqq{}

Daran hatte Harry nicht gedacht. Aber da war dieser Fluch auf der
Verteidigungsposition ... einer, der offenbar seit Jahrzehnten mit perfekter
Regelmäßigkeit funktionierte …

\glqq{}Wahrscheinlich\grqq{}, sagte Professor Quirrell leise, \glqq{}aber solange
ich lebe, wird er den vollen Nutzen aus mir ziehen können.\grqq{}

Dumbledore seufzte. \glqq{}Ich nehme an, es ist zumindest ökonomisch, da Sie als
Verteidigungsprofessor bereits auf eine unbekannte Art und Weise dem Untergang
geweiht sind.\grqq{}

Harry musste sich anstrengen, seinen Gesichtsausdruck zu unterdrücken, als ihm
klar wurde, worauf Dumbledore eigentlich hinauswollte.

\glqq{}Ich werde Madam Pince darüber informieren, dass es Mr. Potter erlaubt ist,
Bücher über Okklumentik zu erhalten\grqq{}, sagte Dumbledore.

\glqq{}Es gibt eine Vorschulung, die Sie selbst durchführen müssen\grqq{}, sagte
Professor Quirrell zu Harry. \glqq{}Und ich schlage vor, dass Sie sich damit
beeilen.\grqq{}

Harry nickte.

\glqq{}Dann verabschiede ich mich jetzt von Ihnen\grqq{}, sagte Dumbledore. Er
nickte sowohl Harry als auch Professor Quirrell zu und entfernte sich, etwas
langsam gehend.

\glqq{}Können Sie den Zauberspruch noch einmal sprechen?\grqq{} sagte Harry in
dem Moment, als Dumbledore weg war.

\glqq{}Heute nicht\grqq{}, sagte Professor Quirrell leise, \glqq{}und morgen auch
nicht, fürchte ich. Es verlangt mir viel ab, ihn zu sprechen, aber weniger, ihn
aufrechtzuerhalten, und deshalb ziehe ich es normalerweise vor, ihn so lange wie
möglich aufrechtzuerhalten. Dieses Mal habe ich es aus einem Impuls heraus
getan. Hätte ich nachgedacht und gemerkt, dass wir unterbrochen werden könnten
-\grqq{}

Dumbledore war jetzt Harrys unbeliebteste Person auf der ganzen Welt. Sie
seufzten beide.

\glqq{}Selbst wenn ich ihn nur einmal sehe\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}werde ich
nie aufhören, Ihnen dankbar zu sein.\grqq{}

Professor Quirrell nickte.

\glqq{}Haben Sie schon vom Pionierprogramm gehört?\grqq{} sagte Harry. \glqq{}Das
waren Sonden, die an verschiedenen Planeten vorbeiflogen und Bilder machten.
Zwei der Sonden landeten auf Flugbahnen, die sie aus dem Sonnensystem heraus und
in den interstellaren Raum führten. Also brachten sie eine goldene Plakette an
den Sonden an, auf der ein Mann und eine Frau abgebildet waren und die zeigte,
wo unsere Sonne in der Galaxie zu finden war.\grqq{}

Professor Quirrell schwieg einen Moment lang, dann lächelte er. \glqq{}Sagen Sie,
Mr. Potter, können Sie erraten, welcher Gedanke mir durch den Kopf ging, als ich
die siebenunddreißig Punkte auf der Liste der Dinge zusammenstellte, die ich als
Dunkler Lord niemals tun würde? Versetzen Sie sich in meine Lage - stellen Sie
sich vor, Sie wären an meiner Stelle - und raten Sie.\grqq{}

Harry stellte sich vor, wie er eine Liste mit siebenunddreißig Dingen durchging,
die er als Dunkler Lord nicht tun dürfte. \glqq{}Sie sind zu dem Schluss
gekommen, dass es nicht viel Sinn hätte, überhaupt ein Dunkler Lord zu werden,
wenn Sie die ganze Liste ständig befolgen müssten\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Ganz genau\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Er grinste. \glqq{}Also werde
ich gegen Regel zwei verstoßen - die da lautete: \emph{'Gib nicht an'} - und
Ihnen von etwas erzählen, das ich getan habe. Ich wüsste nicht, wie das Wissen
Schaden anrichten könnte. Und ich vermute stark, dass Sie es sowieso
herausgefunden hätten, sobald wir uns gut genug kennen würden.
Nichtsdestotrotz ... ...möchte ich Ihren Eid haben, niemals über das zu sprechen,
was ich jetzt erzähle.\grqq{}

\glqq{}Sie haben ihn!\grqq{} Harry hatte das Gefühl, dass das richtig gut werden
würde.

\glqq{}Ich habe ein Muggel-Magazin abonniert, das mich über Fortschritte in der
Raumfahrt auf dem Laufenden hält. Von Pioneer 10 habe ich erst erfahren, als sie
von seinem Start berichteten. Aber als ich entdeckte, dass auch Pioneer 11 das
Sonnensystem für immer verlassen würde\grqq{}, sagte Professor Quirrell, sein
Grinsen war das breiteste, das Harry bisher von ihm gesehen hatte, \glqq{}habe
ich mich bei der NASA eingeschlichen und diese hübsche goldene Plakette mit
einem netten kleinen Zauber belegt, der dafür sorgen wird, dass sie viel länger
hält, als sie es sonst tun würde.\grqq{}

...

...

...

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Professor Quirrell, der jetzt etwa einen Meter fünfzig
größer zu sein schien, \glqq{}ich dachte mir, dass Sie so reagieren
würden.\grqq{}

...

...

...

\glqq{}Mr. Potter?\grqq{}

\glqq{}...mir fällt nichts ein, was ich sagen könnte.\grqq{}

\glqq{}\emph{Sie haben gewonnen} scheint angemessen\grqq{}, sagte Professor
Quirrell.

\glqq{}Sie haben gewonnen\grqq{}, sagte Harry sofort.

\glqq{}Sehen Sie?\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Wir können uns nur
vorstellen, was für einen riesigen Haufen Ärger Sie bekommen hätten, wenn Sie
das nicht hätten sagen können.\grqq{}

Sie lachten beide. Ein weiterer Gedanke kam Harry in den Sinn. \glqq{}Sie haben
doch keine zusätzlichen Informationen auf die Platte geschrieben, oder?\grqq{}

\glqq{}Zusätzliche Informationen?\grqq{}, sagte Professor Quirrell und klang
dabei so, als wäre ihm die Idee noch nie in den Sinn gekommen und er war
ziemlich fasziniert.

\emph{Was Harry ziemlich misstrauisch machte, wenn man bedenkt, dass es weniger
als eine Minute gedauert hatte, bis Harry auf diese Idee kam.}

\glqq{}Vielleicht haben Sie eine holografische Botschaft eingebaut, wie in Star
Wars?\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Oder ... hm. Ein Porträt scheint den
Informationsgehalt eines ganzen menschlichen Gehirns zu speichern ... Sie hätten
der Sonde keine zusätzliche Masse hinzufügen können, aber vielleicht hätten Sie
etwas vorhandenes in ein Porträt von sich selbst verwandeln können? Oder Sie
könnten einen Freiwilligen gefunden haben, der an einer unheilbaren Krankheit
stirbt, ihn in die NASA eingeschleust und mit einem Zauber dafür gesorgt, dass
\emph{sein Geist auf der Plakette landet} -\grqq{}

\glqq{}Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell mit plötzlich scharfer Stimme,
\glqq{}ein Zauber, der den Tod eines Menschen erfordert, würde vom Ministerium
sicherlich als Dunkle Künste eingestuft werden, ungeachtet der Umstände. Schüler
sollten nicht gehört werden, wenn sie über solche Dinge reden.\grqq{}

Und das Erstaunliche an der Art und Weise, wie Professor Quirrell das sagte,
war, wie perfekt es die plausible Abstreitbarkeit aufrechterhielt. Es war in
genau dem passenden Tonfall für jemanden gesagt worden, der nicht bereit war,
über solche Dinge zu diskutieren und der Meinung war, dass Schüler sich davon
fernhalten sollten.

Harry wusste ehrlich gesagt nicht, ob Professor Quirrell nur damit wartete,
darüber zu sprechen, bis Harry gelernt hatte, seinen Geist zu schützen oder ob
es ehrlich gemeint war.

\glqq{}Verstanden\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich werde mit niemandem sonst über
diese Idee sprechen.\grqq{}

\glqq{}Bitte seien Sie in dieser Angelegenheit diskret, Mr. Potter\grqq{}, sagte
Professor Quirrell. \glqq{}Ich ziehe es vor, durch mein Leben zu gehen, ohne
öffentliches Aufsehen zu erregen. Sie werden in den Zeitungen nichts über
Quirinus Quirrell finden, bis ich beschlossen habe, dass es für mich an der Zeit
war, Verteidigung in Hogwarts zu unterrichten.\grqq{}

Das wirkte ein wenig traurig, aber Harry verstand. Dann wurde Harry die
Tragweite bewusst.

\glqq{}Also, wie viele tolle Sachen haben Sie gemacht, von denen sonst niemand
weiß -\grqq{}

\glqq{}Oh, einiges\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Aber ich denke, das
ist genug für heute, Mr. Potter, ich gestehe, ich bin ein bisschen müde -\grqq{}

\glqq{}Das verstehe ich. Und ich danke Ihnen. Für alles.\grqq{}

Professor Quirrell nickte, aber er lehnte sich fester auf seinen Schreibtisch.

Harry verabschiedete sich schnell.
