\chapter{Informationen aus der Vergangenheit}

Ein Junge wartet auf einer kleinen Lichtung am Rande des nicht verbotenen
Waldes, neben einem Feldweg, der in einer Richtung zu den Toren von Hogwarts
zurückführt und in der anderen in die Ferne. In der Nähe steht eine Kutsche, und
der Junge steht weit davon entfernt und schaut sie an, wobei sein Blick selten
von ihr abweicht. In der Ferne nähert sich eine Gestalt auf dem Feldweg: Ein
Mann in Professorenrobe, der mit hängenden Schultern langsam stapft und mit
seinen förmlichen Schuhen beim Gehen kleine Staubwolken aufwirbelt. Eine halbe
Minute später wirft der Junge noch einmal einen kurzen Blick auf den Mann, bevor
er zu seiner Überwachung zurückkehrt; und dieser Blick zeigt, dass sich die
Schultern des Mannes aufgerichtet haben, sein Gesicht entspannt ist und dass
seine Schuhe jetzt leicht über den Schmutz laufen und keine Spur von Staub in
der Luft zurücklassen.

\glqq Hallo, Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry, ohne seinen Blick wieder
von der Richtung ihres Wagens abzuwenden.

\glqq Ich grüße Sie\grqq{}, sagte die ruhige Stimme von Professor Quirrell.
\glqq Sie scheinen Abstand zu halten, Mr. Potter. Ich nehme nicht an, dass Sie
etwas Seltsames an unserem Transportmittel bemerken?"

\glqq Seltsam?\grqq{} echote Harry. \glqq Nein, ich kann nicht sagen, dass ich
etwas Seltsames sehe. Es scheint von allem eine gerade Anzahl zu geben. Vier
Sitze, vier Räder, zwei riesige, skelettartige, geflügelte Pferde …"

Ein häutiger Schädel drehte sich zu ihm um und blitzte Zähne auf, fest und weiß
in dem schwarzen, höhlenartigen Mund, als wollte er damit andeuten, dass er ihn
genauso gern hatte wie er ihn. Das andere schwarze, ledrige Pferdeskelett warf
den Kopf hin und her, als würde es wimmern, aber es gab keinen Laut von sich.

\glqq Das sind Thestrale, und sie haben die Kutsche schon immer gezogen\grqq{},
sagte Professor Quirrell und klang ganz ungestört, als er in die vordere Bank
der Kutsche kletterte und sich so weit rechts wie möglich hinsetzte. \glqq Sie
sind nur für diejenigen sichtbar, die den Tod gesehen und begriffen haben, eine
nützliche Verteidigung gegen die meisten tierischen Raubtiere. Hm. Ich nehme an,
dass Ihre schlimmste Erinnerung an das erste Mal vor dem Dementor die Nacht
Ihrer Begegnung mit Er-der-nicht-genannt-werden-muss war?"

Harry nickte grimmig. Es war die richtige Vermutung, wenn auch aus den falschen
Gründen. Diejenigen, die den Tod gesehen haben...

\glqq Haben Sie sich dabei an etwas Interessantes erinnert?"

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry, \glqq das habe ich\grqq{}, nur das und nichts
weiter, denn er war noch nicht bereit, Anschuldigungen zu machen.

Der Verteidigungsprofessor lächelte eines seiner trockenen Lächeln und winkte
mit einem ungeduldigen Finger. Harry schloss den Abstand und kletterte in die
Kutsche, wobei er zusammenzuckte. Das Gefühl des Unheils war nach dem Tag des
Dementors deutlich stärker geworden, auch wenn es schon vorher langsam stärker
geworden war. Der größte Abstand, den die Kutsche ihm von Professor Quirrell
ließ, schien nicht mehr annähernd weit genug zu sein.

Dann trabten die Skelettpferde vorwärts und die Kutsche setzte sich in Bewegung,
um sie in Richtung der äußeren Grenzen von Hogwarts zu bringen. Als die Kutsche
sich in Bewegung setzte, sackte Professor Quirrell wieder in den Zombie-Modus
zurück und das Gefühl des Unheils wich zurück, obwohl es immer noch am Rande von
Harrys Wahrnehmung schwebte, unauslöschlich...

Der Wald rollte an der Kutsche vorbei, die Bäume bewegten sich mit einer
Geschwindigkeit, die im Vergleich zu Besenstielen oder sogar Autos geradezu
eisig erschien. Es hatte etwas seltsam Entspannendes, dachte Harry, so langsam
zu fahren. Auf jeden Fall hatte es den Verteidigungsprofessor entspannt, der
zusammengesackt war und dem ein kleiner Strom von Sabber aus seinem schlaffen
Mund kam und auf seine Robe tropfte.

Harry hatte immer noch nicht entschieden, was er zum Mittagessen essen durfte.
Seine Nachforschungen in der Bibliothek hatten keinen Hinweis darauf ergeben,
dass Zauberer mit nichtmagischen Pflanzen sprechen. Oder irgendwelche anderen
nichtmagischen Tiere außer Schlangen, obwohl Zaubersprüche und Sprechen von Paul
Breedlove die wahrscheinlich mythische Geschichte von einer Zauberin namens Lday
der fliegenden Eichhörnchen erzählt hatte. Was Harry tun wollte, war, Professor
Quirrell zu fragen. Das Problem war, dass Professor Quirrell zu schlau war. Nach
dem zu urteilen, was Draco gesagt hatte, war die Sache mit dem Erben von
Slytherin eine große Bombe, und Harry war sich nicht sicher, ob er wollte, dass
jemand anderes davon erfuhr. Und in dem Moment, in dem Harry nach der Parsel
fragte, würde Professor Quirrell ihn mit diesen blassblauen Augen fixieren und
sagen:
\emph{ Verstehe, Mr. Potter, Sie haben also Mr. Malfoy den Patronus-Zauber beigebracht und versehentlich mit seiner Schlange gesprochen.}
Es würde keine Rolle spielen, dass es nicht genug Beweise sein sollten, um die
wahre Erklärung als Hypothese zu lokalisieren, geschweige denn ihre Last der
vorherigen Unwahrscheinlichkeit zu überwinden. Irgendwie würde der
Verteidigungsprofessor sie sowieso herleiten. Es gab Zeiten, in denen Harry
vermutete, dass Professor Quirrell viel mehr Hintergrundinformationen hatte, als
er erzählte, seine Priors waren einfach zu gut. Manchmal lagen seine
verblüffenden Schlussfolgerungen richtig, selbst wenn seine Gründe falsch waren.

Das Problem war, dass Harry nicht sehen konnte, wie Professor Quirrell bei der
Hälfte der Dinge, die er vermutete, einen zusätzlichen Hinweis hätte einbauen
können. Nur ein einziges Mal hätte Harry gerne eine unglaubliche
Schlussfolgerung aus etwas gezogen, das Professor Quirrell sagte und ihn völlig
unvorbereitet traf.

\glqq Ich nehme eine Schüssel grüne Linsensuppe mit Sojasauce\grqq{}, sagte
Professor Quirrell zur Kellnerin. \glqq Und für Mr. Potter einen Teller von
Tenormans Familien-Chili."

Harry zögerte in plötzlicher Bestürzung. Er hatte sich vorgenommen, vorerst bei
vegetarischen Gerichten zu bleiben, aber er hatte in seinen Überlegungen
vergessen, dass Professor Quirrell die eigentliche Bestellung aufgab - und es
wäre unangenehm, wenn er jetzt protestieren würde - Die Kellnerin verbeugte sich
vor ihnen und wandte sich zum Gehen -

\glqq Ähm, entschuldigen Sie, ist da auch Fleisch von Schlangen oder fliegenden
Eichhörnchen drin?" Die Kellnerin blinzelte nicht einmal mit der Wimper, drehte
sich nur zu Harry um, schüttelte den Kopf, verbeugte sich wieder höflich vor ihm
und setzte ihren Weg zur Tür fort.

(Die anderen Teile von Harry grinsten ihn an. Gryffindor machte sardonische
Kommentare darüber, wie ein wenig soziales Unbehagen ausreichte, um ihn dazu zu
bringen, zum Kannibalismus zu greifen! (gerufen von Hufflepuff), und Slytherin
bemerkte, wie schön es war, dass Harrys Moral flexibel war, wenn es um wichtige
Ziele wie die Aufrechterhaltung seiner Beziehung zu Professor Quirrell ging.)

Nachdem die Kellnerin die Tür hinter sich geschlossen hatte, winkte Professor
Quirrell mit einer Hand, um den Riegel zurückzuschieben, sprach die üblichen
vier Zauber, um die Privatsphäre sicherzustellen, und sagte dann: \glqq Eine
interessante Frage, Mr. Potter. Ich frage mich, warum Sie sie gestellt haben?"

Harry behielt sein Gesicht ruhig. \glqq Ich habe vorhin ein paar Fakten über den
Patronus-Zauber nachgeschlagen\grqq{}, sagte er. \glqq Laut dem Buch \emph{Der
Patronuszauber, Zauberer die ihn konnten und die die ihn nicht konnten}, stellt
sich heraus, dass Godric es nicht konnte und Salazar schon. Ich war überrascht,
also habe ich die Referenz nachgeschlagen, in Vier Leben der Macht. Und dann
habe ich entdeckt, dass Salazar Slytherin angeblich mit Schlangen sprechen
konnte." (Zeitliche Abfolge war nicht dasselbe wie Kausalität, es war nicht
Harrys Schuld, wenn Professor Quirrell das übersehen würde.) \glqq Weitere
Nachforschungen ergaben eine alte Geschichte über eine Art Muttergöttin, die mit
fliegenden Eichhörnchen sprechen konnte. Ich war etwas beunruhigt über die
Aussicht, etwas zu essen, das sprechen kann."

Und Harry nahm einen beiläufigen Schluck von seinem Wasser - - gerade als
Professor Quirrell sagte: \glqq Mr. Potter, liege ich richtig in der Annahme,
dass Sie auch ein Parselmund sind?"

Als Harry mit dem Husten fertig war, stellte er sein Glas Wasser wieder auf den
Tisch, fixierte seinen Blick auf Professor Quirrells Kinn, anstatt ihm in die
Augen zu sehen, und sagte: \glqq Sie sind also in der Lage, Legilimenz durch
meine Okklumentik-Barrieren hindurch durchzuführen."

Professor Quirrell grinste breit. \glqq Ich fasse das als Kompliment auf, Mr.
Potter, aber nein."

\glqq Das kaufe ich Ihnen nicht mehr ab\grqq{}, sagte Harry. \glqq Es ist
unmöglich, dass Sie aufgrund dieser Beweise zu diesem Schluss gekommen sind."

\glqq Natürlich nicht\grqq{}, sagte Professor Quirrell gleichmütig. \glqq Ich
hatte ohnehin vor, Ihnen diese Frage heute zu stellen, und habe einfach einen
günstigen Moment gewählt. Ich habe seit Dezember den Verdacht -"

\glqq Dezember?\grqq{}, sagte Harry. \glqq Ich habe es gestern erfahren!"

\glqq Ah, Sie haben also nicht bemerkt, dass die Nachricht des Sprechenden Hutes
an Sie in Parsel war?"

Der Verteidigungsprofessor hatte es auch beim zweiten Mal genau richtig getimt,
gerade als Harry einen Schluck Wasser nahm, um sich vom ersten Hustenanfall zu
befreien. Harry hatte es nicht bemerkt, nicht bis gerade eben. Natürlich war es
sofort klar, als Professor Quirrell es sagte.

\emph{Richtig, Professor McGonagall hatte ihm sogar gesagt, er solle nicht mit Schlangen reden, wenn jemand ihn sehen könnte, aber er hatte gedacht, sie hätte gemeint, man solle nicht mit irgendwelchen Statuen oder architektonischen Elementen in Hogwarts reden, die wie Schlangen aussahen.}

Doppelte Illusion von Transparenz, er hatte gedacht, er hätte sie verstanden,
sie hatte gedacht, er hätte sie verstanden - aber wie zum Teufel - \glqq
Also\grqq{}, sagte Harry, \glqq Sie haben während meiner ersten
Verteidigungsstunde Legilimenz an mir durchgeführt, um herauszufinden, was mit
dem Sprechenden Hut passiert ist -"

\glqq Dann hätte ich es im Dezember nicht herausgefunden." Professor Quirell
lehnte sich zurück und lächelte. \glqq Das ist kein Rätsel, das Sie allein lösen
können, Mr. Potter, also werde ich Ihnen die Antwort verraten. Während der
Winterferien wurde ich darauf aufmerksam gemacht, dass der Schulleiter einen
Antrag auf ein geschlossenes Gericht gestellt hat, um den Fall eines gewissen
Mr. Rubeus Hagrid zu überprüfen, den Sie als Hüter der Schlüssel und des
Geländes in Hogwarts kennen und der des Mordes an Abigail Myrtle im Jahr 1943
beschuldigt wurde."

\glqq Oh, natürlich\grqq{}, sagte Harry, \glqq das macht es geradezu
offensichtlich, dass ich ein Parselmund bin. Professor, was die süßen Schlangen
-"

\glqq Der andere Verdächtige für diesen Mord war das Monster von Slytherin, der
legendäre Bewohner von Slytherins Kammer des Schreckens. Deshalb haben mich
gewisse Quellen darauf aufmerksam gemacht, und deshalb hat es meine
Aufmerksamkeit so sehr erregt, dass ich eine Menge Bestechungsgeld ausgegeben
habe, um die Details des Falles zu erfahren. Tatsache ist, Mr. Potter, dass Mr.
Hagrid unschuldig ist. Lächerlich offensichtlich unschuldig. Er ist der
eklatanteste Unschuldige, den das magische britische Rechtssystem verurteilt
hat, seit Grindelwalds Ermordung von Neville Chamberlain Amanda Knox angehängt
wurde. Schulleiter Dippet veranlasste eine Schüler-Marionette, Mr. Hagrid zu
beschuldigen, weil Dippet einen Sündenbock brauchte, der die Schuld für den Tod
von Miss Myrtle auf sich nimmt, und unsere wunderbare Justiz war sich einig,
dass dies plausibel genug war, um Mr. Hagrids Verweis und das Zerbrechen seines
Zauberstabs zu rechtfertigen. Unser jetziger Schulleiter muss nur ein neues
Beweisstück vorlegen, das bedeutend genug ist, um den Fall neu aufzurollen; und
da Dumbledore statt Dippet Druck ausübt, ist das Ergebnis eine ausgemachte
Sache. Lucius Malfoy hat keinen besonderen Grund, Mr. Hagrids Rechtfertigung zu
fürchten; daher wird sich Lucius Malfoy nur in dem Maße widersetzen, wie er es
ohne Kosten tun kann, um Dumbledore Kosten aufzuerlegen, und Dumbledore ist
eindeutig gewillt, den Fall trotzdem zu verfolgen."

Professor Quirrell nahm einen Schluck von seinem Wasser.

\glqq Aber ich schweife ab. Der neue Beweis, den der Schulleiter zu liefern
verspricht, ist die Ausstellung eines bisher unentdeckten Zaubers auf dem
Sprechenden Hut, von dem der Schulleiter behauptet, er habe persönlich
festgestellt, dass er nur auf Slytherins reagiert, die auch Parselmünder sind.
Der Schulleiter argumentiert weiter, dass dies die Interpretation begünstigt,
dass die Kammer des Schreckens tatsächlich 1943 geöffnet wurde, was ungefähr der
richtige Zeitraum ist, in dem Er-der-nicht-genannt-werden-muss, ein bekannter
Parselmund, Hogwarts besucht haben könnte. Es ist eine ziemlich fragwürdige
Logik, aber ein Gericht könnte entscheiden, dass sie den Fall weit genug
schwingt, um Mr. Hagrids Schuld in Zweifel zu ziehen, wenn sie es schaffen, ein
gerades Gesicht zu behalten, während sie es sagen. Und jetzt kommen wir zur
Schlüsselfrage: Wie hat der Schulleiter diesen versteckten Zauber auf dem
Sprechenden Hut entdeckt?"

Professor Quirrell lächelte jetzt dünn.

\glqq Nun, nehmen wir einmal an, es gäbe einen Parselmund unter den diesjährigen
Schülern, einen potenziellen Erben Slytherins. Sie müssen zugeben, Mr. Potter,
dass Sie als Möglichkeit in Frage kommen, wenn es um außergewöhnliche Menschen
geht. Und wenn ich mich dann weiter frage, welcher neue Slytherin am ehesten vom
Schulleiter in seine mentale Privatsphäre eingedrungen wäre, um speziell die
Erinnerungen an seine Sortierung zu jagen, dann stechen Sie noch mehr heraus."

Das Lächeln verschwand.

\glqq Sie sehen also, Mr. Potter, nicht ich war es, der in Ihre Gedanken
eingedrungen ist, obwohl ich nicht von Ihnen verlange, dass Sie sich
entschuldigen. Es ist nicht Ihre Schuld, dass Sie Dumbledores Beteuerungen, Ihre
geistige Privatsphäre zu respektieren, geglaubt haben."

\glqq Ich entschuldige mich aufrichtig\grqq{}, sagte Harry und hielt sein
Gesicht ausdruckslos. Die starre Beherrschung war an sich schon ein Geständnis,
ebenso wie der Schweiß, der ihm auf der Stirn stand; aber er glaubte nicht, dass
der Verteidigungsprofessor daraus irgendwelche Schlüsse ziehen würde. Professor
Quirrell würde nur denken, dass Harry nervös war, weil er als Erbe von Slytherin
entdeckt worden war. Anstatt nervös zu sein, dass Professor Quirrell erkennen
könnte, dass Harry absichtlich das Geheimnis von Slytherin verraten hatte .
\emph{.. was wiederum nicht mehr so klug zu sein schien. } \glqq Also, Mr.
Potter. Gibt es Fortschritte bei der Suche nach der Kammer des Schreckens?"
\emph{Nein}, dachte Harry. Aber um glaubhaft leugnen zu können, musste man
manchmal Fragen ausweichen, auch wenn man nichts zu verbergen hatte...

\glqq Bei allem Respekt, Professor Quirrell, wenn ich solche Fortschritte
gemacht hätte, ist es mir nicht ganz klar, dass ich Ihnen davon erzählen
sollte."

Professor Quirrell nahm wieder einen Schluck aus seinem Wasserglas. \glqq Nun
denn, Mr. Potter, ich werde Ihnen frei heraus sagen, was ich weiß oder vermute.
Erstens glaube ich, dass die Kammer des Schreckens real ist, ebenso wie das
Monster von Slytherin. Miss Myrtles Tod wurde erst Stunden nach ihrem Ableben
entdeckt, obwohl die Zauberstäbe den Schulleiter sofort hätten alarmieren
müssen. Der Mord an Miss Myrtle wurde also entweder von Schulleiter Dippet
begangen, was unwahrscheinlich ist, oder von einem Wesen, das Salazar Slytherin
auf einer höheren Ebene als der Schulleiter selbst in die Wachzauber der Schule
verankerte. Zweitens vermute ich, dass der Zweck von Slytherins Monster,
entgegen der populären Legende, nicht darin bestand, Hogwarts von
Muggelgeborenen zu befreien. Wenn Slytherins Monster nicht mächtig genug wäre,
den Schulleiter von Hogwarts und alle Lehrer zu besiegen, könnte es nicht mit
Gewalt triumphieren. Mehrere Morde im Verborgenen würden zur Schließung der
Schule führen, wie es 1943 fast geschehen wäre, oder zur Einsetzung neuer
Mündel. Warum also das Monster von Slytherin, Mr. Potter? Welchem wahren Zweck
dient es?"

\glqq Ah ..." Harry senkte den Blick auf sein Wasserglas und versuchte,
nachzudenken. \glqq Um jeden zu töten, der in die Kammer gelangt ist und dort
nicht hingehört -"

\glqq Ein Monster, das mächtig genug ist, um ein Team von Zauberern zu besiegen,
das die besten Schutzvorrichtungen, die Salazar an seiner Kammer anbringen
konnte, überwunden hat? Unwahrscheinlich."

Harry fühlte sich jetzt ein wenig bedrängt. \glqq Nun, sie heißt Kammer des
Schreckens, also hat das Monster vielleicht ein Geheimnis, oder ist ein
Geheimnis?" \emph{Übrigens, was für Geheimnisse waren überhaupt in der Kammer
des Schreckens?} Harry hatte nicht viel zu diesem Thema recherchiert, auch weil
er den Eindruck gewonnen hatte, dass niemand etwas wusste - Professor Quirrell
lächelte.

\glqq Warum schreiben Sie das Geheimnis nicht einfach auf?"

\glqq Ahhh...\grqq{}, sagte Harry. \glqq Weil, wenn das Monster Parsel spricht,
das sicherstellen würde, dass nur ein echter Nachkomme Slytherins das Geheimnis
erfahren kann?"

\glqq Es ist leicht genug, den Schlüssel für die Kammer auf einen in Parsel
gesprochenen Satz einzustellen. Warum sollte man sich die Mühe machen, das
Monster von Slytherin zu erschaffen? Es kann nicht einfach gewesen sein, eine
Kreatur mit einer Lebensspanne von Jahrhunderten zu erschaffen. Kommen Sie, Mr.
Potter, es sollte offensichtlich sein; was sind die Geheimnisse, die von einem
lebenden Geist zum anderen weitergegeben werden können, aber niemals
aufgeschrieben werden?"

Da sah Harry es, mit einem Adrenalinstoß, der sein Herz zum Rasen brachte und
seinen Atem schneller werden ließ.

\glqq Oh."

\emph{ Salazar Slytherin war in der Tat sehr gerissen gewesen. Gerissen genug, um einen Weg zu finden, das Interdikt von Merlin zu umgehen.}
\emph{ Mächtige Zaubersprüche konnten nicht durch Bücher oder Geister übertragen werden, aber wenn man ein Wesen erschaffen konnte, das lange genug lebte und ein gutes Gedächtnis hatte -}

\glqq Es scheint mir sehr wahrscheinlich\grqq{}, sagte Professor Quirrell, \glqq
dass Er, der nicht genannt werden darf, seinen Aufstieg zur Macht mit
Geheimnissen begann, die er von Slytherins Monster erhalten hatte. Dass Salazars
verlorenes Wissen die Quelle von Du-weißt-schon-wem für seine außerordentlich
mächtigen Zaubereien ist. Daher mein Interesse an der Kammer des Schreckens und
dem Fall von Mr. Hagrid."

\glqq Ich verstehe\grqq{}, sagte Harry.

\emph{ Und wenn er, Harry, Salazars Kammer des Schreckens finden könnte... dann
würde das ganze verlorene Wissen, das Lord Voldemort erlangt hatte, auch ihm
gehören. Ja. Genau so sollte die Geschichte ablaufen. Wenn man Harrys überlegene
Intelligenz, einige originelle magische Forschungen und einige
Muggel-Raketenwerfer hinzufügte, würde der daraus resultierende Kampf völlig
einseitig sein, und das war genau so, wie Harry es wollte.}

Harry grinste jetzt, ein sehr böses Grinsen.
\emph{Neue Priorität: Finde alles in Hogwarts, was auch nur im Entferntesten wie eine Schlange aussieht, und versuche, es anzusprechen. Beginne mit allem, was du schon versucht hast, nur benutze diesmal unbedingt Parsel statt Englisch - bringe Draco dazu, dich in die Slytherin-Schlafsäle zu lassen -}

\glqq Regen Sie sich nicht zu sehr auf, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor
Quirrell. Sein eigenes Gesicht war inzwischen ausdruckslos geworden. \glqq Sie
müssen weiter nachdenken. Was waren die Abschiedsworte des Dunklen Lords an das
Monster von Slytherin?"

\glqq Was?\grqq{} sagte Harry. \glqq Woher soll einer von uns das wissen?"

\glqq Stellen Sie sich die Szene vor, Mr. Potter. Lassen Sie Ihre Fantasie die
Details ausfüllen. Das Monster von Slytherin - wahrscheinlich eine große
Schlange, so dass nur ein Parselmund mit ihm sprechen kann - hat sein gesamtes
Wissen an Er, der nicht genannt werden darf, weitergegeben. Sie überbringt ihm
Salazars letzten Segen und warnt ihn, dass die Kammer des Schreckens nun
verschlossen bleiben muss, bis der nächste Nachkomme Salazars sich als schlau
genug erweisen sollte, sie zu öffnen. Und er, der der Dunkle Lord werden wird,
nickt und sagt dazu -"

\glqq Avada Kedavra\grqq{}, sagte Harry, dem plötzlich ganz übel wurde.

\glqq Regel Zwölf\grqq{}, sagte Professor Quirrell leise. \glqq Lass die Quelle
deiner Macht niemals dort herumliegen, wo jemand anderes sie finden kann."

Harrys Blick fiel auf das Tischtuch, das sich mit einem traurigen Muster aus
schwarzen Blumen und Schatten geschmückt hatte. Irgendwie schien das... zu
traurig, um es sich vorstellen zu können, die große Schlange von Slytherin hatte
nur Lord Voldemort helfen wollen, und Lord Voldemort hatte nur.... es hatte
etwas unerträglich Trauriges an sich, was für ein Mensch würde das einem Wesen
antun, das ihm nichts als Freundschaft angeboten hatte...

\glqq Glauben Sie, der Dunkle Lord hätte -"

\glqq Ja\grqq{}, sagte Professor Quirrell barsch. \glqq Er, der nicht genannt
werden darf, hat eine ziemliche Spur von Leichen hinterlassen, Mr. Potter; ich
bezweifle, dass er diese hier ausgelassen hätte. Wenn es dort irgendwelche
Artefakte gab, die bewegt werden konnten, hätte der Dunkle Lord auch diese
mitgenommen. Vielleicht gibt es in der Kammer des Schreckens noch etwas zu
sehen, und es zu finden, würde Sie als den wahren Erben Slytherins ausweisen.
Aber machen Sie sich nicht zu große Hoffnungen. Ich vermute, dass nur die
Überreste des Ungeheuers von Slytherin zu finden sind, das ruhig in seinem Grab
ruht."

Sie saßen eine Weile schweigend da.

\glqq Ich könnte mich irren\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq Letztlich
ist es nur eine Vermutung. Aber ich wollte Sie warnen, Mr. Potter, damit Sie
nicht allzu sehr enttäuscht werden."

Harry nickte kurz.

\glqq Man könnte sogar den Sieg Ihres kindlichen Ichs bedauern\grqq{}, sagte
Professor Quirrell. Sein Lächeln verzog sich. \glqq Wenn nur Du-Weißt-Schon-Wer
gelebt hätte, hätten Sie ihn vielleicht überreden können, dir etwas von dem
Wissen beizubringen, das dein Erbe gewesen wäre, \emph{von einem Erben
Slytherins zum anderen.}"

Das Lächeln verdrehte sich weiter, als wolle es sich über die offensichtliche
Unmöglichkeit lustig machen, selbst unter dieser Voraussetzung.

\emph{Notiz an mich selbst,} dachte Harry mit einem leichten Frösteln und einem
Anflug von Wut,\emph{ stelle sicher, dass ich mein Erbe aus dem Geist des
Dunklen Lords heraushole, so oder so.}

Wieder herrschte Stille. Professor Quirrell sah Harry an, als ob er darauf
wartete, dass er etwas fragen würde.

\glqq Nun\grqq{}, sagte Harry, \glqq wenn wir schon beim Thema sind, darf ich
fragen, wie Sie sich die ganze Sache mit dem Parselmund eigentlich vorstellen -"

Dann klopfte es an der Tür.

Professor Quirrell hob mahnend den Finger, dann öffnete er die Tür mit einem
Wink. Die Kellnerin kam herein und balancierte einen riesigen Teller mit den
Mahlzeiten, als ob die ganze Ansammlung nichts wöge (was in der Tat
wahrscheinlich der Fall war). Sie gab Professor Quirrell seine Schüssel mit
grüner Suppe und ein Glas seines üblichen Chianti und stellte Harry einen Teller
mit kleinen Fleischstreifen in einer schwer aussehenden Soße und ein Glas seines
gewohnten Sirupgetränks hin. Dann verbeugte sie sich, wobei sie es schaffte,
dass es eher wie aufrichtiger Respekt als wie eine oberflächliche Anerkennung
wirkte, und ging weg. Als sie weg war, hob Professor Quirrell wieder einen
Finger zum Zeichen der Stille und zog seinen Zauberstab.

Und dann begann Professor Quirrell eine bestimmte Reihe von Beschwörungsformeln
auszuführen, die Harry wiedererkannte und die ihn scharf einatmen ließen. Es war
die Reihe und Reihenfolge, die Mr. Bester verwendet hatte, der vollständige Satz
von siebenundzwanzig Zaubern, die man vor der Besprechung von etwas wirklich
Wichtigem durchführen würde. Wenn die Diskussion über die Kammer des Schreckens
nicht als wichtig gezählt hätte - als Professor Quirrell fertig war - er hatte
\emph{dreißig Zaubersprüche} vorgetragen, von denen Harry drei noch nie gehört
hatte - sagte der Verteidigungsprofessor:

\glqq Jetzt werden wir eine Zeit lang nicht unterbrochen. Können Sie ein
Geheimnis bewahren, Mr. Potter?"

Harry nickte.

\glqq Ein ernstes Geheimnis, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Seine
Augen waren aufmerksam, sein Gesicht ernst. \glqq Eines, das mich möglicherweise
nach Askaban schicken könnte. Denken Sie darüber nach, bevor Sie antworten."

Einen Moment lang sah Harry nicht einmal, warum die Frage schwer sein sollte,
angesichts seiner wachsenden Sammlung von Geheimnissen. Dann - \emph{wenn dieses
Geheimnis Professor Quirrell nach Askaban schicken könnte, bedeutet das, dass er
etwas Illegales getan hat.}.. Harrys Gehirn führte ein paar Berechnungen durch.
\emph{Was auch immer das Geheimnis war, Professor Quirrell glaubte nicht, dass
seine illegale Tat in Harrys Augen ein schlechtes Licht auf ihn werfen würde. Es
hatte keinen Vorteil, es nicht zu hören. Und wenn es etwas enthüllte, was mit
Professor Quirrell nicht stimmte, dann war es sehr zu Harrys Vorteil, es zu
wissen, auch wenn er versprochen hatte, es niemandem zu sagen.}

\glqq Ich hatte nie viel Respekt vor Autoritäten\grqq{}, sagte Harry. \glqq
Juristische und staatliche Autorität eingeschlossen. Ich werde Ihr Geheimnis
bewahren."

Harry machte sich nicht die Mühe zu fragen, ob die Enthüllung die Gefahr wert
war, die sie für Professor Quirrell darstellen würde. Der Verteidigungsprofessor
war nicht dumm.

\glqq Dann muss ich prüfen, ob Sie wirklich ein Nachkomme von Salazar
sind\grqq{}, sagte Professor Quirrell und stand von seinem Stuhl auf. Harry,
mehr aus Reflex und Instinkt als aus Berechnung, schob sich ebenfalls aus seinem
Stuhl hoch. \textbf{\emph{ Da war eine Unschärfe, eine Verschiebung, eine
plötzliche Bewegung. }}

Harry brach seinen panischen Sprung nach hinten auf halbem Weg ab, so dass er
mit den Armen herumfuchtelte und versuchte, nicht umzufallen, wobei ihn ein
hektischer Adrenalinschub durchfuhr. <p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.
\textbf{ Am anderen Ende des Raumes schwankte eine meterhohe Schlange, leuchtend
grün und kunstvoll in Weiß und Blau gebändert.}</p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.>

Harry kannte nicht genug Schlangenkunde, um sie zu erkennen, aber er wusste,
dass \emph{ \glqq leuchtend bunt\grqq{} \glqq giftig\grqq{} } bedeutete. Das
ständige Gefühl des Unheils hatte sich ironischerweise gelegt, nachdem sich der
Verteidigungsprofessor von Hogwarts in eine Giftschlange verwandelt hatte.

Harry schluckte hart und sagte: \glqq Gruß - ah, hssss, nein, ah,
\emph{Grußss}."

\glqq \textbf{\emph{Sso}}\grqq{}, zischte die Schlange. \textbf{\emph{\glqq Du
sprichst, ich höre. Ich spreche,du hörsssst?\grqq{} }}

\emph{ \glqq Ja, ich höre\grqq{} }, zischte Harry. \emph{\glqq Du bist ein
Animaguss?\grqq{} }

\textbf{\emph{ \glqq Offensichtlich\grqq{} }}, zischte die Schlange.
\textbf{\emph{ \glqq Regel Nummer vierunddreißig: Werde Animagusssss. Alle
vernünftigen Menschen tun es, wenn sie es können. Desssshalb, sehr
selten.\grqq{} }}

Die Augen der Schlange waren flache Flächen, eingebettet in dunkle Gruben,
scharfe schwarze Pupillen in dunkelgrauen Feldern. \textbf{\emph{ \glqq Das ist
die sicherste Art zu sprechen. Siehst du? Keiner ssversteht uns.\grqq{} }}
\emph{ \glqq Selbst wenn sie ssSchlangen Animagi sind?" } \textbf{\emph{ \glqq
Nicht, es sei denn, der Erbe von Sslytherin willss.\grqq{} }} Die Schlange gab
eine Reihe von kurzen Zischlauten von sich, die Harrys Gehirn als sardonisches
Lachen übersetzte. \textbf{\emph{ \glqq Sslytherin nicht ssdumm. Sschlangen
Animaguss nicht dasssselbe wie Parsselmund. Wäre großer Fehler im
sssPlan.\grqq{} }}

\emph{ Nun, das sprach definitiv dafür, dass Parsel persönliche Magie war und nicht dafür, dass Schlangen fühlende Wesen mit einer erlernbaren Sprache waren -}

\textbf{\emph{ \glqq Ich bin nicht regisstriert\grqq{} }}, zischte die Schlange.
Die dunklen Gruben ihrer Augen starrten Harry an. \textbf{\emph{ \glqq Animaguss
muss registriert werden. Die Strafe ist zwei Jahre Haft. Wirst du mein Geheimnis
bewahren, Junge?}}"

\emph{ \glqq Ja\grqq{} }, zischte Harry. \emph{\glqq Ich würde nie mein
Versprechen brechen.\grqq{} }

Die Schlange schien wie unter Schock stillzuhalten und begann dann wieder zu
schwanken. \textbf{\emph{\glqq Wir kommen das nächste Mal in sieben Tagen
hierher. Bringt den Umhang, um ungesehen zu passieren, bringt die Sanduhr, um
durch die Zeit zu reisen -}}"

\emph{ \glqq Du weißssst?}\grqq{}, zischte Harry schockiert. \glqq \emph{Wie} -"

Wieder die Reihe von kurzen, schnellen Zischlauten, die als sardonisches Lachen
übersetzt wurden. \glqq \textbf{\emph{Du kommst in meine erste Klasse, während
ich noch in der anderen Klasse bin, schlägst den Feind mit Kuchen nieder, zwei
Gedächtniskugeln -}}"

\glqq \emph{Vergiss es}\grqq{}, zischte Harry. \glqq \emph{Dumme Frage, ich
vergaß, dass du sSchlau bist.}"

\glqq \textbf{\emph{Dummes Ding, das man vergisst}}\grqq{}, sagte die Schlange,
aber das Zischen schien nicht beleidigt zu sein.

\glqq \emph{Sssstundenglasss ist behindert}\grqq{}, sagte Harry. \glqq
\emph{Kann bis zur neunten Stunde nicht benutzt werden.}"

Die Schlange zuckte mit dem Kopf, ein schlangenhaftes Nicken. \glqq
\textbf{\emph{Viele Restriktionen. Nur für den eigenen Gebrauch gesperrt, kann
nicht gestohlen werden. Kann keine anderen Menschen transssportieren. Aber ich
nehme an, dass ich als Schlange in der Tasche mitkommen kann. Ich denke, es ist
möglich, die Sanduhr in der Schale zu halten, ohne die Wachen zu stören, während
Sie die Schale drehen. Wir werden es in sieben Tagen testen. Wir sprechen nicht
über Pläne, die darüber hinausgehen.Sie ssagen nichts, zu niemandem. Geben Sie
kein ssZeichen der Erwartung, keins. Verstehst?}}"

Harry nickte.

\glqq \textbf{\emph{Antworte in SchlangenssSprache.}}"

\glqq \emph{Jawohl}."

\glqq \textbf{\emph{Wirssst tun wie ich ssssage?!}}"

\glqq \emph{Jawohl}. \emph{Aber}\grqq{}, Harry gab ein schwankendes Raspeln von
sich, das sein Verstand als ein zögerndes '\emph{Ahhh}' ins Schlangenhafte
übersetzt hatte, \glqq \emph{ich verspreche nicht, zu tun, was immer das ist, du
hast nicht gesssagt }-"

Die Schlange vollführte ein Zittern, das Harrys Verstand als einen strengen
Blick übersetzte. \glqq \textbf{\emph{Natürlich nicht, besssssprechen die
Einzelheiten beim nächsten Treffen.}}"

Die Unschärfe und Bewegung kehrte sich um, und Professor Quirrell stand wieder
da. Einen Moment lang schien der Verteidigungsprofessor selbst zu schwanken, wie
die Schlange geschwankt hatte, und seine Augen wirkten kalt und flach; dann
richteten sich seine Schultern auf und er war wieder ein Mensch.

Und die Aura des Unheils war zurückgekehrt. Professor Quirrells Stuhl rutschte
für ihn zurück, und er setzte sich darauf. \glqq Es macht keinen Sinn, das hier
zu vergeuden\grqq{}, sagte Professor Quirrell, während er seinen Löffel aufhob,
\glqq obwohl ich im Moment eine lebende Maus vorziehen würde. Man kann den Geist
nie ganz von dem Körper trennen, den er trägt, wissen Sie..."

Harry nahm langsam Platz und begann zu essen.

\glqq Die Linie von Salazar ist also doch nicht mit Du-Weißt-Schon-Wer
gestorben\grqq{}, sagte Professor Quirrell nach einer Weile. \glqq Es scheint,
dass sich bereits Gerüchte unter unserer feinen Schülerschaft verbreitet haben,
dass du ein Dunkler Lord bist; ich frage mich, was sie denken würden, wenn sie
das wüssten."

\glqq Oder wenn sie wüssten, dass ich einen Dementor zerstört habe\grqq{}, sagte
Harry und zuckte mit den Schultern. \glqq Ich denke, die ganze Aufregung wird
sich legen, wenn ich das nächste Mal etwas Interessantes mache. Hermine hat
allerdings Probleme, und ich habe mich gefragt, ob Sie vielleicht irgendwelche
Vorschläge für sie hast."

Der Verteidigungsprofessor aß mehrere Löffel Suppe schweigend, und als er wieder
sprach, war seine Stimme seltsam flach. \glqq Sie sorgen sich wirklich um das
Mädchen."

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry leise.

\glqq Ich nehme an, dass sie deshalb in der Lage war, dich aus deiner
Dementation herauszuholen?"

\glqq Mehr oder weniger\grqq{}, sagte Harry. Die Aussage stimmte in gewisser
Weise, nur nicht genau; es war nicht so, dass sein dementiertes Ich sich darum
gekümmert hätte, sondern dass es verwirrt gewesen war.

\glqq Ich hatte keine solchen Freunde, als ich jung war." Immer noch die gleiche
emotionslose Stimme. \glqq Was wäre wohl aus dir geworden, wenn du allein
gewesen wärst?"

Harry zitterte, bevor er sich zurückhalten konnte.

\glqq Du musst dich ihr gegenüber dankbar fühlen."

Harry nickte nur. Nicht ganz genau, aber wahr.

\glqq Dann dies das, was ich in deinem Alter getan hätte, wenn es jemanden
gegeben hätte, für den ich es hätte tun wollen -"

