\chapter{Selbstverwirklichung, Teil 9}

Harry ging einen Schritt vorwärts, dann noch einen, bis ihn ein Gefühl des
Unbehagens zu durchdringen begann, eine Unruhe in seinen Nerven. Er sagte
nichts, hob keine Hand; das durchdringende Gefühl des Unbehagens würde es für
ihn sagen.

Hinter der geschlossenen Bürotür kam ein Flüstern, das durch die Tür drang, als
ob keine Tür vorhanden wäre.

\glqq{}Es ist nicht meine Bürozeit\grqq{}, sagte das kalte Flüstern, \glqq{}und
auch noch nicht die Zeit unseres Treffens. Ich nehme dir zehn Quirrell-Punkte
ab, und sei froh, dass es nicht mehr sind.\grqq{}

Harry blieb ruhig. Der Gang durch Askaban hatte seine Skala der emotionalen
Störungen neu kalibriert; und der Verlust eines Hauspunktes, der früher fünf von
zehn Punkten betragen hatte, lag jetzt irgendwo bei null Komma drei.

Harrys Stimme war ebenfalls ruhig, als er sagte: \glqq{}Sie haben eine
überprüfbare Vorhersage gemacht und sie wurde falsifiziert, Professor. Ich
wollte das nur zu Ihrer Aufmerksamkeit bringen.\grqq{}

Als Harry sich zum Gehen wandte, hörte er, wie sich die Tür hinter ihm öffnete,
und er drehte sich überrascht um. Professor Quirrell lehnte sich in seinem Stuhl
zurück, sein Kopf räkelte sich in der Lehne, während ein Pergament vor ihm
schwebte. Beide Hände des Verteidigungsprofessors ruhten schlaff auf dem
Schreibtisch, als wären sie Nervenlos. Er hätte eine Leiche sein können, wenn
sich nicht die eisblauen Augen immer noch bewegt hätten, hin und her, hin und
her. Das Pergament verschwand und wurde durch ein anderes ersetzt, so schnell,
dass es aussah, als hätte das Material nur geflackert.

Dann bewegten sich auch die Lippen. \glqq{}Und daraus\grqq{}, flüsterten die
Lippen, \glqq{}schließt du, was, Mr. Potter?\grqq{}

Harry war erschüttert von dem Anblick, aber seine Stimme blieb ruhig, als er
sagte: \glqq{}Dass gewöhnliche Menschen nicht immer nichts tun und dass Hermine
Granger in größerer Gefahr ausgehend vom Haus Slytherin ist, als Sie
dachten.\grqq{}

Die Lippen bogen sich, ganz knapp. \glqq{}Du denkst also, ich hätte in meiner
Menschenkenntnis versagt. Aber das ist kaum die einzige Möglichkeit, Junge.
Siehst du die andere?\grqq{}

Harry runzelte die Stirn, als er den Verteidigungsprofessor anstarrte.

\glqq{}Ich habe es satt\grqq{}, flüsterte der Verteidigungsprofessor. \glqq{}Du
wirst hier stehen bleiben, bis du es mit eigenen Augen siehst, oder du
gehst.\grqq{}

Als hätte Harry aufgehört zu existieren, blickten die Augen des
Verteidigungsprofessors wieder auf das Pergament und scannten noch einmal hin
und her. Erst sechs Pergamente später sah Harry es und sagte laut: \glqq{}Sie
glauben, dass Ihre Vorhersage fehlgeschlagen ist, weil ein anderer Faktor am
Werk war, der nicht in Ihrem Modell enthalten war. Irgendein Grund, warum das
Haus Slytherin Hermine mehr hasst, als Sie erkannt haben. Wie damals, als die
Bahnberechnungen für Uranus falsch waren und das Problem nicht in Newtons
Gesetzen lag, sondern darin, dass man nichts über Neptun wusste -\grqq{}

Das Pergament verschwand, und wurde nicht ersetzt. Der Kopf erhob sich aus
seiner räkelnden Position und blickte Harry direkt an, und die Stimme, die er
von sich gab, war ruhig, aber nicht tonlos. \glqq{}Ich denke, Junge\grqq{}, sagte
Professor Quirrell leise, aber mit etwas, das seiner normalen Stimme nahekommt,
\glqq{}wenn das ganze Haus Slytherin sie so sehr hassen würde, hätte ich es
gesehen. Und doch haben drei formidable Kämpfer dieses Hauses eher etwas getan
als nichts, unter Risiko und auf eigene Kosten. Welche Kraft könnte sie bewegt
haben, oder ihre Bewegung gewollt haben?\grqq{} Das eisblaue Glitzern in den
Augen des Verteidigungsprofessors traf Harrys eigenen Blick. \glqq{}Irgendeine
einflussreiche Hand innerhalb Slytherins, vielleicht. Wie hätte diese Hand dann
selbst davon profitieren können, dass dem Mädchen und ihren Anhängern Schaden
zugefügt wurde?\grqq{}

\glqq{}Ähm ...\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Es müsste jemand sein, der irgendwie
von Hermine bedroht wird, oder jemand, der die Lorbeeren erntet, wenn sie
verletzt wird? Ich kenne niemanden, der in dieses Profil passt, aber dann weiß
ich auch nicht viel über irgendjemanden in Slytherin außerhalb des ersten
Schuljahres.\grqq{}

Harry kam auch der Gedanke, dass die Ableitung eines verborgenen Drahtziehers
aus einem einzigen, leicht unerwarteten Angriff ein unzureichender Beweis für
die vorherige Unwahrscheinlichkeit der Theorie zu sein schien; aber dann war es
Professor Quirrell, der die Ableitung vornahm...

Der Verteidigungsprofessor sah Harry nur an, die Augenlider leicht gesenkt, wie
in Ungeduld.

\glqq{}Und ja\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}ich bin mir sicher, dass Draco Malfoy
nicht dahintersteckt.\grqq{}

Ein Zischen, das wie ein Seufzer nach außen drang. \glqq{}Er ist der Sohn von
Lucius Malfoy und wurde nach strengsten Maßstäben ausgebildet. Was immer du von
ihm gesehen hast, selbst in scheinbar unbeobachten Momenten, wenn seine Maske
verrutscht und du darauf vertraust, dass du die Wahrheit darunter gesehen hast,
selbst das kann alles Teil des Gesichts sein, das er wählt, um es dir zu
zeigen.\grqq{}

\emph{Nur wenn Draco erfolgreich den Patronus-Zauber wirkte, um die Maske
aufrechtzuerhalten}. Aber Harry sagte das natürlich nicht; stattdessen grinste
er nur leicht und sagte: \glqq{}Also entweder haben Sie wirklich noch nie Dracos
Gedanken gelesen, oder das ist nur das, was Sie mich glauben machen
wollen.\grqq{}

Es gab eine Pause.

Eine der Hände drehte sich um und winkte mit einem Finger. Harry betrat den
Raum. Die Tür schloss sich hinter ihm. \glqq{}Das hättest du nicht laut in
menschlicher Sprache sagen sollen\grqq{}, sagte Professor Quirrells sanfte
Stimme. \glqq{}Legilimation, bei Malfoys Erbe? Wenn Lucius Malfoy davon erfährt,
würde er mich auf der Stelle ermorden lassen.\grqq{}

\glqq{}Er würde es versuchen\grqq{}, sagte Harry.

Das hätte Professor Quirrell ein Augenzwinkern entlocken müssen, aber das
Gesicht des Verteidigungsprofessors war unbeweglich.

\glqq{}Aber es tut mir leid.\grqq{}

Als der Verteidigungsprofessor wieder sprach, war seine Stimme wieder zu einem
kalten Flüstern geworden. \glqq{}Ich nehme an, dass ich das könnte, und ich hätte
Mitleid mit dem Attentäter.\grqq{} Sein Kopf fiel nach hinten gegen den Stuhl,
räkelte sich zur Seite, die Augen trafen nicht mehr die von Harry. \glqq{}Aber so
wie sie sind halten diese kleinen Spiele mein Interesse kaum aufrecht. Füge
Legilimenz hinzu, und es hört auf, überhaupt ein Spiel zu sein.\grqq{}

Harry wusste kaum, was er sagen sollte. Er hatte Professor Quirrell schon ein-
oder zweimal in wütender Stimmung erlebt, aber dies schien noch leerer zu sein,
und Harry wusste nicht, was er dazu sagen sollte. \emph{Was bedrückt Sie,
Professor Quirrell?} konnte er nicht fragen.

\glqq{}Was beschäftigt Sie denn?\grqq{} sagte Harry ein paar Augenblicke später,
nachdem er sich eine sicher erscheinende Strategie zurechtgelegt hatte, um
Professor Quirrells Aufmerksamkeit auf positive Dinge zu lenken.
\emph{Experimentelle Ergebnisse über das Führen eines Dankbarkeitstagebuchs als
Strategie zur Verbesserung des Lebensglücks zu zitieren, würde vermutlich nicht
gut aufgenommen werden}.

\glqq{}Ich werde dir sagen, was mich \emph{nicht} interessiert\grqq{}, sagte das
eisige Geflüster. \glqq{}Das Benoten von Aufsätzen, die vom Ministerium
vorgeschrieben sind, interessiert mich nicht, Mr. Potter. Aber ich habe das Amt
des Verteidigungsprofessors in Hogwarts übernommen, und ich werde es bis zum
Ende durchziehen.\grqq{} Ein weiteres Pergament erschien vor Professor Quirrells
Kopf, und seine Augen begannen es zu überfliegen. \glqq{}Reese Belka hatte vor
ihrer Torheit eine hohe Position in meinen Streitkräften inne. Ich werde ihr
anbieten, zu bleiben, anstatt ausgewiesen zu werden, wenn sie mir genau sagt,
welche Kräfte sie bewegt haben. Und ich werde ihr klar machen, was passiert,
wenn sie lügt. Ich erlaube mir, Gesichter zu lesen.\grqq{} Der Finger des
Verteidigungsprofessors deutete an Harry vorbei in Richtung der Tür.

\glqq{}Aber ob Sie sich nun in der menschlichen Natur geirrt haben\grqq{}, sagte
Harry, \glqq{}oder ob im Haus Slytherin eine zusätzliche Kraft am Werk ist - so
oder so, Hermine Granger ist in größerer Gefahr, als Sie vorausgesagt haben. Das
letzte Mal waren es drei starke Kämpfer, also was passiert danach -\grqq{}

\glqq{}Sie wünscht weder meine noch deine Hilfe\grqq{}, sagte eine sanfte, kalte
Stimme. \glqq{}Ich finde deine Sorgen nicht mehr so unterhaltsam wie früher, Mr.
Potter. Geh jetzt.\grqq{}

... Irgendwie war es, obwohl sie alle gleichberechtigt waren und sie definitiv
nicht das Sagen hatte, immer Hermine, die in solchen Situationen als Erste
sprach. Die vier Tische von Hogwarts, die vier Häuser, die frühstückten,
blickten hinüber zu dem Ort, an dem sie, die acht Mitglieder von S.P.H.E.W.,
sich an einer Seite versammelt hatten. Auch Professor Flitwick starrte sie alle
vom Haupttisch aus streng an. Hermine schaute nicht dorthin, aber sie konnte
Professor Flitwicks Blick in ihrem Nacken spüren. Sie spürte ihn buchstäblich.
Es war wirklich unheimlich.

\glqq{}Warum hast du Tracey gesagt, dass du mit uns reden willst Harry?\grqq{},
fragte Hermine, ihr Tonfall war knackig.

\glqq{}Professor Quirrell hat Reese Belka gestern Abend aus ihrer Armee
ausgeschlossen\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq{}Und von all ihren anderen
außerschulischen Verteidigungsaktivitäten. Versteht einer von euch, was das
bedeutet? Miss Greengrass? Padma?\grqq{} Harrys Blick schweifte über sie,
während Hermine einen verwirrten Blick mit Padma austauschte und Daphne den Kopf
schüttelte. \glqq{}Nun\grqq{}, sagte Harry leise, \glqq{}das würde ich auch nicht
von euch erwarten. Aber was es bedeutet, ist, dass ihr in Gefahr seid, und ich
weiß nicht, wie groß die Gefahr ist.\grqq{} Der Junge straffte die Schultern und
sah Hermine direkt in die Augen. \glqq{}Ich wollte das eigentlich nicht sagen,
aber... ich wollte euch nur anbieten, euch unter jeglichen Schutz zu stellen,
den ich geben kann. Jedem klar machen, dass jeder, der sich mit euch anlegt,
sich mit dem Jungen-der-lebte anlegt.\grqq{}

\glqq{}Harry!\grqq{}, sagte Hermine scharf. \glqq{}Du weißt, ich will nicht
-\grqq{}

\glqq{}Einige von euch sind auch \emph{meine} Freunde, Hermine.\grqq{} Harry
wandte seinen Blick nicht von ihr ab. \glqq{}Und es ist ihre Entscheidung, nicht
deine. Padma? Du hast mir gesagt, dass ich dir nichts schuldig bin für das, was
ich getan habe, und das ist die Art von Dingen, die ein Freund sagen
würde.\grqq{}

Hermine löste ihren Blick von Harry, um zu sehen, wo Padma den Kopf schüttelte.
\glqq{}Lavender?\grqq{} sagte Harry. \glqq{}Du hast in meiner Armee gut gekämpft,
und ich werde für dich kämpfen, wenn du es wünschst.\grqq{}

\glqq{}Ich danke dir, General!\grqq{} sagte Lavender knackig. \glqq{}Ich meine Mr.
Potter. Aber nein. Ich bin eine Heldin und eine Gryffindor, und ich kann für
mich selbst kämpfen.\grqq{}

Es gab eine Pause. \glqq{}Parvati?\grqq{} sagte Harry. \glqq{}Susan? Hannah?
Daphne? Ich kenne keine von euch so gut, aber ich würde es jedem anbieten, der
mich darum bittet, denke ich.\grqq{}

Eine nach der anderen schüttelten die anderen vier Mädchen den Kopf. Hermine
erkannte, was nun kam, aber sie sah nichts, was sie dagegen tun konnte. \glqq
Und mein treuer Soldat, die chaotische Tracey?\grqq{}, fragte Harry Potter.

\glqq{}Wirklich?!\grqq{}, keuchte Tracey, ohne die stechenden Blicke zu bemerken,
die Hermine und jedes andere Mädchen auf sie richteten. Traceys Hände flogen
kunstvoll zu ihren Wangen, obwohl sie es eigentlich nicht schaffte, zu erröten,
nicht dass Hermine es sehen konnte; und ihre braunen Augen waren, wenn nicht
leuchtend, so doch zumindest sehr weit geöffnet. \glqq{}Das würdest du tun? Für
mich? Ich meine - ich meine, natürlich, absolut, General Chaos -\grqq{}

Und so kam es, dass Harry Potter an diesem Morgen erst zum Gryffindor-Tisch und
dann zum Slytherin-Tisch ging und beiden Häusern mitteilte, dass jeder, der
Tracey Davis etwas antun würde, egal was sie gerade tat, \emph{die wahre
Bedeutung von Chaos kennenlernen würde,} Zitat Ende.

Nur mit Mühe konnte Draco Malfoy verhindern, dass er seinen Kopf wiederholt auf
seinen Toastteller knallte. Sie waren nicht gerade Wissenschaftler, die Schläger
von Hogwarts. Aber selbst sie, das wusste Draco, würden das testen wollen.

…. Die Gesellschaft zur Förderung der heroischen Gleichberechtigung von Hexen
hatte es nicht angekündigt, es schien auch nicht sinnvoll, es anzukündigen. Aber
sie hatten alle im Stillen beschlossen (oder, im Fall von Lavender, wurden sie
von allen sieben anderen Mädchen dazu aufgefordert), für eine Weile eine Pause
vom Kampf gegen Tyrannen einzulegen, zumindest so lange, bis ihre
Hausoberhäupter sie nicht mehr ganz so scharf ansahen und ältere Schüler
aufgehört hatten, Hermine gegen Wände zu stoßen. Daphne hatte Millicent gesagt,
dass sie eine Pause einlegen würden. Und so schaute Daphne ein paar Tage später
mit einiger Verwunderung auf das Pergament, das ihr beim Mittagessen überreicht
worden war. Es war von einer so zittrigen Hand geschrieben, dass man es kaum
lesen konnte und lautete:

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\grqq{}.emph{14 Uhr heute Nachmittag am
oberen Ende der Treppe, die von der Bibliothek hinaufführt - WIRKLICH WICHTIG,
jeder muss dort sein -} </p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Millicent}\grqq{} </p>

Daphne schaute sich um, aber sie konnte Millicent nirgendwo in der Großen Halle
sehen.

\glqq{}Eine Nachricht von deinem Informanten?\grqq{}, fragte Hermine, als Daphne
es ihr sagte. \glqq{}Das ist seltsam - ich habe nicht -\grqq{}

\glqq{}Du hast was nicht?\grqq{}, fragte Daphne, nachdem das Ravenclaw-Mädchen
mitten im Satz stehen geblieben war. Die Sonnenschein-Generalin schüttelte den
Kopf und sagte: \glqq{}Hör zu, Daphne, ich denke, wir müssen wissen, woher diese
Nachrichten kommen, bevor wir ihnen weiter nachgehen. Sieh dir an was letztes
Mal passiert ist, wie hätte irgendjemand wissen können, wo diese drei Tyrannen
sein würden, es sei denn, sie waren eingeweiht?\grqq{}

\glqq{}Das kann ich nicht sagen -\grqq{} sagte Daphne. \glqq{}Ich meine, ich kann
nichts sagen, aber ich weiß, woher die Nachrichten kommen, und ich weiß, wie
jemand das wissen kann.\grqq{}

Hermine warf Daphne einen Blick zu, der das Ravenclaw-Mädchen für einen Moment
erschreckend ähnlich wie Professor McGonagall aussehen ließ.

\glqq{}Aha\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Und weißt du, wie Susan sich plötzlich in
Supergirl verwandelt hat?\grqq{}

Daphne schüttelte den Kopf und sagte: \glqq{}Nein, aber ich denke, es könnte sehr
wichtig sein, dass, wenn wir eine Nachricht bekommen, dass wir irgendwo sein
sollen, alle dort sein müssen.\grqq{} Daphne hatte nicht gesehen, was mit Susan
passiert war, nachdem Daphne versucht hatte, die Prophezeiung abzuwenden, indem
sie Susan fernhielt. Aber man hatte ihr danach davon erzählt, und jetzt hatte
Daphne Angst, dass... Sie könnte möglicherweise... Möglicherweise etwas kaputt
gemacht haben...

\glqq{}Aha\grqq{}, sagte Hermine, die wieder den McGonagall-Blick machte.

... Niemand schien zu wissen, wo es angefangen hatte, wer es angefangen hatte.
Wenn man versucht hätte, es im Nachhinein zurückzuverfolgen, Wort für Wort und
Gemurmel für Gemurmel, hätte man wahrscheinlich festgestellt, dass sich alles in
einem riesigen Kreis drehte. Peregrine Derrick wurde auf die Schulter getippt,
als er an diesem Morgen die Zaubertränke verließ. Jaime Astorga hörte beim
Mittagessen ein Flüstern in seinem Ohr. Robert Jugson III entdeckte einen
kleinen gefalteten Zettel unter seinem Teller. Carl Sloper hörte zufällig, wie
zwei ältere Gryffindors darüber tuschelten, und sie warfen ihm bedeutungsvolle
Blicke zu, als sie vorbeigingen. Niemand schien zu wissen, wo das Wort begann
oder wer es zuerst gesprochen hatte, aber es nannte den Ort und die Zeit, und es
sagte, dass die Farbe weiß sein würde.

\glqq{}Jeder Einzelne von euch sollte sich besser absolut im Klaren darüber
sein\grqq{}, sagte Susan Bones. Das Hufflepuff-Mädchen, oder was auch immer für
eine seltsame Kraft von ihr Besitz ergriffen hatte, tat nicht einmal mehr so,
als würde sie sich normal verhalten. Das rundliche Mädchen schritt mit festem,
selbstbewusstem Gang durch die Hallen. \glqq{}Wenn wir dort ankommen und es nur
ein Schläger ist, ist das in Ordnung, wir können sie auf die normale Art
bekämpfen. Meine geheimnisvollen Superkräfte werden sich nicht aktivieren, wenn
keine Unschuldigen in Gefahr sind. Aber wenn fünf Siebtklässler aus einem
Schrank springen, wisst ihr, was ihr dann tut? Richtig, ihr lauft weg und lasst
mich gegen sie kämpfen. Einen Lehrer zu finden ist optional, das Wichtigste ist,
dass ihr wegrennt, sobald ich eine Öffnung schaffe. In einem Kampf wie diesem
seid ihr Verbindlichkeiten. Ihr seid zivile Ziele, um deren Schutz ich mich
kümmern muss. Also werdet ihr so schnell wie möglich abhauen und ihr werdet
nicht versuchen, irgendetwas Heldenhaftes zu tun, denn in der Stunde, in der ihr
aus euren Heilerbetten herauskommt, werde ich persönlich auftauchen und euch den
Arsch wieder eintreten. Haben wir uns da alle verstanden?\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, quiekten die meisten der Mädchen, wobei bei Hannah ein \glqq
Ja, Lady Susan!\grqq{} herauskam."

\glqq{}Nenn mich nicht so\grqq{}, schnauzte Susan. \glqq{}Und ich glaube, ich habe
Sie nicht verstanden, Miss Brown! Ich warne dich, ich habe Freunde, die
Theaterstücke schreiben, und wenn du irgendetwas Dummes anstellst, wird sich die
Nachwelt an dich als Lavender, die erstaunlich dumme Geisel, erinnern.\grqq{}

(Hermine begann sich Gedanken darüber zu machen, wie viele andere
Hogwartsschüler außer Harry geheimnisvolle dunkle Seiten hatten und ob sie
wahrscheinlich auch eine entwickeln würde, wenn sie weiterhin mit ihnen
herumhing.)

\glqq{}In Ordnung, Hauptmann Bones\grqq{}, sagte Lavender in einem ungewöhnlich
respektvollen Ton, als sie um eine weitere Ecke bogen und den kürzesten Weg zur
Bibliothek einschlugen, der durch einen ziemlich großen Korridor führte, der mit
sechs Gruppen von Doppeltüren gespickt war, drei Gruppen auf jeder Seite.

\glqq{}Darf ich fragen, ob es eine Möglichkeit für mich gibt, eine Doppelhexe zu
werden?"

\glqq{}Melde dich in deinem sechsten Jahr für das Aurorenvorbereitungsprogramm
an\grqq{}, sagte Susan. \glqq{}Das ist die nächstbeste Möglichkeit. Oh, und wenn
dir ein berühmter Auror anbietet, dein Sommerpraktikum zu betreuen, ignoriere
einfach jeden, der dich warnt, dass er einen schrecklichen Einfluss hat oder
dass du mit ziemlicher Sicherheit sterben wirst.\grqq{}

Lavender nickte schnell. \glqq{}Verstanden, verstanden.\grqq{}

(Padma, die beim letzten Mal nicht dabei gewesen war, warf Susan sehr skeptische
Blicke zu.)

Dann blieb Susan plötzlich an Ort und Stelle stehen, ihr Zauberstab schnappte
hoch und sie sagte: \glqq{}Protego Maximus!\grqq{}

Ein Adrenalinstoß durchlief Hermine, sie zog sofort ihren Zauberstab und
wirbelte herum - aber sie konnte nichts sehen, durch den größeren blauen Dunst,
der sie nun alle umgab. Auch die anderen Mädchen, die sich ebenfalls in
Formation gebracht hatten, schauten verwirrt.

\glqq{}Entschuldigung!\grqq{}, sagte Susan. \glqq{}Tut mir leid, Mädels. Gebt mir
einen Moment, um mich hier umzusehen. Der Gedanke an eine bestimmte Person hat
mich gerade daran erinnert, dass diese Halle, in der wir uns gerade befinden,
mit all den Türen, ein hervorragender Ort für einen Hinterhalt wäre.\grqq{}

Es gab einen Moment der Stille.

\glqq{}Jetzt\grqq{}, sagte eine raue Männerstimme, die durch einen brummenden
Unterton bis zur Unkenntlichkeit verwischt wurde.

Alle sechs Doppeltüren knallten auf. Weiße Roben schritten schweigend vorwärts,
alles verdeckende weiße Roben ohne Zeichen der Hauszugehörigkeit und weißes
Tuch, das die Gesichter unter den Kapuzen verbarg. Sie marschierten und
marschierten und drängten sich in dem großen Korridor in einer Anzahl, die zu
groß war, um sie leicht zu zählen. Weniger als fünfzig Roben, wahrscheinlich.
Sicherlich mehr als dreißig. Alle waren sie bereits von blauem Dunst umgeben.

Susan sagte ein paar extrem böse Worte, so furchtbar, dass es Hermine zu fast
jedem anderen Zeitpunkt aufgefallen wäre.

\glqq{}Diese Nachricht!\grqq{} Daphne rief in plötzlichem Entsetzen. \glqq{}Sie
war nicht von -"

\glqq{}Millicent Bulstrode?\grqq{}, sagte die Stimme mit dem brummenden Unterton.
\glqq{}Nein, das war sie nicht. Sehen Sie, Miss Greengrass, wenn dasselbe Mädchen
jeden Tag, an dem Sie gegen einen Tyrannen kämpfen, eine Slytherin-Nachricht
schickt, wird es bald jemand anderem auffallen. Wir werden uns mit ihr
unterhalten, wenn wir mit euch fertig sind.\grqq{}

\glqq{}Miss Susan\grqq{}, sagte Hannah mit einer Stimme, die gerade zu zittern
begann, \glqq{}können Sie so nett sein und -\grqq{}

Zauberstäbe erhoben sich in vielen Händen. Es kam eine Reihe von blendenden
Blitzen aus grünem Licht, eine gewaltige Salve von Schildbrechern, an deren Ende
es keine schützende blaue Kuppel mehr gab, die sie umgab, und Susan war auf die
Knie gefallen und umklammerte ihren Kopf. An beiden Enden des Korridors hatten
sich Barrieren aus fester Schwärze gebildet. Hinter den Doppeltüren, in die
Hermine hineinsehen konnte, befanden sich nur unbenutzte Klassenzimmer, also
Sackgassen.

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte die männliche Stimme mit dem überlagerten Brummen,
\glqq{}das kann sie nicht. Falls ihr es noch nicht bemerkt habt, ihr habt eine
Menge Leute sehr wütend auf euch gemacht, und wir haben nicht die Absicht,
dieses Mal zu verlieren. Also gut, Leute, macht euch bereit zum Feuern.\grqq{}

Die Zauberstäbe im Umkreis zielten wieder, niedrig genug, dass ihre Gegner sich
nicht gegenseitig treffen würden, wenn sie daneben schossen.

Und dann sagte eine andere männliche Stimme, die von einem ähnlichen Summen
begleitet wurde, plötzlich \glqq{}Homenum Revelio!\grqq{}

Einen Augenblick später gab es eine weitere massive Salve von Schildbrechern und
Flüchen, die reflexartig auf die plötzlich aufgetauchte Gestalt abgefeuert wurde
und die Schilde zerschmetterte, die sich fast sofort um sie herum zu bilden
begonnen hatten - und dann, als dieselbe Gestalt zu Boden fiel, herrschte
fassungslose Stille.

\glqq{}Professor Snape?!\grqq{}, sagte die zweite Stimme. \glqq{}Er ist derjenige,
der sich eingemischt hat?\grqq{}

Es war der Meister der Zaubertränke von Hogwarts, der nun bewusstlos auf dem
Steinboden lag, die schmutzbesprenkelten Roben bewegten sich einen letzten
Moment, bevor sie sich an ihrem Platz niederließen, die gestürzte Hand
ausgestreckt in Richtung der Stelle, wo sein Zauberstab langsam davonrollte.

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte die erste männliche Stimme, die jetzt ein wenig
unsicherer klang. Dann erhob sie sich: \glqq{}Nein, das kann es unmöglich sein.
Er hat natürlich gehört, wie wir das Wort weitergegeben haben, und ist
mitgekommen, um sicherzugehen, dass niemand es wieder vermasselt. Wir werden ihn
nachher aufwecken und uns entschuldigen, und er wird den Kindern einen
Gedächtniszauber verpassen, damit sie sich nicht erinnern, er ist ja Professor,
also kann er das tun. Wie auch immer, wir sollten sicherstellen, dass wir jetzt
wirklich allein sind. Veritas Oculum!\grqq{}

Es müssen also ganze zwei Dutzend verschiedene Zauber gesprochen worden sein,
aber es tauchten keine weiteren unsichtbaren Personen auf. Besonders einer davon
ließ Hermines Herz sinken; sie erkannte ihn als den Zauber, der neben der
Beschreibung des Wahren Unsichtbarkeitsmantels aufgelistet war und der den
Mantel zwar nicht enthüllte, aber verriet, ob er oder bestimmte andere Artefakte
in der Nähe waren.

\glqq{}Mädchen?\grqq{}, flüsterte Susan. Sie drückte sich langsam auf die Beine,
obwohl Hermine sehen konnte, wie ihre Glieder schwankten und zitterten. \glqq
Mädels, es tut mir leid, was ich vorhin gesagt habe. Wenn ihr etwas Gescheites
und Heldenhaftes vorhabt, könnt ihr es ruhig versuchen.\grqq{}

\glqq{}Oh, ja\grqq{}, sagte Tracey Davis dann, ihre Stimme zitterte. \glqq{}Das
hätte ich fast vergessen.\grqq{} Das Slytherin-Mädchen erhob ihre Stimme und
sprach. \glqq{}Hey, ihr alle!\grqq{}, rief Tracey in einem hohen, zittrigen Ton.
\glqq{}Hey, habt ihr auch vor, mir wehzutun?"

\glqq{}Ja, eigentlich schon\grqq{}, sagte die brummende Stimme des Anführers.
\glqq{}Das werden wir sogar ganz sicher.\grqq{}

\glqq{}Ich stehe unter dem Schutz von Harry Potter, wisst ihr! Jeder, der
versucht, mir etwas anzutun, wird die wahre Bedeutung von Chaos erfahren! Also
lasst ihr mich gehen?\grqq{} Es hätte trotzig klingen sollen. Es klang aber eher
verängstigt.

Es gab eine Pause.

Einige der Kapuzen der Roben drehten sich zueinander, dann drehten sie sich
wieder zu den Mädchen um.

\glqq{}Hm ...\grqq{}, sagte die brummende Männerstimme. \glqq{}Hm ... nein.\grqq{}

Tracey Davis verstaute ihren Zauberstab in ihren Roben. Langsam und bedächtig
hob sie ihre rechte Hand hoch in die Luft und presste Daumen und Zeigefinger
zusammen.

\glqq{}Mach schon\grqq{}, sagte die Stimme.

Tracey Davis schnippte mit den Fingern.

Es gab eine lange, schreckliche Pause.

Nichts geschah.

\glqq{}Ja, gut\grqq{}, sagte die Stimme -

Tracey sagte, ihre Stimme klang noch höher und zittriger, \glqq{}Acathla,
mundatus sum.\grqq{} Ihre Hand, die sich noch weiter nach oben streckte,
schnippte ein zweites Mal mit den Fingern.

\emph{Ein namenloser Schauer lief Hermine den Rücken hinunter, ein Schauer der
Angst und der Orientierungslosigkeit, als hätte sie gerade gespürt, wie sich der
Boden unter ihr neigte und sie in eine darunter liegende Dunkelheit zu stürzen
drohte.}

\glqq{}Was tut sie -\grqq{}, begann eine brummende Frauenstimme.

Traceys Gesicht wirkte blass, vor Angst verzerrt, aber ihre Lippen bewegten
sich, spuckten in einem hohen Singsang Töne aus: \glqq{}Mabra, brahoring, mabra
...\grqq{}

\emph{Ein kalter Wind schien in der Enge des Korridors aufzusteigen, ein dunkler
Atem, der ihre Gesichter streichelte und ihre Hände mit Eis berührte.}

\glqq{}Feuert auf sie, auf mein Kommando!\grqq{}, rief die führende Stimme. \glqq
Eins, zwei, drei!\grqq{} und vielleicht vierzig Stimmen brüllten Bannsprüche und
erzeugten eine riesige konzentrische Reihe feuriger Bolzen, die den breiten
Korridor heller erleuchteten als die Sonne - \emph{für einen kurzen Moment,
bevor die Bolzen auf ein dunkelrotes Achteck trafen und verschwanden, das in der
Luft um die Mädchen herum erschien und einen Moment später wieder verschwand}.

Hermine sah es, sie sah es, aber sie konnte es sich trotzdem nicht vorstellen;
sie konnte sich keinen so mächtigen Abschirmzauber vorstellen, einen Zauber, der
einer Armee standhalten würde.

Und Traceys Stimme sang weiter, ihre Stimme klang lauter und selbstbewusster,
und ihr Gesicht verzog sich, als würde sie versuchen, sich an etwas ganz genau
zu erinnern.

\glqq{}Shuffle, duffle, muzzle, muff. Fista, wista, mista-cuff.\grqq{}

Jetzt konnten es alle Anwesenden spüren, Heldinnen und Schläger gleichermaßen,
\emph{das Gefühl eines dunklen Willens, der auf sie drückte, ein Kribbeln in der
Luft, während sich etwas aufbaute und aufbaute und aufbaute.}

All die blauen Dunstschleier um die weißen Roben, all die Schutzzauber, waren
erloschen, ohne dass ein sichtbarer Zauber sie berührte. Es gab weitere
Lichtblitze, als weitere verzweifelte Zauber abgefeuert wurden...

\emph{aber sie verpufften in der Luft wie Kerzenflammen, die Wasser berühren.}
\emph{Die schwarzen Barrieren an den beiden Enden des Korridors hatten sich
unter dem wachsenden Druck wie Rauch aufgelöst, aber ihr Verdunsten offenbarte,
dass die} \emph{Ausgänge versiegelt waren, versperrt durch geflieste Lamellen
aus dunklem Metall, die aussahen wie mit Blut befleckt...}

und während Tracey \glqq{}Lemarchand, Lament, Lemarchand\grqq{} skandierte,

\emph{begann ein furchtbares blaues Licht unter den Metalllatten und zwischen
ihnen hervorzustrahlen; und die sechs Sätze von Doppeltüren knallten auf einmal
zu}, als panische, weißgekleidete Tyrannen begannen, gegen sie zu hämmern und zu
heulen.

Dann schlug Traceys Hand nach links, und sie schrie \glqq
\textbf{Khornath}!\grqq{}, dann zeigte ihre Hand unter sie und \glqq
\textbf{Slaaneth}!\grqq{}, über sie \glqq{}\textbf{Nurgolth}!\grqq{}, und dann,
zu ihrer Rechten, \glqq{}\textbf{TZINTCHI}!\grqq{}

Tracey hielt inne, holte tief Luft; und Hermine fand ihre Stimme und rief: \glqq
Stopp! Tracey, stopp!\grqq{}

Aber da war ein seltsames, wildes Lächeln auf Traceys Gesicht. Sie hob die Hand
noch höher und schnippte ein drittes Mal mit den Fingern; und als sie wieder
sprach, lag unter ihrer hohen, mädchenhaften Stimme ein Unterton, als würde ein
tieferer Chor mit ihr singen. \glqq{}\textbf{\emph{Dunkelheit über Dunkelheit,
tiefer als Pechschwarz. Begraben unter dem Fluss der Zeit... Von Finsternis zu
Finsternis, deine Stimme hallt in der Leere, dem Tod unbekannt, noch dem Leben
bekannt.}}\grqq{}

\glqq{}Was machst du?\grqq{}, schrie Parvati, und das Gryffindor-Mädchen streckte
eine Hand aus, als wolle sie die Slytherin herunterziehen...

\emph{die nun begann, in die Luft zu schweben...}

und sowohl Daphne als auch Susan packten Parvatis Arm gleichzeitig, und Daphne
rief: \glqq{}Nicht, wir wissen nicht, was passiert, wenn das Ritual unterbrochen
wird!\grqq{}

\glqq{}Und was passiert, wenn es \textbf{VOLLENDET} wird?!\grqq{}, schrie
Hermine, so nah wie sie noch nie an einer totalen Gehirnschmelze war.

Susans Gesicht war kreidebleich, und sie flüsterte: \glqq{}Es tut mir leid,
Mad-Eye...\grqq{}

Und Tracey sprach weiter, ihr Körper schwebte höher und höher über dem
Boden,\emph{ ihr schwarzes Haar peitschte wild um sie herum im kühlen Wind.}

\glqq{}\textbf{\emph{Du, der das Tor kennt, der das Tor ist, der Schlüssel und
Wächter des Tores: Ich befehle dir, ihm den Weg zu öffnen und seine Macht vor
mir zu offenbaren!}}\grqq{}

\emph{Dann wurde der Korridor in völlige Dunkelheit und Stille getaucht, so dass
nur noch Tracey zu sehen und zu hören war, als gäbe es nichts mehr im Universum
außer ihr und dem Licht, das sie aus irgendeiner namenlosen Quelle beleuchtete}.

Das leuchtende Mädchen hob ein letztes Mal die Hand und presste mit furchtbarer
Schwere Daumen und Zeigefinger zusammen.

Und in der Dunkelheit blickte Hermine in Traceys Gesicht und sah, dass die Augen
des Slytherin-Mädchens jetzt genau den gleichen Grünton hatten wie die von Harry
Potter.

\glqq{}\textbf{\emph{Harry James Potter-Evans-Verres! Harry James
Potter-Evans-Verres! HARRY JAMES POTTER-EVANS-VERRES!}}\grqq{}

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Es knackte wie ein Donnerschlag,
und dann -} </p> <p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.</p>

... Harry hatte sich entschieden, eine eher entspannte Haltung einzunehmen, als
er in einem niedrigen Stuhl vor dem mächtigen Schreibtisch des Schulleiters von
Hogwarts saß: ein Bein über das Knie gestreckt, die Arme lässig zu beiden Seiten
ausgebreitet. Harry tat sein Bestes, um die Geräusche der umliegenden Geräte zu
ignorieren, obwohl das direkt hinter ihm, das sich anhörte, als würde eine Eule
verzweifelt schreien, während sie durch einen Holzhacker gejagt wurde, ziemlich
schwer zu ignorieren war.

\glqq{}Harry\grqq{}, sagte der alte Zauberer hinter dem Schreibtisch, die
gealterte Stimme gleichmäßig, während die blauen Augen ihn unter der glänzenden
Halbmondbrille anstarrten.

Schulleiter Dumbledore hatte sich in Roben von mitternächtlichem Purpur
gekleidet; kein echtes formelles Schwarz, aber dunkel genug, um in der Tat dem
tödlichen Ernst nahe zu kommen, wie die Zaubererwelt die Bedeutung von Moden
zählte. \glqq{}Warst du ... dafür verantwortlich?\grqq{}

\glqq{}Ich kann nicht leugnen, dass mein Einfluss am Werk war\grqq{}, sagte
Harry.

Der alte Zauberer nahm seine Brille ab, beugte sich vor, um Harry direkt
anzustarren, blaue Augen zu grünen. \glqq{}Ich werde dir eine Frage
stellen\grqq{}, sagte der Schulleiter mit ruhiger Stimme. \glqq{}Glaubst du, dass
das, was du heute getan hast, angemessen war?\grqq{}

\glqq{}Es waren Schläger und sie kamen in diesen Flur mit der direkten Absicht,
Hermine Granger und sieben anderen Erstklässlern wehzutun\grqq{}, sagte Harry
nüchtern. \glqq{}Wenn ich nicht zu jung für moralische Urteile bin, dann sind sie
es auch nicht. Nein, Schulleiter, sie haben es nicht verdient zu sterben. Aber
sie haben es verdient, nackt ausgezogen und an die Decke geklebt zu
werden.\grqq{}

Der alte Zauberer setzte seine Brille wieder auf. Zum ersten Mal, seit Harry ihn
gesehen hatte, schien der Schulleiter um Worte verlegen zu sein.

\glqq{}Merlin selbst sei mein Zeuge\grqq{}, sagte Dumbledore, \glqq{}ich habe
nicht den blassesten Schimmer, wie ich darauf reagieren soll.\grqq{}

\glqq{}Das ist so ziemlich der Effekt, den ich beabsichtigt habe\grqq{}, sagte
Harry. Er fühlte sich, als sollte er eine fröhliche Melodie pfeifen, aber leider
hatte er nie gelernt, wie man zuverlässig pfeift.

\glqq{}Ich brauche dich nicht zu fragen, wer direkt dafür verantwortlich
ist\grqq{}, sagte der Schulleiter. \glqq{}Nur drei Zauberer innerhalb von
Hogwarts könnten mächtig genug sein. Ich selbst habe es nicht getan. Severus hat
mir versichert, dass er nicht beteiligt war. Und der dritte ...\grqq{} Der
Schulleiter schüttelte etwas bestürzt den Kopf. \glqq{}Du hast dem
Verteidigungsprofessor deinen Umhang geliehen, Harry. Ich glaube nicht, dass das
klug war. Denn jetzt, wo er der Entdeckung durch einfache Zauber entgangen ist,
weiß er sicher, dass es sich um einen Heiligtum des Todes handelt - wenn er es
nicht schon bei der ersten Berührung mit seinem Fleisch gewusst hat.\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell hatte bereits auf meinen Besitz eines
Unsichtbarkeitsumhangs geschlossen\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Und wie ich ihn
kenne, hat er wahrscheinlich vermutet, dass es sich um einen Heiligtum des Todes
handelt. Aber in diesem Fall, Schulleiter, war es so, dass Professor Quirrell
unter einem dieser gesichtsverdeckenden weißen Umhänge steckte.\grqq{}

Wieder gab es eine Pause.

\glqq{}Wie gerissen\grqq{}, sagte der Schulleiter. Er lehnte sich in seinem Thron
zurück und seufzte. \glqq{}Ich habe mit dem Verteidigungsprofessor gesprochen.
Kurz vor dir, in der Tat. Ich wußte nicht recht, was ich sagen sollte. Ich habe
ihm gesagt, dass dies nicht die anerkannte Hogwarts-Politik für den Umgang mit
Verstößen gegen die Flurdisziplin ist und dass ich es nicht für angemessen
halte, dass ein Hogwarts-Professor tut, was er getan hat.\grqq{}

\glqq{}Und was hat Professor Quirrell dazu gesagt?\grqq{}, fragte Harry, der von
den aktuellen Richtlinien von Hogwarts zur Durchsetzung der Flurdisziplin nicht
beeindruckt war.

Der Schulleiter trug einen Blick der Resignation. \glqq{}Er sagte: Feuern Sie
mich."

Irgendwie schaffte Harry es, nicht laut zu jubeln.

Der Schulleiter runzelte die Stirn. \glqq{}Aber warum hat er das getan,
Harry?\grqq{}

\glqq{}Weil Professor Quirrell keine Schultyrannen mag und ich sehr höflich
gefragt habe\grqq{}, sagte Harry. \emph{Er fühlte sich gelangweilt und ich
dachte, das könnte ihn aufmuntern.} \glqq{}Entweder das oder es ist Teil eines
unglaublich tiefgründigen Plans.\grqq{}

Der Schulleiter erhob sich hinter dem Schreibtisch und begann, vor dem
Hutständer, der den Sortierhut und die roten Pantoffeln hielt, hin und her zu
gehen. \glqq{}Harry, hast du nicht das Gefühl, dass das alles ein
bisschen...\grqq{}

\glqq{}Wahnsinnig?\grqq{}, bot Harry an.

\glqq{}Völlig aus dem Ruder gelaufen würde es besser ausdrücken\grqq{}, sagte
Dumbledore. \glqq{}Ich bin mir nicht sicher, ob es in der ganzen Geschichte
dieser Schule jemals eine Zeit gegeben hat, in der die Dinge so, so... Ich habe
kein Wort dafür, Harry, weil die Dinge noch nie so geworden sind, und deshalb
hat es auch noch nie jemand nötig gehabt, ein Wort dafür zu erfinden.\grqq{}

Harry hätte versucht, Worte zu erfinden, um auszudrücken, wie zutiefst
beglückwünscht er sich fühlte, wenn er nicht zu sehr gegluckst hätte, um zu
sprechen.

Der Schulleiter betrachtete ihn mit zunehmender Ernsthaftigkeit. \glqq{}Harry,
verstehst du überhaupt, warum ich diese Ereignisse beunruhigend finde?"

\glqq{}Ehrlich gesagt?\grqq{}, fragte Harry. \glqq{}Nein, nicht wirklich. Ich
meine, natürlich hätte Professor McGonagall etwas gegen alles, was die
langweilige Monotonie des Schulalltags in Hogwarts auflockert. Aber dann würde
Professor McGonagall auch kein Huhn in Brand stecken.\grqq{}

Die Stirnfalten auf Dumbledores faltigem Gesicht vertieften sich. \glqq{}Das,
Harry, ist es nicht, was mich beunruhigt\grqq{}, sagte der Schulleiter leise.
\glqq{}In diesen Hallen wurde eine Schlacht geschlagen!\grqq{}

\glqq{}Schulleiter\grqq{}, sagte Harry und bemühte sich, seine Stimme sorgfältig
respektvoll zu halten, \glqq{}Professor Quirrell und ich haben uns nicht dafür
entschieden, dass dieser Kampf stattfindet. Das waren die Tyrannen. Wir haben
uns einfach dafür entschieden, dass die Seite des Lichts gewinnt. Ich weiß, dass
es Zeiten gibt, in denen die Grenzen der Moral unsicher sind, aber in diesem
Fall war die Linie, die die Schurken und die Heldinnen trennte, zwanzig Meter
hoch und in weißem Feuer gezogen. Unser Eingreifen mag seltsam gewesen sein,
aber es war sicher nicht falsch -\grqq{}

Dumbledore war zu seinem Schreibtisch zurückgekehrt, setzte sich mit einem
dumpfen Aufprall auf seinen gepolsterten Thron und bedeckte nun sein Gesicht mit
beiden Händen.

\glqq{}Übersehe ich hier etwas?\grqq{} sagte Harry. \glqq{}Ich dachte, Sie wären
insgeheim auf unserer Seite, Herr Direktor. Es war die Sache der Gryffindors.
Die Weasley-Zwillinge würden es gutheißen, Fawkes würde es gutheißen -\grqq{}
Harry warf einen Blick auf die goldene Sitzstange, aber sie war leer; entweder
hatte der Phönix Wichtigeres zu tun, oder der Schulleiter hatte ihn nicht zu der
heutigen Sitzung eingeladen.

\glqq{}Das\grqq{}, sagte der Schulleiter mit einer alten, müden und etwas dumpfen
Stimme, \glqq{}ist genau das Problem, Harry. Es gibt einen Grund, warum man
mutige junge Helden nicht mit der Leitung von Schulen betraut.\grqq{}

\glqq{}In Ordnung\grqq{}, sagte Harry. Er konnte die Skepsis nicht ganz aus
seiner Stimme heraushalten. \glqq{}Was verpasse ich dieses Mal?\grqq{}

Der alte Zauberer hob den Kopf, sein Gesicht war nun feierlich, und er wurde
ruhiger. \glqq{}Hör zu, Harry\grqq{}, sagte Dumbledore, \glqq{}hör mir gut zu;
denn alle, die Macht ausüben, müssen dies mit der Zeit lernen. Manche Dinge in
dieser Welt sind in der Tat sehr einfach. Wenn du einen Stein aufhebst und ihn
wieder fallen lässt, wird die Erde nicht schwerer, die Sterne weichen nicht von
ihrer Bahn ab. Ich sage das, Harry, damit du weißt, dass ich nicht so tue, als
ob ich weise wäre, wenn ich dir sage, dass, so einfach manche Dinge sind, andere
komplex sind. Es gibt größere Zauber, die Spuren in der Welt und bei denen, die
sie anwenden, hinterlassen, als ein einfacher Zauber. Diese Zaubersprüche
erfordern Zögern, Abwägen der Konsequenzen, einen Moment, um die Bedeutung ihrer
Zeichen abzuwägen. Und doch sind die kompliziertesten Zaubersprüche, die ich
kenne, einfacher als die einfachste Seele. Menschen, Harry, Menschen sind immer
gezeichnet, durch das, was sie tun und durch das, was man ihnen antut. Verstehst
du denn, dass es nicht ausreicht, zu sagen: 'Hier ist die Grenze zwischen Held
und Schurke!', um zu sagen, dass das, was du getan hast, richtig war?\grqq{}

\glqq{}Schulleiter\grqq{}, sagte Harry gleichmütig, \glqq{}das ist keine
Entscheidung, die ich willkürlich getroffen habe. Nein, ich weiß nicht genau,
welche Auswirkungen das auf jeden einzelnen der anwesenden Tyrannen haben wird.
Aber wenn ich immer auf perfekte Informationen warten würde, bevor ich handle,
würde ich nie etwas tun. Wenn es um die zukünftige psychologische Entwicklung
von, sagen wir, Peregrine Derrick geht, wäre es wahrscheinlich nicht gut für ihn
gewesen, acht Erstklässlerinnen zu verprügeln. Und es reichte nicht aus, sie
ruhig und schnell zu stoppen, denn dann würden sie es später einfach wieder
versuchen; sie mussten sehen, dass es eine schützende Macht gab, die es wert war
zu fürchten.\grqq{} Harrys Stimme blieb ruhig. \glqq{}Aber da ich ein guter Kerl
bin, wollte ich sie natürlich nicht dauerhaft verletzen oder ihnen auch nur
Schmerzen zufügen; und doch musste die Strafe so hoch sein, dass sie jeden, der
es noch einmal versuchen wollte, in seinen Bann zog. Nachdem ich also die zu
erwartenden Folgen so gut wie möglich mit meinem begrenzt rationalen Verstand
abgewogen hatte, hielt ich es für das Klügste, die Tyrannen nackt auszuziehen
und an die Decke zu kleben.\grqq{}

Der junge Held starrte direkt in den Blick des alten Zauberers, unbeirrbare
grüne Augen verschlossen sich mit dem Blau hinter der Brille.

\emph{Und da ich nicht dabei war und nichts persönlich getan habe, gibt es nach
den Schulregeln von Hogwarts keine legale Möglichkeit, mich zu bestrafen; der
einzige, der gehandelt hat, war Professor Quirrell, und der ist feuerfest. Und
einfach die Regeln zu brechen, um mich zu erwischen, wäre nicht klug für den
Helden, den man für den Kampf gegen Lord Voldemort heranzieht...}

Diesmal hatte Harry tatsächlich versucht, alle Verästelungen im Voraus zu
durchdenken, bevor er Professor Quirrell den Vorschlag gemacht hatte; und
ausnahmsweise hatte der Verteidigungsprofessor ihn nicht einen Narren genannt,
sondern nur langsam gelächelt und dann zu lachen begonnen.

\glqq{}Ich verstehe deine Absichten, Harry\grqq{}, sagte der alte Zauberer. \glqq
Du denkst, du hast den Tyrannen von Hogwarts eine Lektion erteilt. Aber wenn
Peregrine Derrick diese Lektion lernen könnte, wäre er nicht mehr Peregrine
Derrick. Er wird nur noch mehr provoziert durch das, was du tust - es ist nicht
fair, es ist nicht richtig, aber so ist es nun einmal.\grqq{} Der alte Zauberer
schloss die Augen, wie in einem kurzen Schmerz, und öffnete sie dann wieder.
\glqq{}Harry, die schmerzhafteste Wahrheit, die jeder Held lernen muss, ist, dass
das Recht nicht jeden Kampf gewinnen kann, soll, darf. All dies begann, als Miss
Granger gegen drei ältere Feinde kämpfte und gewann. Hätte sie sich damit
begnügt, wäre der Widerhall ihrer Tat mit der Zeit verklungen. Doch stattdessen
verbündete sie sich mit ihren Klassenkameraden und erhob ihren Zauberstab in
offener Herausforderung gegen Peregrine Derrick und alle seinesgleichen; und
seinesgleichen konnte nicht anders, als ihre eigenen Zauberstäbe als Antwort zu
erheben. Also ging Jaime Astorga auf die Jagd nach ihr, und im natürlichen
Verlauf hätte er sie besiegt; es wäre ein trauriger Tag gewesen, aber es hätte
dort geendet. Es gibt nicht genug Magie in acht Hexen des ersten Jahres
zusammen, um einen solchen Feind zu besiegen. Aber das konntest du nicht
akzeptieren, Harry, konntest nicht zulassen, dass Miss Granger ihre eigenen
Lektionen lernt; und so hast du den Verteidigungsprofessor geschickt, um
unsichtbar über sie zu wachen und Astorgas Schilde zu durchbohren, als Daphne
Greengrass ihn angriff -\grqq{}

\emph{Was}? dachte Harry.

Der alte Zauberer fuhr fort zu sprechen. \glqq{}Jedes Mal, wenn du dich
eingemischt hast, Harry, eskalierte die Sache weiter und weiter. Bald stand Miss
Granger Robert Jugson selbst gegenüber, dem Sohn eines Todessers, mit zwei
starken Verbündeten an seiner Seite. Schmerzlich wäre es in der Tat für sie
gewesen, wenn Miss Granger diesen Kampf verloren hätte. Und wieder einmal hat
sie durch deinen Willen und Quirinus' Hand, die diesmal offener gezeigt wurde,
gewonnen.\grqq{}

Harry kämpfte immer noch mit der Vorstellung, dass der Verteidigungsprofessor
unsichtbar über S.P.H.E.W. wachte und die Heldinnen vor Schaden bewahrte.

\glqq{}Und so\grqq{}, beendete der alte Zauberer, \glqq{}sind wir zu heute
gekommen, Harry, zu vierundvierzig Schülern, die acht Hexen im ersten Jahr
angreifen. Ein offener Kampf in diesen Hallen! Ich weiß, es war nicht deine
Absicht, aber du musst ein gewisses Maß an Verantwortung übernehmen. Solche
Dinge sind nicht passiert, bevor du an diese Schule kamst, nicht in all meinen
Jahrzehnten in Hogwarts; weder als ich Schüler war noch als ich Professor
war.\grqq{}

\glqq{}Ich danke Ihnen sehr\grqq{}, sagte Harry gleichmütig. \glqq{}Obwohl ich
denke, dass Professor Quirrell mehr Anerkennung verdient hat als ich.\grqq{}

Die blauen Augen weiteten sich. \glqq{}Harry ...\grqq{}

\glqq{}Diese Tyrannen haben schon lange vor diesem Jahr Opfer angegriffen\grqq{},
sagte Harry. Trotz seiner Bemühungen wurde seine Stimme immer lauter. \glqq{}Aber
niemand scheint den Schülern beigebracht zu haben, dass es ihnen erlaubt ist,
sich zu wehren. Ich weiß, dass es viel schwieriger ist, einen offenen Kampf zu
ignorieren als ein paar hilflose Opfer, die verhext oder fast aus dem Fenster
gestoßen werden, aber es ist nicht unbedingt schlimmer, oder? Ich wünschte, ich
hätte mehr von Godric Gryffindors Schriften gelesen, damit ich ihn zitieren
könnte, da muss etwas darüber stehen. Offener Kampf mag lauter sein als die im
Stillen leidenden Opfer, es mag schwieriger sein, so zu tun, als ob nichts
passiert, aber das Endergebnis ist besser -"

\glqq{}Nein, ist es nicht\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq{}Ist es nicht, Harry.
Die Dunkelheit immer zu bekämpfen, das Böse nie unangefochten passieren zu
lassen - das ist kein Heldentum, sondern einfacher Stolz. Selbst Godric
Gryffindor war nicht der Meinung, dass es sich lohnt, in jedem Krieg zu kämpfen,
obwohl er sein ganzes Leben lang von einer Schlacht in die nächste zog.\grqq{}
Die Stimme des alten Zauberers wurde leiser. \glqq{}In Wahrheit, Harry, die
Worte, die du sprichst - sie sind nicht böse. Nein, nicht böse, und doch haben
sie mich erschreckt. Du bist jemand, der eines Tages große Macht haben könnte,
über die Zauberei, über deine Mitzauberer. Und wenn du dann immer noch denkst,
dass das Böse niemals unangefochten bleiben darf -\grqq{} Jetzt war ein Hauch
von echter Sorge in die Stimme des Schulleiters gekommen. \glqq{}Die Welt ist
zerbrechlicher geworden seit der Zeit, in der Hogwarts erbaut wurde; ich
fürchte, sie kann den Zorn eines weiteren Godric Gryffindor nicht ertragen. Und
er war in seinem Zorn langsamer als du.\grqq{} Der alte Zauberer schüttelte den
Kopf. \glqq{}Du bist zu kampfbereit, Harry. Viel zu kampfbereit, und Hogwarts
selbst wird um dich herum zu einem immer gewalttätigeren Ort.\grqq{}

\glqq{}Nun\grqq{}, sagte Harry vorsichtig, nachdem er seine Worte abgewogen
hatte. \glqq{}Ich weiß nicht, ob es hilft, das zu sagen, aber ich glaube, Sie
bekommen einen falschen Eindruck davon, worum es mir geht. Ich mag auch keine
richtigen Kämpfe. Es ist beängstigend und gewalttätig, und jemand könnte
verletzt werden. Aber ich habe heute nicht gekämpft, Herr Direktor.\grqq{}

Der Schulleiter runzelte die Stirn. \glqq{}Du hast den Verteidigungsprofessor an
deiner Stelle geschickt -\grqq{}

\glqq{}Professor Quirrell hat auch nicht gekämpft\grqq{}, sagte Harry ruhig.
\glqq{}Es war niemand da, der stark genug war, um gegen ihn zu kämpfen. Was heute
passiert ist, war kein Kämpfen, sondern ein Gewinnen.\grqq{}

Es dauerte eine Weile, bis der alte Zauberer das Wort ergriff. \glqq{}Das mag
sein, wie es will\grqq{}, sagte der Schulleiter, \glqq{}aber all diese Konflikte
müssen ein Ende haben. Ich kann die Anspannung in der Luft hören, und mit jedem
dieser Zusammenstöße steigt sie an. All das muss ein Ende haben, und zwar ein
entschiedenes und baldiges; du darfst diesem Ende nicht im Wege stehen.\grqq{}

Der alte Zauberer gestikulierte in Richtung der großen Eichentür seines Büros,
und Harry ging durch sie hinaus.

Mit einiger Überraschung trat Harry zwischen den riesigen grauen Wasserspeiern
hervor, die ihm Platz gemacht hatten, und sah, dass Quirinus Quirrell immer noch
an den Stein der Korridorwand gelehnt war, ein dicker Speichelfaden tropfte aus
seinem schlaffen Mund auf seine Professorenrobe, in genau derselben Position,
die er eingenommen hatte, als Harry zum ersten Mal das Büro des Schulleiters
betreten hatte. Harry wartete, aber der zusammengesackte Mann erhob sich nicht;
und nach langen unbehaglichen Sekunden begann Harry, wieder den Korridor
hinunterzugehen.

\glqq{}Mr. Potter?\grqq{}, kam ein leiser Ruf, nachdem Harry um zwei Ecken
gebogen war; eine leise Stimme, die unnatürlich durch die Flure trug.

Als Harry zurückkam, fand er Professor Quirrell immer noch an die Wand gelehnt,
aber die blassen Augen beobachteten ihn jetzt mit scharfer Intelligenz. \emph{Es
tut mir leid, dass ich Sie ermüdet habe} - Es war etwas, das Harry nicht sagen
konnte. Er hatte die Korrelation zwischen der Anstrengung, die Professor
Quirrell aufwandte, und der Zeit, die er mit \glqq{}\emph{Ausruhen}\grqq{}
verbringen musste, bemerkt. Aber Harry hatte sich überlegt, dass, wenn die
Anstrengung zu schmerzhaft oder schädlich war, Professor Quirrell sicher einfach
nein sagen würde. Jetzt fragte sich Harry, ob diese Überlegung tatsächlich
richtig gewesen war, und wenn nicht, wie er sich entschuldigen sollte...

Der Verteidigungsprofessor sprach mit ruhiger Stimme, der Rest des Körpers
unbewegt. \glqq{}Wie verlief Ihr Treffen mit dem Schulleiter, Mr. Potter?\grqq{}

\glqq{}Ich bin mir nicht sicher\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Nicht so, wie ich es
vorausgesagt habe. Er scheint zu glauben, dass das Licht viel öfter verlieren
sollte, als ich es für klug halten würde. Außerdem bin ich mir nicht sicher, ob
er den Unterschied zwischen dem Versuch zu kämpfen und dem Versuch zu gewinnen
versteht. Das erklärt eine Menge, eigentlich...\grqq{}

Harry hatte nicht viel über den Zaubererkrieg gelesen, aber er hatte genug
gelesen, um zu wissen, dass die Guten sich wahrscheinlich ein ziemlich genaues
Bild davon gemacht hatten, wer die meisten der schlimmsten Todesser waren,
\emph{und dass sie nicht einfach allen innerhalb von fünf Minuten Handgranaten
per Eule geschickt hatten.}

Ein leises, sanftes Lachen kam von den blassen Lippen. \glqq{}Dumbledore begreift
die Freude am Gewinnen nicht, genauso wenig wie er die Freude am Spiel begreift.
Sag mir, Mr. Potter. Hast du diesen kleinen Plan mit der bewussten Absicht
vorgeschlagen, meine Langeweile zu lindern?\grqq{}

\glqq{}Das war einer meiner vielen Beweggründe\grqq{}, sagte Harry, denn
irgendein Instinkt hatte ihn gewarnt, dass er nicht einfach Ja sagen konnte.

\glqq{}Weißt du\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor in sanftem,
nachdenklichem Ton, \glqq{}es gibt Menschen, die versucht haben, meine dunklen
Stimmungen zu mildern, und solche, die tatsächlich dazu beigetragen haben,
meinen Tag aufzuhellen, aber du bist die erste Person, der es gelungen ist, dies
absichtlich zu tun.\grqq{} Der Verteidigungsprofessor schien sich mit einer
merkwürdigen Bewegung, die sowohl Magie als auch Muskeln beinhaltet haben
könnte, von der Wand aufzurichten; und der Verteidigungsprofessor begann zu
gehen, ohne einen Blick zurück in Harrys Richtung zu werfen. Nur eine kleine
Geste eines Fingers zeigte an, dass Harry ihm folgen sollte.

\glqq{}Der Gesang, den du für Miss Davis komponiert hast, hat mir besonders gut
gefallen\grqq{}, sagte Professor Quirrell, nachdem sie eine kurze Strecke
gegangen waren. \glqq{}Obwohl es vielleicht klüger gewesen wären, mich vorher zu
konsultieren, bevor du ihn ihr zum Auswendiglernen gabst.\grqq{} Eine Hand
wanderte in die Robe des Verteidigungsprofessors und zog einen Zauberstab
hervor, der eine kleine Geste in der Luft nachzeichnete, woraufhin alle fernen
Geräusche des Schlosses Hogwarts verstummten. \glqq{}Sag mir ehrlich, Mr. Potter,
hast du dich irgendwie mit der Theorie von dunklen Rituale vertraut gemacht? Das
ist nicht dasselbe wie das Eingeständnis einer Absicht, sie zu wirken; viele
Zauberer kennen die Prinzipien.\grqq{}

\glqq{}Nein...\grqq{} sagte Harry langsam. Er hatte sich schon vor einiger Zeit
dagegen entschieden, zu versuchen, sich in die gesperrte Abteilung der
Hogwarts-Bibliothek zu schleichen, aus demselben Grund, aus dem er sich ein Jahr
zuvor dagegen entschieden hatte, nachzuschlagen, wie man aus gewöhnlichen
Haushaltsmaterialien Sprengstoff herstellen konnte. Harry war stolz darauf,
wenigstens etwas mehr Verstand zu haben, als die Leute dachten.

\glqq{}Oh?\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Der Mann ging jetzt normaler, und
die Lippen bogen sich zu einem eigentümlichen Lächeln. \glqq{}Dann hast du wohl
ein Naturtalent für dieses Gebiet.\grqq{}

\glqq{}Ja, nun\grqq{}, sagte Harry müde. \glqq{}Ich nehme an, Dr. Seuss hat auch
ein Naturtalent für dunkle Rituale, denn der Teil mit dem \emph{Muff,
Muzzlemuff, Muff} stammt aus einem Kinderbuch namens Bartholomäus und der
Oobleck -\grqq{}

\glqq{}Nein, nicht dieser Teil\grqq{}, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme
wurde etwas kräftiger, nahm ihren normalen, belehrenden Tonfall an. \glqq{}Ein
gewöhnlicher Zauber, Mr. Potter, kann allein durch das Sprechen bestimmter
Worte, durch präzise Bewegungen des Zauberstabs und durch den Einsatz von etwas
eigener Kraft gewirkt werden. Sogar mächtige Zauber können auf diese Weise
beschworen werden, wenn die Magie sowohl effizient als auch wirkungsvoll ist.
Aber bei den größten Zaubern reicht die Sprache allein nicht aus, um ihnen
Struktur zu geben. Man muss bestimmte Handlungen ausführen, wichtige
Entscheidungen treffen. Auch reicht der vorübergehende Einsatz der eigenen Kraft
nicht aus, um sie in Gang zu setzen; ein Ritual erfordert permanente Opfer. Die
Macht eines solchen größeren Zaubers kann im Vergleich zu gewöhnlichen Zaubern
wie der Tag im Vergleich zur Nacht sein. Aber viele Rituale - in der Tat die
meisten - verlangen zumindest ein Opfer, das zu Zimperlichkeit verleiten könnte.
Und so wird der gesamte Bereich der rituellen Magie, der die weitesten und
interessantesten Bereiche der Zauberei umfasst, weithin als dunkel angesehen.
Mit ein paar Ausnahmen, die durch die Tradition herausgearbeitet wurden,
versteht sich.\grqq{} Professor Quirrells Stimme bekam einen sardonischen
Beigeschmack. \glqq{}Der Unbrechbare Schwur ist für bestimmte wohlhabende Häuser
zu nützlich, als dass er gänzlich geächtet werden würde - obwohl es in der Tat
ein furchtbarer und schrecklicher Akt ist, den Willen eines Menschen für alle
Tage zu binden, furchterregender als viele geringere Rituale, die Zauberer
meiden. Ein Zyniker könnte zu dem Schluss kommen, dass die Frage, welche Rituale
verboten sind, nicht so sehr eine Frage der Moral ist, sondern der Gewohnheit.
Aber ich schweife ab...\grqq{} Professor Quirrell gab ein kurzes Hustengeräusch
von sich, ein Räuspern. \glqq{}Der Unbrechbare Schwur erfordert drei Teilnehmer
und drei Opfer. Derjenige, der den Unbrechbaren Schwur empfängt, muss jemand
sein, der dem Schwörenden hätte vertrauen können, sich aber stattdessen dafür
entscheidet, den Schwur von ihm zu verlangen, und er opfert diese Möglichkeit
des Vertrauens. Derjenige, der das Gelübde ablegt, muss jemand sein, der sich
hätte entscheiden können, das zu tun, was das Gelübde von ihm verlangt, und er
opfert diese Möglichkeit der Entscheidung. Und der dritte Zauberer, der Binder,
opfert permanent einen kleinen Teil seiner eigenen Magie, um das Gelübde für
immer aufrechtzuerhalten.\grqq{}

\glqq{}Ah\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich habe mich schon gefragt, warum dieser
Zauber nicht überall eingesetzt wird, immer dann, wenn zwei Menschen
Schwierigkeiten haben, einander zu vertrauen ... obwohl ... warum verlangen alte
Zauberer auf dem Sterbebett nicht Geld, um ein unbrechbares Gelübde zu binden,
und verwenden es, um ihren Kindern ein Erbe zu hinterlassen -\grqq{}

\glqq{}Weil sie dumm sind\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Es gibt
Hunderte von nützlichen Ritualen, die durchgeführt werden könnten, wenn die
Menschen so viel Verstand hätten; ich könnte zwanzig nennen, ohne Luft zu holen.
Aber wie dem auch sei, Mr. Potter, die Sache mit solchen Ritualen - ob Sie sie
nun als dunkel bezeichnen wollen oder nicht - ist, dass sie so gestaltet sind,
dass sie magisch wirksam sind und nicht, dass sie beeindruckend wirken, wenn sie
ausgeführt werden. Ich nehme an, es gibt eine gewisse Tendenz, dass die
mächtigeren Rituale schrecklichere Opfer erfordern. Das schrecklichste Ritual,
das mir bekannt ist, verlangt jedoch nur einen Strick, mit dem ein Mann gehängt
wurde, und ein Schwert, mit dem eine Frau erschlagen wurde; und das für ein
Ritual, das versprach, den Tod selbst herbeizurufen - obwohl ich nicht weiß, was
damit wirklich gemeint ist, und mich auch nicht dafür interessiere, da es auch
hieß, dass der Gegenzauber zur Abweisung des Todes verloren gegangen sei. Der
furchterregendste Zauberspruch, der mir je begegnet ist, klingt nicht einmal ein
Hundertstel so furchterregend wie der, den du für Miss Davis komponiert hast.
Diejenigen unter den Tyrannen, die eine flüchtige Vertrautheit mit dunklen
Ritualen hatten - und ich bin mir sicher, dass es einige gab - müssen einen
Schrecken empfunden haben, den man mit Worten nicht beschreiben kann. Wenn es
ein wahres Ritual gäbe, das so beeindruckend wäre, Mr. Potter, würde es die Erde
schmelzen.\grqq{}

\glqq{}Ähm\grqq{}, sagte Harry.

Professor Quirrells Lippen verzogen sich weiter. \glqq{}Ah, aber das wirklich
Amüsante war das hier. Sehen Sie, Mr. Potter, der Gesang eines jeden Rituals
benennt das, was geopfert werden soll, und das, was gewonnen werden soll. Der
Gesang, den Sie Miss Davis gaben, sprach erstens von einer Dunkelheit jenseits
der Dunkelheit, begraben unter dem Fluss der Zeit, die das Tor kennt und das Tor
ist. Und das zweite, wovon Sie sprachen, Mr. Potter, war die Manifestation Ihrer
eigenen Gegenwart. Und immer, in jedem Element eines Rituals, wird zuerst das
genannt, was geopfert wird, und dann wird der Gebrauch gesagt, der ihm befohlen
wird.\grqq{}

\glqq{}Ich ... verstehe\grqq{}, sagte Harry, während er hinter Professor Quirrell
durch die Hallen von Hogwarts schritt und ihm in Richtung des Büros des
Verteidigungsprofessors folgte. \glqq{}Mein Spruch, so wie ich ihn geschrieben
habe, impliziert also, dass der Äußere Gott, Yog-Sothoth -\grqq{}

\glqq{}Er wurde dauerhaft in einem Ritual geopfert, das nur kurz deine
Anwesenheit gezeigt hat\grqq{}, sagte Professor Quirrell. \glqq{}Ich nehme an,
wir werden morgen herausfinden, ob das irgendjemand ernst genommen hat, wenn wir
die Zeitungen lesen und sehen, ob sich alle magischen Nationen der Welt in einer
verzweifelten Anstrengung zusammenschließen, um deinen Einfall in unsere
Realität abzuschotten.\grqq{}

Sie gingen weiter, während der Verteidigungsprofessor zu glucksen begann,
seltsame kehlige Laute. Die beiden sprachen danach nicht mehr, bis sie zum Büro
des Verteidigungsprofessors kamen, und dann hielt der Mann mit der Hand an der
Tür inne.

\glqq{}Es ist eine sehr seltsame Sache\grqq{}, sagte der Verteidigungsprofessor,
seine Stimme war nun wieder weich, fast unhörbar. Der Mann sah Harry nicht an,
und Harry sah nur seinen Rücken. \glqq{}Eine sehr seltsame Sache... Es gab eine
Zeit, da hätte ich einen Finger meiner Zauberstabhand geopfert, um die Tyrannen
von Hogwarts so zu bearbeiten, wie wir es heute getan haben. Um sie dazu zu
bringen, mich so zu fürchten, wie sie dich jetzt fürchten, um die Ehrerbietung
aller Schüler und die Verehrung vieler zu haben, dafür hätte ich meinen Finger
gegeben. Du hast jetzt alles, was ich damals wollte. Alles, was ich über die
menschliche Natur weiß, sagt, dass ich dich hassen sollte. Und doch tue ich es
nicht. Es ist eine sehr seltsame Sache.\grqq{}

\emph{Es hätte ein rührender Moment sein sollen, aber stattdessen fühlte Harry,
wie ihm eine Kälte den Rücken hinunterlief, als wäre er ein kleiner Fisch im
Meer, und ein riesiger weißer Hai hätte ihn gerade begutachtet und nach einem
sichtbaren Zögern beschlossen, ihn nicht zu fressen.}

Der Mann öffnete die Tür zum Büro des Verteidigungsprofessors, ging hinein und
war verschwunden.

\textbf{Die Nachwirkungen:}
Die anderen Slytherins sahen Daphne an, als ... als wüssten sie nicht, wie sie
sie ansehen sollten. Die Gryffindors sahen sie an, als wüssten sie nicht, wie
sie sie ansehen sollten. Ohne Furcht schritt Daphne Greengrass in das
Klassenzimmer für Zaubertränke, eingehüllt in die gebieterische Würde eines
edlen und sehr alten Hauses. Innerlich fühlte sie sich genauso wie
wahrscheinlich alle anderen auch. Es waren schon zwei Stunden vergangen, seit
das \emph{Was}? passiert war, und Daphnes Gehirn arbeitete immer noch:
\emph{Was? Was? Was?}

Im Klassenzimmer war es still, als sie alle auf Professor Snape warteten.
Lavender und Parvati saßen in der Nähe einer Gruppe von anderen Gryffindors,
umgeben von schweigenden Blicken. Die beiden sahen sich gegenseitig die
Hausaufgaben an, bevor der Unterricht begann, und niemand sonst half ihnen oder
sprach mit ihnen. Selbst Lavender, von der Daphne geschworen hätte, dass sie
sich durch nichts aus der Ruhe bringen ließ, wirkte gedämpft. Daphne setzte sich
an ihr Pult, holte \emph{Magische Zeichen und Zaubertränke} aus ihrer Tasche und
begann, ihre eigenen Hausaufgaben durchzusehen, wobei sie ihr Bestes gab, sich
normal zu verhalten. Die Leute starrten sie an und sagten nichts - ein Keuchen
ging durch das ganze Klassenzimmer. Mädchen und Jungen zuckten zurück und
lehnten sich von der Tür weg, als wären sie Weizenhalme, die von einem Windstoß
berührt wurden.

In der Tür stand Tracey Davis, eingehüllt in einen schwarzen, zerfledderten
Mantel, der über ihre Hogwarts-Uniform drapiert worden war. Tracey ging langsam
in das Klassenzimmer, schwankte leicht bei jedem Schritt und sah aus, als würde
sie versuchen, sich treiben zu lassen. Sie setzte sich an ihr gewohntes Pult,
das zufällig direkt neben dem von Daphne stand. Langsam drehte sich Traceys
Kopf, um Daphne anzustarren.

\glqq{}Siehst du?\grqq{}, sagte das Slytherin-Mädchen in einem tiefen, düsteren
Ton. \glqq{}Ich habe dir doch gesagt, dass ich ihn vor ihr kriege.\grqq{}

\glqq{}Was?\grqq{}, platzte Daphne heraus, die sich sofort wünschte, sie hätte
nichts gesagt.

\glqq{}Ich habe Harry Potter bekommen, bevor Granger es tat.\grqq{} Traceys
Stimme war immer noch leise, aber ihre Augen funkelten vor Triumph. \glqq{}Siehst
du, Daphne, was General Potter von einem Mädchen will, ist nicht ein hübsches
Gesicht oder ein hübsches Kleid. Er will ein Mädchen, das bereit ist, seine
schrecklichen Kräfte zu kanalisieren. Jetzt bin ich sein - und er ist
mein!\grqq{}

Diese Ankündigung erzeugte eine eisige Stille im ganzen Klassenzimmer. \glqq
Entschuldigen Sie, Miss Davis\grqq{}, sagte die kultivierte Stimme von Draco
Malfoy, der scheinbar unbeteiligt in seinen eigenen Pergamenten für Zaubertränke
wühlte. Der andere Spross eines der ältesten Häuser blickte nicht einmal von
seinem Schreibtisch auf, selbst als sich alle anderen zu ihm umdrehten. \glqq
Hat Harry Potter dir das wirklich gesagt? Mit diesen Worten?\grqq{}

\glqq{}Nun, nein...\grqq{} sagte Tracey, und dann blitzten ihre Augen wütend auf.
\glqq{}Aber er sollte mich besser nehmen, jetzt, wo ich ihm meine Seele geopfert
habe und so!\grqq{}

\glqq{}Du hast deine Seele Harry Potter geopfert?\grqq{}, keuchte Millicent. Von
der anderen Seite des Raumes ertönte ein Klappern, als Ron Weasley sein
Tintenfass fallen ließ.

\glqq{}Nun, ich bin mir ziemlich sicher, dass ich das getan habe\grqq{}, sagte
Tracey und klang kurz unsicher, bevor sie sich wieder aufrichtete. \glqq{}Ich
meine, ich habe mich in einem Spiegel betrachtet und ich sehe jetzt blasser aus,
und ich kann spüren, dass mich Dunkelheit umgibt, und ich war ein Kanal für
seine schrecklichen Kräfte und alles... Daphne, du hast auch gesehen, dass meine
Augen grün geworden sind, richtig? Ich habe es nicht selbst gesehen, aber das
ist es, was ich danach gehört habe.\grqq{}

Es gab eine Pause, unterbrochen nur durch die Geräusche von Ron Weasley, der
versuchte, seinen Schreibtisch aufzuräumen.

\glqq{}Daphne?\grqq{}, sagte Tracey.

\glqq{}Ich glaube es nicht\grqq{}, sagte eine wütende Stimme. \glqq{}Auf keinen
Fall würde der nächste Dunkle Lord dich zu seiner Braut nehmen!\grqq{}

Langsam und mit erheblichem Unglauben drehten sich die Köpfe, um Pansy Parkinson
anzustarren.

\glqq{}Sei still, du\grqq{}, sagte Tracey, \glqq{}oder ich werde ...\grqq{} Das
Slytherin-Mädchen hielt inne. Dann wurde Traceys Stimme noch tiefer und sie
sagte: \glqq{}Still, du, oder ich werde deine Seele verschlingen.\grqq{}

\glqq{}Das kannst du nicht tun\grqq{}, sagte Pansy mit dem selbstsicheren Ton
einer Henne, die sich eine perfekte Hackordnung zurechtgelegt hatte, in der sie
an der Spitze stand, und die nicht vorhatte, diese Überzeugung aufgrund bloßer
Beweise zu aktualisieren.

Langsam, als würde sie versuchen zu schweben, erhob sich Tracey von ihrem
Schreibtisch. Es gab weitere Atemzüge. Daphne fühlte sich, als wäre sie auf
ihrem Stuhl versteinert worden.

\glqq{}Tracey?\grqq{}, sagte Lavender mit leiser Stimme. \glqq{}Bitte mach das
nicht noch einmal. Bitte?\grqq{}

Jetzt zeigte Pansy deutliche Nervosität, als Tracey auf ihren Schreibtisch
zuschwankte. \glqq{}Was glaubst du, was du da tust?\grqq{} sagte Pansy und
schaffte es nicht ganz, entrüstet zu klingen.

\glqq{}Ich habe es dir gesagt\grqq{}, sagte Tracey bedrohlich. \glqq{}Ich werde
deine Seele verschlingen.\grqq{} Tracey beugte sich über Pansy, die wie erstarrt
an ihrem Schreibtisch saß, und machte, während sich ihre Lippen fast berührten,
ein lautes Einatmungsgeräusch. \glqq{}Da!\grqq{}, sagte Tracey, als sie sich
aufrichtete. \glqq{}Ich habe deine Seele gegessen.\grqq{}

\glqq{}Nein, hast du nicht!\grqq{}, sagte Pansy.

\glqq{}Hab ich doch!\grqq{}, sagte Tracey.

Es gab eine kurze Pause -

\glqq{}Merlin, sie hat es getan!\grqq{}, rief Theodore Nott grinsend. \glqq{}Du
siehst jetzt ganz blass aus, und deine Augen wirken leer! \glqq

\glqq{}Was?\grqq{}, kreischte Pansy und wurde blass. Das Mädchen sprang von ihrem
Schreibtisch auf und begann hektisch in ihrer Büchertasche zu wühlen. Nachdem
Pansy einen Spiegel hervorgeholt und sich selbst betrachtet hatte, wurde sie
noch blasser.

Daphne gab jeden Anschein aristokratischer Haltung auf und ließ ihren Kopf mit
einem dumpfen Schlag auf den Schreibtisch fallen, während sie sich fragte, ob es
sich wirklich lohnte, mit all den anderen wichtigen Familien auf dieselbe Schule
zu gehen, jetzt wo es hier die Chaoslegion von Harry Potter gab.

\glqq{}Oh, jetzt steckst du in Schwierigkeiten, Pansy\grqq{}, sagte Seamus
Finnigan. \glqq{}Ich weiß nicht genau, was passiert, wenn dich ein Dementor
küsst, aber wenn dich Tracey Davis küsst, ist das wahrscheinlich noch
schlimmer.\grqq{}

\glqq{}Ich habe schon von Leuten ohne Seele gehört\grqq{}, sagte Dean Thomas
düster. \glqq{}Sie müssen sich ganz in Schwarz kleiden, und sie schreiben
schreckliche Gedichte, und nichts macht sie jemals glücklich. Sie sind total
ängstlich.\grqq{}

\glqq{}Ich will nicht ängstlich sein!\grqq{}, rief Pansy.

\glqq{}Zu schade\grqq{}, sagte Dekan Thomas. \glqq{}Das musst du aber sein, jetzt,
wo deine Seele weg ist.\grqq{}

Pansy drehte sich um und streckte eine flehende Hand nach Draco Malfoys
Schreibtisch aus. \glqq{}Draco!\grqq{}, sagte sie flehentlich. \glqq{}Mr. Malfoy!
Bitte, sorgen Sie dafür, dass Tracey mir meine Seele zurückgibt!\grqq{}

\glqq{}Das kann er nicht\grqq{}, sagte Tracey. \glqq{}Ich habe sie
gegessen.\grqq{}

\glqq{}Mach, dass sie sie auskotzt!\grqq{}, schrie Pansy.

Der Erbe von Malfoy war nach vorne gesackt und stützte seinen Kopf in beide
Hände, so dass niemand sein Gesicht sehen konnte. \glqq{}Warum ist mein Leben
so?\grqq{}, fragte Draco Malfoy.

Ein wildes Getuschel setzte ein, als Tracey zu ihrem Pult zurückkehrte und nun
zufrieden lächelte, während Pansy in der Mitte des Klassenzimmers stand, die
Hände rang und ihr die Tränen aus den Augen liefen -

\glqq{}Seid still!\grqq{} Die sanfte, tödliche Stimme schien das ganze
Klassenzimmer zu erfüllen, als Professor Snape durch die Tür hereinpirschte.
Sein Gesicht war wütender, als Daphne es je gesehen hatte, und sandte ihr einen
Schauer echter Angst über den Rücken. Hastig blickte sie auf ihre Hausaufgaben
hinunter. \glqq{}Setzen Sie sich, Parkinson\grqq{}, zischte der Meister der
Zaubertränke, \glqq{}und Sie, Davis, nehmen Sie diesen lächerlichen Umhang ab
-\grqq{}

\glqq{}\emph{Professor Snaaaaaape}!\grqq{}, jammerte Pansy Parkinson unter
Tränen. \glqq{}\emph{Tracey hat} \emph{meine Seeeeeele gegessen!}"

