\chapter{Persönlichkeitstheorie}

In jedem Komplott kommt ein Punkt, an dem das Opfer anfängt, Verdacht zu
schöpfen, und zurückblickt und eine Spur von Ereignissen sieht, die alle in eine
einzige Richtung weisen. Und wenn dieser Punkt kommt, so hatte Papa erklärt,
kann die Aussicht auf den Verlust so unerträglich erscheinen und das
Eingeständnis, betrogen worden zu sein, so demütigend, dass das Opfer das
Komplott dennoch leugnet und das Spiel noch lange weitergeht.

Papa hatte Draco gewarnt, das nicht noch einmal zu tun. Aber zuerst hatte er
Mr. Avery alle Kekse aufessen lassen, die er Draco abgenommen hatte, während
Draco zusah und weinte. Das ganze schöne Glas mit Keksen, das Papa ihm nur ein
paar Stunden zuvor geschenkt hatte, denn Draco hatte sie alle an Mr. Avery
verloren, bis auf den letzten.

Es war also ein vertrautes Gefühl, das Draco in der Magengrube gespürt hatte,
als Gregory ihm von dem Kuss erzählte. Manchmal schaute man zurück und sah
Dinge ...

(In einem lichtlosen Klassenzimmer - man konnte es nicht mehr ganz unbenutzt
nennen, da es in den letzten Monaten wöchentlich benutzt worden war - saß ein
Junge in eine Kapuzenmütze gehüllt, mit einer unbeleuchteten Kristallkugel auf
dem Tisch vor ihm. In der Stille denkend, in der Dunkelheit denkend, darauf
wartend, dass sich eine Tür öffnete, um das Licht hereinzulassen.)

Harry hatte Granger weggeschubst und gesagt: Ich habe dir gesagt, nicht Küssen!
Harry würde wahrscheinlich etwas sagen wie: Sie hat es nur getan, um mich zu
ärgern, das letzte Mal, genauso wie sie mich zu diesem Date gezwungen hat. Aber
die verifizierte Geschichte war, dass Granger bereit gewesen war, sich erneut
dem Dementor zu stellen, um Harry zu helfen; dass sie Harry geküsst hatte, als
er weinend in den Tiefen der Dementation verloren war; und dass ihr Kuss ihn
zurückgebracht hatte.

Das klang nicht nach Rivalität, nicht einmal nach freundschaftlicher Rivalität.
Das klang wie die Art von Freundschaft, die man normalerweise nicht einmal in
Theaterstücken sieht. Warum hatte Harry seinen Freund dann dazu gebracht, die
eisigen Wände von Hogwarts zu erklimmen?

Weil das die Art von Dingen war, die Harry Potter mit seinen Freunden machte?
Papa hatte Draco gesagt, dass eine Technik, um eine seltsame Handlung zu
ergründen, darin bestand, sich anzusehen, was am Ende passierte, anzunehmen,
dass es das beabsichtigte Ergebnis war, und zu fragen, wer davon profitierte.

Das Ergebnis des gemeinsamen Kampfes von Draco und Granger gegen Harry Potter
war, dass Draco anfing, sich Granger gegenüber freundlicher zu verhalten. Wer
profitierte davon, dass der Spross der Malfoys sich mit einer Schlammbluthexe
anfreundete? Wem kam es zugute, dass er für genau diese Art von Verschwörung
bekannt war? Wem kam es zugute, dass er möglicherweise die Fäden bei Harry
Potter zog? Dumbledore.

Und wenn das stimmte, dann würde Draco zu Papa gehen und ihm alles erzählen
müssen, egal, was danach passierte, Draco konnte sich nicht vorstellen, was
danach passieren würde, es war unvorstellbar schrecklich. Was ihn dazu brachte,
sich verzweifelt an das letzte Fünkchen Hoffnung zu klammern, dass nicht alles
so war, wie es aussah ... ...auch daran erinnerte sich Draco, in Mr. Averys
Unterricht.

Draco hatte noch nicht vor, Harry zur Rede zu stellen. Er überlegte sich immer
noch einen experimentellen Test, etwas, das Harry nicht einfach durchschauen und
vortäuschen würde. Aber dann war Vincent mit der Nachricht gekommen, dass Harry
sich diese Woche früher treffen wollte, am Freitag statt am Samstag. Und so saß
Draco hier, in einem dunklen Klassenzimmer, eine unbeleuchtete Kristallkugel auf
seinem Schreibtisch und wartete.

Minuten vergingen. Schritte näherten sich. Die Tür knarrte leise, als sie ins
Klassenzimmer schwang und Harry Potter in seiner eigenen Kapuze und Kutte zum
Vorschein kam; Harry trat in das dunkle Klassenzimmer, und die stabile Tür
schloss sich mit einem leisen Klicken hinter ihm. Draco tippte auf die
Kristallkugel, und das Klassenzimmer erstrahlte in hellem grünen Licht. Grünes
Licht projizierte die Schatten der Schreibtische auf den Boden und blendete ihn
von den geschwungenen Stuhllehnen zurück, wobei die Photonen vom Holz so
abprallten, dass der Einfallswinkel dem Reflexionswinkel entsprach.

Wenigstens war das meiste, was er erfahren hatte, wahrscheinlich keine Lüge.
Harry zuckte zusammen, als das Licht anging, hielt einen Moment inne und setzte
dann seinen Weg fort.

\glqq{}Hallo, Draco\grqq{}, sagte Harry leise und zog seine Kapuze zurück, als er
zu Dracos Schreibtisch kam. \glqq{}Danke, dass du gekommen bist, ich weiß, es ist
nicht unsere übliche Zeit -\grqq{}

\glqq{}Gern geschehen\grqq{}, sagte Draco barsch.

Harry zog einen der Stühle quer über den Schreibtisch zu Draco hinüber, wobei
die Beine ein leichtes Quietschen auf dem Boden verursachten. Er drehte den
Stuhl so, dass er in die falsche Richtung zeigte, und setzte sich rittlings
darauf, die Arme auf der Stuhllehne verschränkt. Das Gesicht des Jungen war
nachdenklich, stirnrunzelnd, ernst und sah selbst für Harry Potter sehr
erwachsen aus.

\glqq{}Ich muss dir eine wichtige Frage stellen\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}aber
vorher möchte ich noch etwas anderes mit dir besprechen.\grqq{}

Draco sagte nichts, er fühlte eine gewisse Müdigkeit. Ein Teil von ihm wollte
einfach nur, dass das alles schon vorbei war.

\glqq{}Sag es mir, Draco\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Warum lassen Muggel keine
Geister zurück, wenn sie sterben?\grqq{}

\glqq{}Weil Muggel offensichtlich keine Seelen haben.\grqq{}, sagte Draco. Er
merkte erst, nachdem er es gesagt hatte, dass es Harrys Politik widersprechen
könnte, und dann war es ihm egal.

Außerdem war es offensichtlich. Harrys Gesicht zeigte keine Überraschung. \glqq{}
Bevor ich meine wichtige Frage stelle, möchte ich sehen, ob du den
Patronus-Zauber lernen kannst.\grqq{}

Für einen Moment verblüffte Draco die schiere Unlogik. Der gute alte Harry
Potter, den man weder vorhersehen noch verstehen kann. Es gab Zeiten, in denen
Draco sich fragte, ob Harry absichtlich so verwirrend war, als Taktik. Dann
verstand Draco und stieß sich mit einer einzigen wütenden Bewegung von seinem
Schreibtisch ab. Das war's. Es war vorbei.

\glqq{}Wie Dumbledores Diener\grqq{}, spuckte er.

\glqq{}Wie Salazar Slytherin\grqq{}, sagte Harry mit fester Stimme.

Draco stolperte fast über seine eigenen Füße, als er den ersten Schritt zur Tür
machte. Langsam drehte sich Draco wieder zu Harry um.

\glqq{}Ich weiß nicht, wie du darauf kommst\grqq{}, sagte Draco, \glqq{}aber es
ist falsch, jeder weiß, dass der Patronus-Zauber ein Gryffindor-Zauber ist
-\grqq{}

\glqq{}Salazar Slytherin konnte einen körperlichen Patronus-Zauber wirken\grqq{},
sagte Harry. Harrys Hand fuhr in seinen Umhang und holte ein Buch hervor, dessen
Titel in weißer Schrift auf grünem Grund geschrieben war und daher im grünen
Licht kaum zu lesen war; aber es sah alt aus.

\glqq{}Das habe ich entdeckt, als ich vorhin über den Patronus-Zauber
recherchiert habe. Und ich habe die Originalreferenz gefunden und das Buch in
der Bibliothek ausgeliehen, nur für den Fall, dass du mir nicht glaubst. Der
Autor dieses Buches findet auch nichts Ungewöhnliches daran, dass Salazar einen
Patronus zaubern kann; der Glaube, dass Slytherins das nicht können, muss neu
sein. Und als weitere historische Anmerkung, obwohl ich das Buch nicht bei mir
habe, konnte Godric Gryffindor das nie.\grqq{}

Nach den ersten sechs Malen, die Draco versucht hatte, Harrys Bluff zu
widerlegen, bei sechs aufeinanderfolgenden, noch lächerlicheren Gelegenheiten,
war ihm klar geworden, dass Harry einfach nicht log, wenn es um das ging, was in
Büchern stand. Dennoch, als Harrys Hände das Buch öffneten und es an die Stelle
eines Lesezeichens legten, beugte sich Draco vor und studierte die Stelle, auf
die Harrys Finger zeigte.

Dann fielen die Feuer von Ravenclaw auf die Dunkelheit, die den linken Flügel
von Lord Fouls Armee umhüllt hatte, und brachen sie, und es zeigte sich, dass
der Lord Gryffindor wahr gesprochen hatte; die Angst, die sie alle empfunden
hatten, war nicht natürlichen Ursprungs, sondern kam von drei Dutzend
Dementoren, denen die Seelen der Besiegten versprochen worden waren. Sofort
brachten Lady Hufflepuff und Lord Slytherin ihre Schutzpatrone hervor, einen
riesigen wütenden Dachs und eine leuchtende silberne Schlange, und die
Verteidiger hoben ihre Köpfe, als der Schatten von ihren Herzen wich. Und Lady
Ravenclaw lachte und bemerkte, dass Lord Foul ein großer Narr sei, denn nun
würde seine eigene Armee der Angst unterliegen, aber nicht die Verteidiger von
Hogwarts. Doch der Lord Slytherin sagte: \glqq{}Ein Narr ist er nicht, so viel
weiß ich.\grqq{} Und der Lord Gryffindor neben ihm studierte das Schlachtfeld
mit einem Stirnrunzeln im Gesicht ...

Draco blickte wieder auf. \glqq{}Und?\grqq{} Harry klappte das Buch zu und
steckte es in seinen Beutel. \glqq{}Chaos und Sonnenschein haben beide Soldaten,
die körperliche Patronuszauber wirken können. Mit körperlichen Patronus kann man
Botschaften übermitteln. Wenn du den Zauber nicht erlernen kannst, hat die
Drachenarmee einen schweren militärischen Nachteil -\grqq{}

Draco war das im Moment egal, und das sagte er Harry auch. Seine Stimme war
schärfer, als sie wahrscheinlich hätte sein sollen. Harry blinzelte nicht.

\glqq{}Dann fordere ich den Gefallen ein, den du mir noch schuldest, weil ich
damals an unserem ersten Tag des Besenunterrichts einen Aufstand verhindert
habe. Ich werde versuchen, dir den Patronus-Zauber beizubringen, und für meinen
Gefallen möchte ich, dass du dein ehrliches Bestes gibst, ihn zu lernen und zu
wirken. Ich vertraue bei der Ehre des Hauses Malfoy darauf, dass du das
tust.\grqq{}

Draco spürte wieder diese gewisse Müdigkeit. Hätte Harry zu einem anderen
Zeitpunkt darum gebeten, wäre es eine faire Gegenleistung für den geschuldeten
Gefallen gewesen, zumal es sich nicht um einen Gryffindor-Zauber handelte.
Aber ...

\glqq{}Warum?!\grqq{} sagte Draco.

\glqq{}Um herauszufinden, ob du diese Sache tun kannst, die Salazar Slytherin tun
konnte\grqq{}, sagte Harry gleichmäßig. \glqq{}Das ist ein experimenteller Test,
und ich werde dir nicht sagen, was es bedeutet, bis du es getan hast. Wirst du
das tun?\grqq{}

... Es war wahrscheinlich eine gute Idee, diesen Gefallen an etwas Harmlosem
auszulassen, erst recht, wenn es an der Zeit war, mit Harry Potter zu brechen.

\glqq{}In Ordnung.\grqq{}

Harry zog einen Zauberstab aus seinem Umhang und legte ihn an die Weltkugel.

\glqq{}Nicht wirklich die beste Farbe, um den Patronus-Zauber zu lernen\grqq{},
sagte Harry. \glqq{}Grünes Licht ist der exakte Farbton für den Tötungsfluch,
meine ich. Aber Silber ist auch eine Slytherin-Farbe, nicht wahr? Dulak.\grqq{}

Das Licht erlosch, und Harry flüsterte die ersten beiden Sätze des
Dauerlicht-Zaubers und zauberte diesen Teil neu, obwohl keiner von ihnen das
ganze Ding allein hätte zaubern können. Dann tippte Harry wieder auf den Globus,
und der Raum erstrahlte in silbernem Glanz, brillant und doch weich und sanft.
Die Farbe kehrte auf die Tische und Stühle zurück und auf Harrys leicht
verschwitztes Gesicht unter seinem schwarzen Haarschopf. Es dauerte so lange,
bis Draco erkannte, was er damit sagen wollte.

\glqq{}Du hast gesehen, dass ein Tötungsfluch ausgesprochen wurde, seit wir uns
das letzte Mal gesehen haben? Wann - wie -\grqq{}

\glqq{}Wirke den Patronus-Zauber\grqq{}, sagte Harry und sah ernster aus als je
zuvor, \glqq{}und ich werde es dir sagen.\grqq{}

Draco presste die Hände auf seine Augen und blendete das silberne Licht aus.

\glqq{}Weißt du, ich sollte mir wirklich merken, dass du zu schräg bist für
irgendwelche normalen Intrigen!\grqq{} In seiner selbst auferlegten Dunkelheit
hörte er das Geräusch von Harrys Kichern. Harry beobachtete genau, wie Draco
seinen letzten Durchlauf der vorbereitenden Gesten beendete, den Teil des
Zaubers, der schwer zu lernen war; der letzte Schwung und die Aussprache mussten
nicht präzise sein. Alle drei der letzten Durchläufe waren perfekt gewesen,
soweit Harry sehen konnte. Harry hatte auch einen seltsamen Impuls verspürt,
Dinge zu korrigieren, zu denen Mr. Lupin nichts gesagt hatte, wie den Winkel von
Dracos Ellbogen oder die Richtung, in die sein Fuß zeigte; es hätte nur seine
eigene Einbildung sein können und war es wahrscheinlich auch, aber Harry hatte
beschlossen, es vorsichtshalber zu tun.

\glqq{}In Ordnung\grqq{}, sagte Harry leise. Da war eine Spannung in seiner
Brust, die es ein wenig schwer machte, zu sprechen. \glqq{}Jetzt haben wir keinen
Dementor hier, aber das ist in Ordnung. Wir werden keinen brauchen. Draco, als
dein Papa am Bahnhof mit mir sprach, sagte er, dass du das Einzige auf der Welt
wärst, was ihm am wertvollsten ist, und er drohte, all seine anderen Pläne über
den Haufen zu werfen, um sich an mir zu rächen, falls du jemals zu Schaden
kommen solltest.\grqq{}

\glqq{}Er ... was?\grqq{} Es gab einen Haken in Dracos Stimme und einen seltsamen
Ausdruck in seinem Gesicht. \glqq{}Warum erzählst du mir das?\grqq{}

\glqq{}Warum sollte ich nicht?\grqq{} Harry ließ nicht zu, dass sich sein
Gesichtsausdruck änderte, obwohl er erahnen konnte, was Draco dachte; dass Harry
ein Komplott geschmiedet hatte, um Draco von seinem Papa zu trennen, und dass
er nichts sagen sollte, was sie näher zusammenbringen würde.

\glqq{}Es gab immer nur eine Person, die dir am wichtigsten war, und ich weiß
genau, welcher warme und glückliche Gedanke dich den Patronus-Zauber wirken
lässt. Du hast es mir am Bahnhof vor dem ersten Schultag erzählt. Einmal bist du
von einem Besen gefallen und hast dir die Rippen gebrochen. Es tat mehr weh als
alles, was du je gefühlt hast, und du dachtest, du müsstest sterben. Stell dir
vor, diese Angst käme von einem Dementor, der vor dir steht, einen zerfledderten
schwarzen Umhang trägt und aussieht wie ein totes Ding, das im Wasser liegt. Und
dann wirke den Patronus-Zauber, und wenn du den Zauberstab schwingst, um den
Dementor zu vertreiben, denke daran, wie dein Papa deine Hand gehalten hat,
damit du keine Angst hast; und dann denke daran, wie sehr er dich liebt, und wie
sehr du ihn liebst, und lege das alles in deine Stimme, wenn du Expecto Patronum
sagst. Für die Ehre des Hauses Malfoy, und nicht nur, weil du mir einen Gefallen
versprochen hast. Zeig mir, dass du mich an dem Tag am Bahnhof nicht angelogen
hast, als du mir sagtest, Lucius sei ein guter Papa. Zeig mir, dass du tun
kannst, was Salazar Slytherin tun konnte.\grqq{}

Und Harry trat zurück, hinter Draco, aus Dracos Blickfeld, so dass Draco nur
noch dem staubigen alten Lehrerpult und der Tafel an der Vorderseite des
unbenutzten Klassenzimmers gegenüberstand. Draco warf einen Blick hinter sich,
immer noch mit diesem seltsamen Ausdruck auf dem Gesicht, und drehte sich dann
weg, um nach vorne zu schauen. Harry sah das Ausatmen, das Einatmen. Der
Zauberstab zuckte einmal, zweimal, dreimal, und viermal. Dracos Finger glitten
am Zauberstab entlang, genau die richtigen Abstände -

Draco senkte den Zauberstab. \glqq{}Das ist zu -\grqq{} sagte Draco: \glqq{}Ich
kann nicht richtig denken, während du zusiehst -\grqq{}

Harry drehte sich um und begann, zur Tür zu gehen. \glqq{}Ich bin gleich wieder
da\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Erinnere dich einfach an deinen glücklichen
Gedanken, und der Patronus wird bleiben.\grqq{}

Dann ... Hinter Draco ertönte das Geräusch der sich wieder öffnenden Tür. Draco
hörte Harrys Schritte, die das Klassenzimmer betraten, aber Draco drehte sich
nicht um, um nachzusehen. Harry sagte auch nichts. Die Stille dehnte sich aus.
Schließlich -

\glqq{}Was bedeutet das?\grqq{} sagte Draco. Seine Stimme schwankte ein wenig.

\glqq{}Es bedeutet, dass du deinen Papa liebst\grqq{}, sagte Harrys Stimme.

Das war genau das, was Draco gedacht hatte, und er versuchte, nicht vor Harry zu
weinen. Es war zu richtig, einfach zu richtig - vor Draco, auf dem Boden, lag
die leuchtende Form einer Schlange, die Draco erkannte; ein Blauer Krait, eine
Schlange, die Lord Abraxas Malfoy nach einem Besuch in einem fernen Land zum
ersten Mal in ihr Anwesen gebracht hatte, und Papa hatte seitdem einen Blauen
Krait im Ophidiarium gehalten.

Das Besondere am Blauen Krait war, dass der Biss nicht sehr weh tat. Papa hatte
das gesagt und Draco gesagt, dass er die Schlange niemals streicheln dürfe,
egal, wer zuschaute. Das Gift tötete die Nerven so schnell, dass man keine Zeit
hatte, Schmerzen zu empfinden, während sich das Gift ausbreitete. Man konnte
daran sterben, selbst wenn man Heilzauber einsetzte. Sie fraß andere Schlangen.
Sie war so slytherin wie nur irgendeine Kreatur es sein konnte. Deshalb war ein
blauer Kraitkopf in den Griff von Vaters Stock geschmiedet worden.

Die helle Schlange streckte ihre Zunge heraus, die ebenfalls silbern war, und
schien irgendwie zu lächeln, auf eine wärmere Art, als es jedes Reptil sollte.
Und dann wurde Draco klar -

\glqq{}Aber\grqq{}, sagte Draco und starrte immer noch auf die wunderschön
strahlende Schlange, \glqq{}du kannst den Patronus-Zauber nicht wirken.\grqq{}

Jetzt, wo Draco ihn selbst gewirkt hatte, verstand er, warum das wichtig war.
Man konnte böse sein, wie Dumbledore, und trotzdem den Patronus-Zauber wirken,
solange man noch etwas Helles in sich hatte. Aber wenn Harry Potter nicht einen
einzigen Gedanken in sich hatte, der so leuchtete -

\glqq{}Der Patronus-Zauber ist komplizierter, als du denkst, Draco\grqq{}, sagte
Harry ernst. \glqq{}Nicht jeder, der beim Zaubern versagt, ist ein schlechter
Mensch oder gar unglücklich. Aber wie auch immer, ich kann ihn wirken. Ich habe
es bei meinem zweiten Versuch geschafft, nachdem mir klar wurde, was ich beim
ersten Mal im Angesicht des Dementors falsch gemacht hatte. Aber, na ja, mein
Leben ist manchmal ein bisschen seltsam, und mein Patronus ist seltsam geworden,
und ich behalte ihn vorerst für mich -\grqq{}

\glqq{}Und das soll ich einfach so glauben?\grqq{} \glqq{}Du kannst Professor
Quirrell fragen, wenn du mir nicht glaubst\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Frag ihn,
ob Harry Potter einen körperlichen Patronus zaubern kann, und sag ihm, dass ich
dir gesagt habe, du sollst ihn fragen. Er würde wissen, dass die Anfrage von mir
stammt, niemand sonst würde es wissen.\grqq{}

Oh, und jetzt sollte Draco Professor Quirrell vertrauen? Doch wie er Harry
kannte, könnte es wahr sein; und Professor Quirrell würde nicht aus trivialen
Gründen lügen. Die glühende Schlange drehte ihren Kopf hin und her, als ob sie
eine Beute suchte, die nicht da war, und rollte sich dann zu einem Kreis
zusammen, als ob sie sich ausruhen wollte.

\glqq{}Ich frage mich\grqq{}, sagte Harry leise, \glqq{}wann es war, welches Jahr,
welche Generation, dass die Slytherins aufhörten, den Patronus-Zauber zu lernen.
Wann haben die Leute angefangen zu denken, wann haben Slytherins angefangen zu
denken, dass gerissen und ehrgeizig zu sein dasselbe ist wie kalt und
unglücklich. Und wenn Salazar wüsste, dass seine Schüler sich nicht mal mehr die
Mühe machten, den Patronus-Zauber zu lernen, frage ich mich, würde er sich
wünschen, nie geboren worden zu sein? Ich frage mich, wie das alles schiefgehen
konnte, als das Haus Slytherin in die Brüche ging.\grqq{}

Das leuchtende Wesen erlosch, der Aufruhr, der in Draco aufstieg, machte es
unmöglich, den Zauber aufrechtzuerhalten. Draco drehte sich zu Harry, er musste
sich beherrschen, seinen Zauberstab nicht zu heben.

\glqq{}Was weißt du schon über das Haus Slytherin oder Salazar Slytherin? Du
wurdest nie in mein Haus sortiert, was gibt dir das Recht -\grqq{}

Und das war der Moment, in dem Draco endlich begriff. \glqq{}Du wurdest doch nach
Slytherin sortiert!\grqq{} rief Draco. \glqq{}Das wurdest du, und danach hast du,
du hast irgendwie mit den Fingern geschnippt -\grqq{}

Draco hatte Papa einmal gefragt, ob es nicht schlauer wäre, sich in ein anderes
Haus sortieren zu lassen, damit alle ihm vertrauten, und Papa hatte gelächelt
und gesagt, dass er in Dracos Alter auch schon daran gedacht hatte, aber es gab
keine Möglichkeit, den Sprechenden Hut zu täuschen ... ...nicht, bis Harry Potter
auftauchte. Wie hatte er nur eine Minute lang geglaubt, dass Harry ein Ravenclaw
war?

\glqq{}Eine interessante Hypothese\grqq{}, sagte Harry gleichmütig. \glqq{}Weißt
du, dass du der zweite in Hogwarts bist, der eine solche Theorie aufstellt?
Zumindest bist du der zweite, der mir das ins Gesicht gesagt hat -\grqq{}

\glqq{}Snape\grqq{}, sagte Draco mit Bestimmtheit. Sein Hausoberhaupt war kein
Dummkopf. \glqq{}natürlich Professor Quirrell\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Obwohl,
wenn ich es mir recht überlege, hat Severus mich gefragt, wie ich es geschafft
habe, nicht in sein Haus zu kommen, und ob ich etwas hätte, was der Sprechende
Hut haben wollte. Ich nehme an, man könnte sagen, du bist die Nummer drei. Oh,
aber Professor Quirrells Theorie war doch etwas anders als deine. Darf ich dein
Wort haben, sie nicht zu wiederholen?\grqq{}

Draco nickte, ohne überhaupt richtig darüber nachzudenken. Was hätte er tun
sollen, nein sagen?

\glqq{}Professor Quirrell dachte, dass Dumbledore mit der Wahl des Hutes für den
Jungen-der-lebte nicht zufrieden war.\grqq{}

Und in dem Moment, als Harry es sagte, wusste Draco, dass es stimmte, es war
einfach offensichtlich. Wem glaubte Dumbledore eigentlich, dass er etwas
vormachte? ...naja, abgesehen von jeder einzelnen Person in Hogwarts außer Snape
und Quirrell, vielleicht glaubte Harry es sogar selbst ... Draco stolperte etwas
benommen zurück zu seinem Schreibtisch und setzte sich so fest hin, dass es
leicht wehtat.

So etwas passierte etwa einmal im Monat mit Harry, und im Januar war es noch
nicht passiert, also war es an der Zeit. Sein Slytherin-Mitschüler, der sich für
einen Ravenclaw halten mochte oder auch nicht, setzte sich wieder auf den Stuhl,
den er vorhin benutzt hatte, saß jetzt quer darauf und sah Draco aufmerksam an.
Draco wusste nicht, was er jetzt tun sollte, ob er versuchen sollte, den
verirrten Slytherin-Jungen davon zu überzeugen, dass er kein Ravenclaw war ...
oder herauszufinden, ob Harry mit Dumbledore unter einer Decke steckte, obwohl
das plötzlich weniger wahrscheinlich erschien ... aber warum hatte Harry dann die
ganze Sache mit ihm und Granger eingefädelt ... Er hätte sich wirklich daran
erinnern sollen, dass Harry zu seltsam für irgendwelche normalen Verschwörungen
war.

\glqq{}Harry\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Hast du mich und General Sonnenschein
absichtlich gegeneinander aufgehetzt, nur damit wir zusammen gegen dich
arbeiten?\grqq{}

Harry nickte ohne zu zögern, als wäre es die normalste Sache der Welt und
nichts, wofür man sich schämen müsste.

\glqq{}Die ganze Sache mit den Handschuhen und dass wir die Mauern von Hogwarts
hochgeklettert sind, diente nur dazu, mich und Granger freundlicher zueinander
zu machen. Und sogar schon vorher. Du hast das schon sehr lange geplant. Von
Anfang an.\grqq{}

Wieder das Nicken. \glqq{}WARUM?!\grqq{} Harrys Augenbrauen hoben sich für einen
Moment, die einzige Reaktion, die er darauf zeigte, dass Draco in dem
geschlossenen Klassenzimmer so laut schrie, dass es in seinen eigenen Ohren
schmerzte. WARUM, WARUM, WARUM tat Harry Potter so etwas ... Dann sagte Harry:

\glqq{}Damit die Slytherins wieder den Patronus-Zauber wirken können.\grqq{}

\glqq{}Das ... macht ... keinen ... SINN!\grqq{} Draco war sich bewusst, dass er die
Kontrolle über seine Stimme verlor, aber er schien sich nicht zurückhalten zu
können.

\glqq{}Was hat das mit Granger zu tun?\grqq{}

\glqq{}Muster\grqq{}, sagte Harry. Sein Gesicht war jetzt sehr ernst, sehr sehr
ernst.

\glqq{}Zum Beispiel, dass ein Viertel der Kinder, die von Squib-Paaren geboren
werden, Zauberer sind. Ein einfaches, unverwechselbares Muster, das man sofort
erkennen würde, wenn man wüsste, worauf man schaut; obwohl, wenn man es nicht
wüsste, würde man nicht einmal merken, dass es ein Anhaltspunkt ist. Das Gift im
Haus Slytherin ist etwas, das man in der Muggelwelt schon einmal gesehen hat.
Das ist eine Voraussage, Draco, ich hätte sie dir schon vor unserem ersten
Schultag aufschreiben können, nur weil ich dich in der King's Cross Station
reden gehört habe.

Ich beschreibe dir mal ein paar wirklich erbärmliche Leute, die sich auf den
politischen Versammlungen deines Vaters herumtreiben. Reinblütige Familien, die
niemals zum Essen nach Malfoy Manor eingeladen werden würden. Wohlgemerkt, ich
habe sie nie getroffen, ich sage es nur voraus, weil ich das Muster dessen
erkenne, was mit dem Haus Slytherin passiert -\grqq{}

Und Harry Potter fuhr fort, die Parkinsons und Montagues und Boles mit einer
ruhig-schneidenden Genauigkeit zu beschreiben, die Draco sich nicht getraut
hätte, zu denken, falls ein Legilimens in der Nähe wäre, wäre es jenseits einer
Beleidigung, sie würden Harry töten, wenn sie es jemals hören würden ...

\glqq{}Um es zusammenzufassen\grqq{}, beendete Harry, \glqq{}sie haben selbst
keine Macht. Sie haben selbst keinen Reichtum. Wenn sie keine Muggelgeborenen
zum Hassen hätten, wenn alle Muggelgeborenen so verschwinden würden, wie sie
sagen, dass sie es wollen, würden sie eines Morgens aufwachen und feststellen,
dass sie nichts haben. Aber so lange sie sagen können, dass Reinblüter überlegen
sind, können sie sich selbst überlegen fühlen, sie können sich als Teil der
Meisterklasse fühlen. Auch wenn dein Papa nicht im Traum daran denken würde,
sie zum Essen einzuladen, auch wenn es nicht eine einzige Galleone in ihren
Tresoren gibt, auch wenn sie in ihren Prüfungen schlechter abgeschnitten haben
als der schlechteste Muggelgeborene in Hogwarts. Auch wenn sie den
Patronus-Zauber nicht mehr wirken können. Für sie ist alles die Schuld der
Muggelgeborenen, sie haben jemanden außer sich selbst, dem sie die Schuld für
ihr eigenes Versagen geben können, und das macht sie noch schwächer. Das ist es,
was das Haus Slytherin geworden ist, Erbärmlichkeit, und die Wurzel des Problems
ist der Hass auf Muggelgeborene.\grqq{}

\glqq{}Salazar Slytherin selbst hat gesagt, dass Schlammblüter ausgestoßen werden
müssen! Dass sie unser Blut schwächen würden -\grqq{}

Dracos Stimme hatte sich zu einem Schrei erhoben.

\glqq{}Salazar hat sich geirrt, das ist eine einfache Tatsache! Das weißt du,
Draco! Und dieser Hass vergiftet euer ganzes Haus, du könntest den
Patronus-Zauber nicht mit so einem Gedanken wirken!\grqq{}

\glqq{}Warum konnte dann Salazar Slytherin den Patronus-Zauber wirken?\grqq{}
Harry wischte sich den Schweiß von der Stirn.

\glqq{}Weil sich die Dinge zwischen damals und heute geändert haben! Hör zu,
Draco, vor dreihundert Jahren hättest du große Wissenschaftler finden können, so
großartig wie Salazar auf ihre Art, die dir gesagt hätten, dass einige andere
Muggel wegen ihrer Hautfarbe minderwertig sind -\grqq{}

\glqq{}Hautfarbe?\grqq{}, sagte Draco.

\glqq{}Ich weiß, Hautfarbe und nicht so etwas Wichtiges wie Blutreinheit, ist das
nicht lächerlich? Aber dann hat sich etwas in der Welt verändert, und jetzt
findet man keine großen Wissenschaftler mehr, die immer noch denken, dass die
Hautfarbe eine Rolle spielen sollte, nur noch Verlierer wie die, die ich dir
beschrieben habe. Salazar Slytherin hat den Fehler gemacht, als alle anderen ihn
gemacht haben, weil er in dem Glauben aufgewachsen ist, nicht weil er
verzweifelt jemanden zum Hassen gesucht hat. Es gab ein paar Leute, die es
besser machten als alle anderen um sie herum, und sie waren außergewöhnlich gut.
Aber diejenigen, die einfach akzeptierten, was alle anderen dachten, waren nicht
außergewöhnlich böse. Die traurige Tatsache ist, dass die meisten Menschen ein
moralisches Problem überhaupt nicht bemerken, es sei denn, jemand anderes weist
sie darauf hin; und wenn sie einmal so alt sind wie Salazar, als er Godric traf,
haben sie die Fähigkeit verloren, ihre Meinung zu ändern. Erst als Hogwarts
gebaut wurde und Hogwarts anfing, Aufnahmebriefe an Muggelgeborene zu schicken,
als Godric darauf bestand, begannen mehr und mehr Leute zu bemerken, dass
Muggelgeborene nicht anders sind. Jetzt ist es ein großes politisches Thema,
anstatt etwas, das jeder einfach glaubt, ohne darüber nachzudenken. Und die
richtige Antwort ist, dass Muggelgeborene nicht schwächer als Reinblüter sind.
Also sind die Leute, die am Ende auf der Seite von Salazar stehen, entweder
Leute, die in einer sehr geschlossenen Reinblütigen-Umgebung aufgewachsen sind,
wie du, oder Leute, die selbst so erbärmlich sind, dass sie verzweifelt nach
jemandem suchen, dem sie sich überlegen fühlen können, Leute, die es lieben zu
hassen.\grqq{}

\glqq{}Das klingt nicht ... das klingt nicht richtig ...\grqq{} sagte Dracos
Stimme. Er lauschte und wunderte sich, dass ihm nichts Besseres einfiel, was er
hätte sagen können.

\glqq{}Tut es nicht? Draco, du weißt jetzt, dass mit Hermine Granger alles in
Ordnung ist. Du hattest Probleme, sie von einem Dach fallen zu lassen. Obwohl du
wusstest, dass sie einen Federfalltrank genommen hatte, obwohl du wusstest, dass
sie in Sicherheit war. Was glaubst du, was für ein Mensch will sie umbringen,
nicht für irgendein Unrecht, das sie ihm angetan hat, sondern nur weil sie eine
Muggelgeborene ist? Sie ist nur ein junges Mädchen, das ihnen in einer Sekunde
bei den Hausaufgaben helfen würde, wenn sie sie jemals fragen würden\grqq{},
Harrys Stimme brach,

\glqq{}was für ein Mensch will, dass sie stirbt?\grqq{}

\emph{Papa} - Draco fühlte sich zweigeteilt, er schien ein Problem mit dem
doppelten Sehen zu haben, Granger ist ein Schlammblut, sie sollte sterben und
ein Mädchen, das an seiner Hand auf dem Dach hing, als würde er doppelt sehen,
doppelt sehen -

\glqq{}Und wer nicht will, dass Hermine Granger stirbt, der will auch nicht mit
der Sorte Menschen zusammen sein, die das wollen! Das ist alles, was die Leute
jetzt von Slytherin denken, keine clevere Planung, kein Streben nach Größe, nur
Hass auf Muggelgeborene! Ich habe Morag einen Sickel gegeben, um Padma zu
fragen, warum sie nicht nach Slytherin gegangen ist, wir wissen beide, dass sie
die Option bekommen hat. Und Morag sagte mir, dass Padma ihr nur einen Blick
zuwarf und sagte, dass sie nicht Pansy Parkinson sei. Siehst du? Die besten
Schüler mit den Tugenden von mehr als einem Haus, die Schüler mit
Wahlmöglichkeiten, sie gehen unter den Hut und denken überall, nur nicht in
Slytherin, und jemand wie Padma landet in Ravenclaw. Und ... Ich denke, der
Sprechende Hut versucht, ein Gleichgewicht bei der Sortierung aufrecht zu
erhalten, also füllt er die Reihen von Slytherin mit jedem auf, der nicht von
all dem Hass abgestoßen wird. Anstelle von Padma Patil bekommt Slytherin also
Pansy Parkinson. Sie ist nicht sehr gerissen und sie ist nicht sehr ehrgeizig,
aber sie ist die Art von Person, die es nicht stört, in was sich Slytherin
verwandelt. Und je mehr Padmas nach Ravenclaw gehen und je mehr Pansies nach
Slytherin gehen, desto mehr beschleunigt sich der Prozess. Es zerstört das Haus
Slytherin, Draco!\grqq{} Es hatte einen Klang von schrecklicher Wahrheit, Padma
hatte nach Slytherin gehört ... und stattdessen bekam Slytherin Pansy ... Papa
hatte kleinere Familien wie die Parkinsons um sich geschart, weil sie eine
bequeme Quelle der Unterstützung waren, aber Papa hatte die Konsequenzen nicht
bedacht, die es hatte, den Namen Slytherin mit ihnen in Verbindung zu bringen ...

\glqq{}Ich kann nicht ...\grqq{} sagte Draco, aber er war sich nicht einmal
sicher, was er nicht tun konnte - \glqq{}Was willst du von mir?\grqq{}

\glqq{}Ich weiß nicht, wie man das Haus Slytherin heilen kann\grqq{}, sagte Harry
langsam. \glqq{}Aber ich weiß, dass es etwas ist, das du und ich am Ende tun
müssen. Es hat Jahrhunderte gedauert, bis die Wissenschaft über die Muggelwelt
hereinbrach, es geschah nur langsam, aber je stärker die Wissenschaft wurde,
desto weiter zog sich diese Art des Hasses zurück.\grqq{}

Harrys Stimme war jetzt ruhig.

\glqq{}Ich weiß nicht genau, warum es so funktioniert hat, aber so ist es
historisch gesehen passiert. Als gäbe es in der Wissenschaft etwas wie den Glanz
des Patronus-Zaubers, der alle Arten von Dunkelheit und Wahnsinn zurückdrängt,
nicht sofort, aber es scheint zu folgen, wohin auch immer die Wissenschaft geht.
Die Aufklärung, so nannte man das in der Muggelwelt. Es hat etwas mit der Suche
nach der Wahrheit zu tun, glaube ich ... mit der Fähigkeit, seine Meinung zu
ändern, von dem, was man als Kind geglaubt hat ... mit logischem Denken, mit der
Erkenntnis, dass es keinen Grund gibt, jemanden zu hassen, weil er eine andere
Hautfarbe hat, genauso wenig wie es einen Grund gibt, Hermine Granger zu
hassen ... oder vielleicht ist da etwas dran, was nicht mal ich verstehe. Aber
die Aufklärung ist etwas, zu dem du und ich jetzt gehören, wir beide. Das Haus
Slytherin in Ordnung zu bringen, ist nur eines der Dinge, die wir tun
müssen.\grqq{}

\glqq{}Lass mich nachdenken\grqq{}, sagte Draco, seine Stimme kam etwas krächzend
heraus, \glqq{}bitte\grqq{}, und er stützte den Kopf in die Hände und dachte
nach.

Draco dachte eine Weile nach, mit den Handflächen über den Augen, um die Welt
auszusperren, kein Geräusch außer seinem und Harrys Atmen. All die überzeugende
Vernünftigkeit dessen, was Harry sagte, die offensichtlichen Körnchen der
Wahrheit, die es enthielt; und dagegen das Offensichtliche, die vollkommen und
völlig offensichtliche Hypothese darüber, was wirklich vor sich ging ... Nach
einiger Zeit hob Draco schließlich den Kopf.

\glqq{}Es klingt richtig\grqq{}, sagte Draco leise. Ein breites Lächeln brach auf
Harrys Gesicht aus. \glqq{}Also\grqq{}, fuhr Draco fort, \glqq{}ist das der
Moment, in dem du mich zu Dumbledore bringst, um es offiziell zu machen?\grqq{}

Er hielt seine Stimme sehr lässig, als er es sagte.

\glqq{}Oh, ja\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Das war eigentlich die Sache, nach der
ich dich fragen wollte-\grqq{}

Dracos Blut gefror in seinen Adern, erstarrte und zersplitterte -

\glqq{}Professor Quirrell hat etwas zu mir gesagt, das mich zum Nachdenken
gebracht hat, und, na ja, egal, wie du diese Frage beantwortest, ich bin schon
dumm, weil ich dich nicht schon viel früher gefragt habe. Alle in Gryffindor
halten Dumbledore für einen Heiligen, die Hufflepuffs halten ihn für verrückt,
die Ravenclaws sind alle stolz auf sich, weil sie herausgefunden haben, dass er
nur so tut, als wäre er verrückt, aber ich habe nie jemanden in Slytherin
gefragt. Ich sollte es eigentlich besser wissen, als so einen Fehler zu machen.
Aber wenn sogar du denkst, dass es okay ist, sich mit Dumbledore zu verschwören,
um das Haus Slytherin zu reparieren, habe ich wohl nichts Wichtiges
verpasst.\grqq{} ... ... ... \glqq{}Weißt du\grqq{}, sagte Draco, seine Stimme
bemerkenswert ruhig, alles in allem, \glqq{}jedes Mal, wenn ich mich frage, ob du
solche Dinge tust, nur um mich zu ärgern, sage ich mir, dass es ein Unfall sein
muss, niemand könnte so etwas mit Absicht tun, selbst wenn er es versuchen
würde, bis ihm das Blut aus den Ohren tropft. Das ist der einzige Grund, warum
ich dich jetzt nicht erwürgen werde.\grqq{}

\glqq{}Hm?\grqq{}

\emph{Und sich dann selbst erwürgen, denn Harry war mit Muggeln aufgewachsen,
und dann hatte Dumbledore ihn glatt von Slytherin nach Ravenclaw versetzt, so
dass es vollkommen plausibel war, dass Harry vielleicht gar nichts wusste und
Draco nie daran gedacht hatte, es ihm zu sagen. Oder aber Harry hatte geahnt,
dass Draco sich nicht so ohne weiteres mit Dumbledore zusammentun würde, und
dies selbst war nur der nächste Schritt in Dumbledores Plan ... Aber wenn Harry
wirklich nichts von Dumbledore wusste, dann musste die Warnung an ihn Vorrang
vor allem haben.}

\glqq{}Also gut\grqq{}, sagte Draco, nachdem er seine Gedanken geordnet hatte.
\glqq{}Ich weiß nicht, wo ich anfangen soll, also werde ich einfach irgendwo
anfangen.\grqq{} Draco holte tief Luft.

\emph{Das würde eine Weile dauern.}

\glqq{}Dumbledore hat seine kleine Schwester ermordet und ist damit
davongekommen, weil sein Bruder nicht gegen ihn aussagen wollte -\grqq{}

Harry hörte mit zunehmender Sorge und Bestürzung zu. Harry war darauf
vorbereitet gewesen, hatte er gedacht, die blutreine Seite der Geschichte mit
einem Körnchen an Zweifel zu nehmen. Das Problem war, dass es sich auch nach dem
Hinzufügen einer enormen Menge Zweifel immer noch nicht gut anhörte. Dumbledores
Papa war verurteilt worden, weil er unverzeihliche Flüche an Kindern angewendet
hatte, und starb in Askaban. Das war keine Sünde von Dumbledore, aber es wäre
eine Sache der öffentlichen Aufzeichnungen. Harry könnte diesen Teil überprüfen
und sehen, ob das alles von den Blutpuristen aus der Luft gegriffen war.
Dumbledores Mama war unter mysteriösen Umständen gestorben, kurz bevor seine
jüngere Schwester starb, was die Auroren als Mord eingestuft hatten. Angeblich
war diese Schwester von Muggeln vergewaltigt worden und hatte danach nie wieder
gesprochen; was, wie Draco bemerkte, bemerkenswert nach einer verpfuschten
Obliviation klang. Nach Harrys ersten paar Unterbrechungen schien Draco das
allgemeine Prinzip verstanden zu haben und präsentierte nun zuerst die
Beobachtungen und danach die Schlussfolgerungen.

\glqq{}- Du musst dich also nicht auf mein Wort verlassen\grqq{}, sagte Draco,
\glqq{}Du kannst es sehen, richtig? Jeder in Slytherin kann das. Dumbledore
wartete mit seinem Duell mit Grindelwald genau bis zu dem Zeitpunkt, an dem es
für ihn am besten aussah, nachdem Grindelwald fast ganz Europa ruiniert und sich
einen Ruf als der schrecklichste Dunkle Zauberer der Geschichte aufgebaut hatte,
und genau zu dem Zeitpunkt, an dem Grindelwald das Gold und die Blutopfer, die
er von seinen Muggelsklaven bekam, verloren hatte und im Begriff war, den
Abstieg zu beginnen. Wenn Dumbledore wirklich der edle Zauberer wäre, der er zu
sein vorgab, hätte er Grindelwald schon lange vorher bekämpft. Dumbledore wollte
Europa wahrscheinlich ruinieren, es war wahrscheinlich Teil ihres gemeinsamen
Plans, er hat Grindelwald erst angegriffen, nachdem seine Marionette versagt
hat. Und dieses große, auffällige Duell war nicht echt, es ist unmöglich, dass
zwei Zauberer so exakt gleich stark sind, dass sie zwanzig Stunden lang kämpfen,
bis einer von ihnen vor Erschöpfung umkippt, das war nur Dumbledore, der es
spektakulärer aussehen ließ.\grqq{}

Hier wurde Dracos Stimme entrüsteter. \glqq{}Und das hat Dumbledore zum Obersten
Hexenmeister des Zaubergamot gemacht! Die Linie von Merlin ungebrochen,
korrumpiert nach fünfzehnhundert Jahren! Und dann wurde er auch noch Oberster
Mugwump, und schon hatte er Hogwarts als unbesiegbare Festung - Schulleiter und
Oberster Hexenmeister und Oberster Mugwump, kein normaler Mensch würde
versuchen, all das auf einmal zu machen, wie kann jemand nicht sehen, dass
Dumbledore versucht, die Welt zu übernehmen?\grqq{}

\glqq{}Pause\grqq{}, sagte Harry und schloss die Augen, um nachzudenken. Es war
nicht schlimmer als das, was man in Stalins Russland über den Westen gehört
hätte, und nichts davon wäre wahr gewesen. Allerdings würden die Blutpuristen
nicht damit durchkommen, sich das Zeug komplett auszudenken ... oder doch? Der
Tagesprophet hatte eine ausgeprägte Neigung, Dinge zu erfinden ... aber
andererseits, als sie sich bei der Weasley-Verlobung zu weit aus dem Fenster
gelehnt hatten, waren sie darauf angesprochen worden und es war ihnen peinlich
gewesen ... Harry öffnete die Augen und sah, dass Draco ihn mit einem ruhigen,
abwartenden Blick beobachtete.

\glqq{}Als du mich also gefragt hast, ob es an der Zeit ist, sich mit Dumbledore
zusammenzutun, war das nur ein Test.\grqq{} Draco nickte. \glqq{}Und davor, als
du sagtest, dass es sich richtig anhört -\grqq{}

\glqq{}Es klingt richtig\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Aber ich weiß nicht, ob ich
dir vertrauen kann. Wirst du dich darüber beschweren, dass ich dich getestet
habe, Mr. Potter? Wirst du sagen, dass ich dich getäuscht habe?\grqq{}

Harry wusste, dass er wie ein guter Sportsmann lächeln sollte, aber er konnte es
nicht wirklich, es war eine zu große Enttäuschung. \glqq{}Du hast recht, es ist
fair, ich kann mich nicht beschweren\grqq{}, sagte Harry stattdessen. \glqq{}Und
was ist mit Er-der-nicht-genannt-werden-muss? Nicht so schlimm, wie er
dargestellt wurde?\grqq{}

Draco sah daraufhin verbittert aus. \glqq{}Du glaubst also, dass das alles nur
dazu dient, Vaters Seite gut und Dumbledores Seite schlecht aussehen zu lassen,
und dass ich das alles selbst glaube, nur weil Papa es mir erzählt hat.\grqq{}

\glqq{}Das ist eine Möglichkeit, die ich in Betracht ziehe\grqq{}, sagte Harry
gleichmütig.

Dracos Stimme war tief und intensiv. \glqq{}Sie wussten es. Mein Papa wusste es,
seine Freunde wussten es. Sie wussten, dass der Dunkle Lord böse war. Aber er
war die einzige Chance, die man gegen Dumbledore hatte! Der einzige Zauberer,
der mächtig genug war, um ihn zu bekämpfen! Einige der anderen Todesser waren
auch wirklich böse, wie Bellatrix Black - Papa ist nicht so - aber Papa und
seine Freunde mussten es tun, Harry, sie mussten es tun, Dumbledore war dabei,
alles zu übernehmen, der Dunkle Lord war die einzige Hoffnung, die noch jemand
hatte!\grqq{}

Draco starrte Harry fest an. Harry begegnete dem Blick und versuchte zu denken.
\emph{Niemand betrachtete sich als den Bösewicht seiner eigenen Geschichte -}
vielleicht war es Lord Voldemort, vielleicht war es Bellatrix, aber Draco ganz
sicher nicht. Dass die Todesser Bösewichte waren, stand nicht in Frage. Die
Frage war, ob sie die Bösen waren; ob es einen Bösewicht in der Geschichte gab,
oder zwei ...

\glqq{}Du bist nicht überzeugt\grqq{}, sagte Draco. Er sah besorgt aus, und ein
wenig wütend. Was Harry nicht überraschte. Er war sich ziemlich sicher, dass
Draco selbst an all das glaubte.

\glqq{}Sollte ich überzeugt sein?\grqq{} sagte Harry. Er sah nicht weg. \glqq{}Nur
weil du es glaubst? Bist du jetzt ein starker Rationalist, dass dein Glaube für
mich ein starker Beweis ist, denn du würdest es wohl kaum glauben, wenn es nicht
wahr wäre? Als ich dich traf, warst du nicht so stark. Hast du alles, was du mir
erzählt hast, überdacht, nachdem du als Wissenschaftlerin erwacht bist, oder ist
es nur etwas, das du von klein auf glaubst? Kannst du mir in die Augen sehen und
mir bei der Ehre des Hauses Malfoy schwören, dass, wenn in dem, was du gesagt
hast, auch nur eine Unwahrheit steckt, eine Sache, die nur hinzugefügt wurde, um
Dumbledore ein wenig schlechter aussehen zu lassen, du das bemerkt
hättest?\grqq{}

Draco begann, den Mund zu öffnen, und Harry sagte: \glqq{}Tu es nicht. Beschmutze
nicht die Ehre des Hauses Malfoy. Du bist noch nicht so stark, und das solltest
du wissen. Hör zu, Draco, ich habe selbst angefangen, ein paar beunruhigende
Dinge zu bemerken. Aber es gibt nichts Definitives, nichts Sicheres, es sind
alles nur Vermutungen und Hypothesen und unglaubwürdige Zeugen. Und in deiner
Geschichte ist auch nichts sicher. Dumbledore könnte einen anderen guten Grund
gehabt haben, Grindelwald Jahre zuvor nicht zu bekämpfen - obwohl es eine
ziemlich gute Ausrede sein müsste, besonders wenn man bedenkt, was auf der
Muggelseite der Dinge geschah ... aber trotzdem. Gibt es eine eindeutig böse
Sache, die Dumbledore mit Sicherheit getan hat, damit ich mich nicht wundern
muss?\grqq{}

Dracos Atmung war rau. \glqq{}Also gut\grqq{}, sagte Draco mit unebener Stimme,
\glqq{}ich werde dir sagen, was Dumbledore getan hat.\grqq{}

Aus Dracos Umhang kam ein Zauberstab, und Draco sagte \glqq{}Quietus\grqq{}, dann
noch einmal \glqq{}Quietus\grqq{}, aber er verwechselte die Aussprache ein
zweites Mal, und schließlich nahm Harry seinen eigenen Zauberstab heraus und tat
es. \glqq{}Da\grqq{}, sagte Draco heiser, \glqq{}es war einmal ein Mädchen, und
ihr Name war Narcissa, und sie war das hübscheste, das klügste, das schlauste
Mädchen, das jemals nach Slytherin sortiert wurde, und mein Papa liebte sie,
und sie heirateten, und sie war keine Todesserin, sie war keine Kämpferin,
alles, was sie jemals tat, war Papa zu lieben -\grqq{} Draco hörte dort auf,
weil er weinte. Harry wurde ganz flau im Magen. Draco hatte nie über seine
Mama gesprochen, kein einziges Mal, das hätte ihm früher auffallen müssen.

\glqq{}Sie ... ist einem Fluch in die Quere gekommen?\grqq{}

Dracos Stimme kam in einem Schrei heraus. \glqq{}\textbf{Dumbledore hat sie in
ihrem eigenen Schlafzimmer verbrannt!}\grqq{}

In einem Klassenzimmer, das von sanftem, silbernem Licht erfüllt war, starrte
ein Junge auf einen anderen Jungen, der sich schluchzend und verzweifelt mit den
Ärmeln seiner Roben über die Augen wischte. Es war schwer für Harry, im
Gleichgewicht zu bleiben, sich ein Urteil zu verkneifen, es war zu emotional, da
war etwas, das ihm entweder aus Mitleid mit Draco die Tränen in die Augen
treiben wollte, oder er wollte wissen, dass es nicht wahr war ...

\emph{Dumbledore hat sie in ihrem eigenen Schlafzimmer verbrannt! Das ...
...klang nicht nach Dumbledores Stil ... ...aber man konnte diesen Gedanken nur
so oft denken, bis man anfing, sich über die Vertrauenswürdigkeit dieses ganzen
\glqq{}Stil\grqq{}.Konzepts Gedanken zu machen.}

\glqq{}Es muss furchtbar wehgetan haben\grqq{}, sagte Draco mit zitternder
Stimme, \glqq{}Papa redet nie darüber, du sprichst nie vor ihm darüber, aber Mr.
Macnair hat mir erzählt, dass überall im Schlafzimmer Brandspuren zu sehen sind,
von dem Kampf, den Mama geführt haben muss, während Dumbledore sie bei
lebendigem Leib verbrannte. Das ist die Schuld, die Dumbledore dem Haus Malfoy
schuldet, und \textbf{wir werden ihm dafür das Leben nehmen!}\grqq{}

\glqq{}Draco\grqq{}, sagte Harry, er ließ die ganze Heiserkeit in seine eigene
Stimme, es wäre falsch, ruhig zu klingen, \glqq{}es tut mir leid, es tut mir so
leid, dass ich frage, aber ich muss es wissen, woher weißt du, dass es Dumble
war-\grqq{}

\glqq{}Dumbledore hat gesagt, er war es, er hat Papa gesagt, es war eine
Warnung! Und Papa konnte nicht unter Veritaserum aussagen, weil er ein
Okklument war, er konnte Dumbledore nicht einmal vor Gericht stellen, Vaters
eigene Verbündete haben ihm nicht geglaubt, nachdem Dumbledore in der
Öffentlichkeit einfach alles abgestritten hat, aber wir wissen es, die Todesser
wissen es, Papa hätte keinen Grund, darüber zu lügen, Papa würde wollen, dass
wir uns an der richtigen Person rächen, siehst du das nicht, Harry?\grqq{}
Dracos Stimme war wild.

\emph{Es sei denn, Lucius hat es selbst getan, natürlich, und fand es bequemer,
Dumbledore die Schuld zu geben. Obwohl ... das schien auch nicht Lucius' Stil zu
sein. Und wenn er Narcissa ermordet hatte, wäre es klüger gewesen, die Schuld
einem leichteren Opfer zuzuschieben, anstatt politisches Kapital und
Glaubwürdigkeit zu verlieren, indem er Dumbledore angriff ...}

Irgendwann hörte Draco auf zu weinen und sah Harry an.

\glqq{}Nun?\grqq{}, sagte Draco und klang, als wolle er die Worte ausspucken.
\glqq{}Ist das böse genug für Sie, Mr. Potter?\grqq{}

Harry schaute nach unten, wo seine Arme auf der Rückenlehne seines Stuhls
ruhten. Er konnte Dracos Augen nicht mehr begegnen, der Schmerz in ihnen war zu
roh. \glqq{}Das hatte ich nicht erwartet zu hören\grqq{}, sagte Harry leise.
\glqq{}Ich weiß nicht mehr, was ich denken soll.\grqq{}

\glqq{}Das weißt du nicht?\grqq{} Dracos Stimme erhob sich zu einem Schrei, und
er stand abrupt von seinem Schreibtisch auf.

\glqq{}Ich habe mich daran erinnert, dass der Dunkle Lord meine Eltern getötet
hat\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Als ich das erste Mal vor den Dementor trat, war
das meine schlimmste Erinnerung. Auch wenn es schon so lange her ist. Ich hörte,
wie sie starben. Meine Mama flehte den Dunklen Lord an, mich nicht zu töten,
nicht Harry, bitte nicht, nimm mich, töte mich stattdessen! Das hat sie gesagt.
Und der Dunkle Lord hat sie verspottet und gelacht. Dann, ich erinnere mich, der
grüne Lichtblitz -\grqq{} Harry sah zu Draco auf. \glqq{}Wir könnten also
kämpfen\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}wir könnten einfach weiterkämpfen. Du
könntest mir sagen, dass es richtig war, dass meine Mama gestorben ist, weil
sie die Frau von James war, der einen Todesser getötet hat. Aber es war schlecht
für deine Mama zu sterben, weil sie unschuldig war. Und ich könnte dir sagen,
dass es richtig war, dass deine Mama starb, dass Dumbledore einen Grund gehabt
haben muss, sie in ihrem eigenen Schlafzimmer lebendig zu verbrennen. Aber weißt
du, Draco, so oder so, wäre es nicht offensichtlich, dass wir nur voreingenommen
sind? Denn die Regel, die besagt, dass es falsch ist, Unschuldige zu töten, die
kann nicht für meine Mama ein- und für deine ausgeschaltet werden, und sie
kann nicht für deine Mama ein- und für meine ausgeschaltet werden. Wenn du mir
sagst, dass Lily ein Feind der Todesser war und es richtig ist, seine Feinde zu
töten, dann besagt dieselbe Regel, dass Dumbledore das Recht hatte, Narcissa zu
töten, da sie sein Feind war.\grqq{} Harrys Stimme wurde heiser. \glqq{}Wenn wir
beide uns also auf irgendetwas einigen können, dann darauf, dass keiner der
beiden Tode richtig war und dass niemand mehr sterben sollte.\grqq{}

Die Wut, die in Draco kochte, war so groß, dass er sich kaum zurückhalten
konnte, aus dem Zimmer zu stürmen; alles, was ihn aufhielt, war die Erkenntnis
eines kritischen Augenblicks; und ein kleiner Rest von Freundschaft, ein
winziger Anflug von Mitgefühl, \emph{denn er hatte vergessen, er hatte
vergessen, dass Harrys Mama und Papa durch die Hand des Dunklen Lords tot
waren.}

Die Stille dehnte sich.

\glqq{}Du kannst reden\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}Draco, rede mit mir, ich werde
nicht wütend - denkst du, ich weiß nicht, dass Narcissas Tod viel schlimmer war
als Lilys Tod? Dass es falsch ist, dass ich den Vergleich überhaupt
anstelle?\grqq{}

\glqq{}Ich schätze, ich war auch dumm\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Die ganze Zeit,
die ganze Zeit habe ich vergessen, dass du die Todesser dafür hassen musst, dass
sie deine Eltern umgebracht haben, die Todesser so hassen, wie ich Dumbledore
hasse.\grqq{}

\emph{Und Harry hatte nie etwas gesagt, nie reagiert, wenn Draco über die
Todesser sprach, es verschwiegen} - Draco war ein Narr.

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Es ist nicht - es ist nicht so, Draco,
ich, ich weiß nicht einmal, wie ich es dir erklären soll, außer zu sagen, dass
ein solcher Gedanke, nicht\grqq{}, Harrys Stimme erstickte, \glqq{}dass du
niemals in der Lage wärst, ihn zu benutzen, den Patronus-Zauber zu
wirken ...\grqq{}

Draco spürte einen plötzlichen Riss in seinem Herzen, ungewollt, aber er spürte
ihn. \glqq{}Willst du so tun, als würdest du deine eigenen Eltern einfach
vergessen? Willst du damit sagen, dass ich Mama einfach vergessen soll?\grqq{}

\glqq{}Also müssen wir beide dann Feinde sein?\grqq{} Jetzt wurde Harrys Stimme
ebenso wild. \glqq{}Was haben wir uns jemals gegenseitig angetan, dass wir Feinde
sein müssen? Ich weigere mich, mich in eine solche Falle locken zu lassen!
Gerechtigkeit kann nicht bedeuten, dass wir beide uns gegenseitig angreifen
sollten, das macht keinen Sinn!\grqq{} Harry hielt inne, holte tief Luft, fuhr
sich mit den Fingern durch das absichtliche Durcheinander in seinem Haar - die
Finger kamen verschwitzt wieder heraus, Draco konnte es sehen. \glqq{}Draco, hör
zu, wir können nicht erwarten, dass wir uns sofort über alles einig werden, du
und ich. Also werde ich nicht von dir verlangen, dass du sagst, dass es falsch
war, dass der Dunkle Lord meine Mama getötet hat, sondern nur, dass es ...
traurig war. Wir werden nicht darüber reden, ob es notwendig war oder nicht, ob
es gerechtfertigt war. Ich bitte dich nur zu sagen, dass es traurig war, dass es
passiert ist, dass das Leben meiner Mama auch wertvoll war, sag das einfach.
Und ich werde sagen, dass es traurig war, dass Narcissa gestorben ist, denn auch
ihr Leben war etwas wert. Wir können nicht erwarten, dass wir sofort in allem
übereinstimmen, aber wenn wir am Anfang sagen, dass jedes Leben wertvoll ist,
dass es traurig ist, wenn jemand stirbt, dann weiß ich, dass wir uns eines Tages
treffen werden. Das ist es, was ich von dir hören will. Nicht, wer Recht hatte.
Nicht, wer falsch lag. Nur, dass es traurig war, als deine Mama starb, und
traurig, als meine Mama starb, und es wäre traurig, wenn Hermine Granger
stirbt, jedes Leben ist kostbar, können wir uns darauf einigen und den Rest erst
mal beiseite lassen, reicht es, wenn wir uns darauf einigen? Können wir das,
Draco? Das scheint ... eher ein Gedanke zu sein, mit dem jemand den
Patronus-Zauber wirken könnte.\grqq{}

Da waren Tränen in Harrys Augen. Und Draco wurde wieder wütend. \glqq{}Dumbledore
hat Mama getötet, es reicht nicht, nur zu sagen, dass es traurig ist! Ich
verstehe nicht, was du meinst, tun zu müssen, aber die Malfoys müssen Rache
nehmen!\grqq{} Den Tod der Familie nicht zu rächen, ging über Schwäche, über
Unehre hinaus, man könnte genauso gut nicht existieren.

\glqq{}Dem widerspreche ich nicht\grqq{}, sagte Harry leise. \glqq{}Aber würdest
du sagen, dass der Tod von Lily Potter traurig war? Nur diese eine Sache
sagen?\grqq{}

\glqq{}Das ist ...\grqq{} Draco hatte wieder Schwierigkeiten, Worte zu finden.
\glqq{}Ich weiß, ich weiß, wie du dich fühlst, aber verstehst du nicht, Harry,
selbst wenn ich nur sage, dass Lily Potters Tod traurig war, ist das schon gegen
die Todesser gerichtet!\grqq{}

\glqq{}Draco, du musst sagen können, dass die Todesser sich in manchen Dingen
geirrt haben! Das musst du, sonst kannst du als Wissenschaftler nicht
weiterkommen, es wird dir ein Hindernis in den Weg gelegt, eine Autorität, der
du nicht widersprechen kannst. Nicht jede Veränderung ist eine Verbesserung,
aber jede Verbesserung ist eine Veränderung, man kann nichts besser machen, wenn
man es nicht schafft, es anders zu machen, man muss es sich erlauben, es besser
zu machen als andere Leute! Sogar dein Papa, Draco, sogar er. Du musst auf
etwas hinweisen können, was dein Papa getan hat, und sagen können, dass es ein
Fehler war, weil er nicht perfekt war, und wenn du das nicht sagen kannst,
kannst du es nicht besser machen.\grqq{}

Papa hatte ihn einen Monat lang jeden Abend vor dem Einschlafen gewarnt, bevor
er nach Hogwarts ging, dass es Leute mit diesem Ziel geben würde.

\glqq{}Du versuchst, mich von Papa loszureißen.\grqq{}

\glqq{}Ich versuche, einen Teil von dir loszureißen\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}
Ich versuche, dich einige Dinge korrigieren zu lassen, die dein Papa falsch
gemacht hat. Ich versuche, dich es besser machen zu lassen. Aber nicht ...
versuchen, deinen Patronus zu brechen!\grqq{} Harrys Stimme wurde leiser. \glqq{}
Ich würde so etwas Strahlendes nicht kaputt machen wollen. Wer weiß, das Haus
Slytherin zu reparieren, könnte das auch brauchen ...\grqq{}

Es ging Draco an die Nieren, das war die Sache, trotz allem ging es ihm an die
Nieren, man musste wirklich vorsichtig sein in Harrys Nähe, weil seine Argumente
so überzeugend klangen, selbst wenn er falsch lag.

\glqq{}Und was du nicht zugibst, ist, dass Dumbledore dir gesagt hat, du könntest
den Tod deiner Eltern rächen, indem du Lord Malfoy den Sohn wegnimmst -\grqq{}

\glqq{}Nein. Nein. Dieser Teil ist einfach falsch.\grqq{} Harry holte tief Luft.
\glqq{}Ich wusste nicht, wer Dumbledore war, oder wer der Dunkle Lord war, oder
wer die Todesser waren, oder wie meine Eltern gestorben sind, bis drei Tage
bevor ich nach Hogwarts kam. Der Tag, an dem wir uns im Kleiderladen
kennengelernt haben, das war der Tag, an dem ich es erfuhr. Und Dumbledore mag
nicht einmal Muggelwissenschaft, oder er sagt, er mag sie nicht, ich hatte
einmal die Gelegenheit, ihn darauf anzusprechen. Der Gedanke, mich durch dich an
den Todessern zu rächen, ist mir nie in den Sinn gekommen, nicht ein einziges
Mal, bis jetzt. Ich wusste nicht, wer die Malfoys sind, als ich dich im
Kleiderladen traf, und dann mochte ich dich.\grqq{}

Es herrschte ein langes Schweigen.

\glqq{}Ich wünschte, ich könnte dir vertrauen\grqq{}, sagte Draco. Seine Stimme
zitterte. \glqq{}Wenn ich nur wissen könnte, dass du die Wahrheit sagst, wäre
alles so viel einfacher -\grqq{} Und dann wurde es Draco plötzlich klar. Der
Weg, um zu wissen, ob Harry Potter wirklich alles ernst meinte, was er sagte,
dass er das Haus Slytherin in Ordnung bringen wollte, dass er traurig war, dass
Mama gestorben war. Es wäre illegal, und da er es ohne Vaters Hilfe tun
müsste, wäre es gefährlich, er konnte Harry Potter nicht einmal vertrauen, dass
er helfen würde, aber ... \glqq{}Also gut\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Ich habe mir
ein definitives Experiment ausgedacht.\grqq{}

\glqq{}Was ist es?\grqq{} \glqq{}Ich möchte dir einen Tropfen Veritaserum
geben\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Nur einen Tropfen, damit du nicht lügen kannst,
aber nicht genug, um dich dazu zu bringen, etwas zu beantworten. Ich weiß nicht,
wo ich es herbekomme, aber ich werde dafür sorgen, dass es sicher ist -\grqq{}

\glqq{}Ähm\grqq{}, sagte Harry. Auf seinem Gesicht lag ein hilfloser Ausdruck.
\glqq{}Draco, ähm -\grqq{}

\glqq{}Sag es nicht\grqq{}, sagte Draco. Seine Stimme war fest und ruhig. \glqq{}
Wenn du nein sagst, dann ist das mein Versuchsergebnis.\grqq{}

\glqq{}Draco, ich bin ein Occlumens -\grqq{}

\glqq{}\textbf{OH, DAS IST SO EINE LÜGE} -\grqq{}

\glqq{}Ich wurde von Mr. Bester ausgebildet. Professor Quirrell hat es
eingefädelt. Hör zu, Draco, ich nehme einen Tropfen Veritaserum, wenn du es
besorgen kannst. Ich warne dich nur, dass ich ein Okklument bin. Kein perfekter
Occlumens, aber Mr. Bester sagte, ich würde einen kompletten Block aufstellen,
und ich könnte wahrscheinlich Veritaserum schlagen.\grqq{}

\glqq{}Du bist in deinem ersten Jahr in Hogwarts! Das ist einfach
verrückt!\grqq{}

\glqq{}Kennst du einen Legilimens, dem du vertrauen kannst? Ich demonstriere es
Ihnen gerne - hör, Draco, es tut mir leid, aber zählt die Tatsache, dass ich es
Ihnen gesagt habe, nicht etwas? Ich hätte es dich auch einfach machen lassen
können, weißt du.\grqq{}

\glqq{}WARUM? Warum bist du immer so, Harry? Warum musst du alles vermasseln,
selbst wenn es UNMÖGLICH ist? Und hör auf zu grinsen, das ist nicht
lustig!?\grqq{}

\glqq{}Es tut mir leid, es tut mir leid, ich weiß, es ist nicht lustig, ich
-\grqq{} Es dauerte eine Weile, bis Draco sich wieder unter Kontrolle hatte.
Aber Harry hatte Recht. Harry hätte Draco einfach das Veritaserum verabreichen
lassen können. Wenn er wirklich ein Okklumentiker war ... Draco wusste nicht, wen
er fragen konnte, um Legilimenz auszuprobieren, aber er könnte zumindest
Professor Quirrell fragen, ob es wahr war ... Konnte Draco Professor Quirrell
vertrauen? Vielleicht würde Professor Quirrell einfach alles sagen, worum Harry
ihn bat. Dann erinnerte sich Draco an die andere Sache, die Harry ihm gesagt
hatte, Professor Quirrell zu fragen, und dachte an einen anderen Test. \glqq{}
Weißt du\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Du weißt, was es mich kostet, wenn ich
zustimme, dass das Gift im Haus Slytherin der Hass auf Muggelgeborene ist, und
sage, dass der Tod von Lily Potter traurig war. Und das ist Teil deines Plans,
erzähl mir nicht, dass es nicht so ist.\grqq{}

Harry sagte nichts, was sehr klug von ihm war.

\glqq{}Es gibt etwas, das ich im Gegenzug von dir will\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}
Und vorher möchte ich noch einen experimentellen Test durchführen -\grqq{}

Draco stieß die Tür auf, zu der die Porträts sie geführt hatten, und dieses Mal
war es die richtige Tür. Vor ihnen war ein kleiner leerer Platz aus Stein, der
sich gegen den Nachthimmel abhob. Kein Dach wie das, von dem er Harry abgeworfen
hatte, sondern ein winziger, richtiger Innenhof, weit über dem Boden. Mit
richtigen Geländern, kunstvollen Steinbahnen, die nahtlos in den Steinboden
übergingen ... Wie so viel Kunstfertigkeit in die Erschaffung von Hogwarts
eingeflossen war, war etwas, das Draco immer noch jedes Mal in Ehrfurcht
versetzte, wenn er daran dachte. Es muss einen Weg gegeben haben, alles auf
einmal zu machen, niemand hätte so viel Stück für Stück detailliert ausarbeiten
können, das Schloss veränderte sich und jedes neue Stück war so. Es war so weit
jenseits der Zauberei dieser verblassenden Tage, dass niemand es geglaubt hätte,
wenn er nicht den Beweis in Hogwarts selbst gesehen hätte. Wolkenlos und kalt,
der winterliche Nachthimmel; es wurde lange vor der Ausgangssperre der Schüler
dunkel, in den letzten Tagen des Januars. Die Sterne leuchteten hell, in der
klaren Luft. Harry hatte gesagt, dass es ihm helfen würde, unter den Sternen zu
sein. Draco berührte mit seinem Zauberstab seine Brust, ließ seine Finger in
einer geübten Bewegung gleiten und sagte: \glqq{}Thermos.\grqq{} Eine Wärme
breitete sich in ihm aus, ausgehend von seinem Herzen; der Wind blies ihm weiter
ins Gesicht, aber ihm war nicht mehr kalt. \glqq{}Thermos\grqq{}, sagte Harrys
Stimme hinter ihm.

Sie gingen gemeinsam zum Geländer, um auf den Boden weit unten zu schauen. Draco
versuchte herauszufinden, ob sie sich in einem der Türme befanden, die man von
außen sehen konnte, und fand, dass er sich im Moment nicht so recht vorstellen
konnte, wie Hogwarts von außen aussah. Aber der Boden unter ihnen war immer
derselbe; er konnte den Verbotenen Wald als vagen Umriss sehen und das
Mondlicht, das vom Hogwarts-See glitzerte.

\glqq{}Weißt du\grqq{}, sagte Harrys Stimme leise von neben ihm, wo er sich mit
den Armen auf das Geländer neben Draco stützte, \glqq{}eines der Dinge, die die
Muggel wirklich falsch verstehen, ist, dass sie nachts nicht alle Lichter
ausmachen. Nicht einmal für eine Stunde jeden Monat, nicht einmal für fünfzehn
Minuten einmal im Jahr. Die Photonen streuen in der Atmosphäre und verwischen
alle außer den hellsten Sternen, und der Nachthimmel sieht überhaupt nicht
gleich aus, es sei denn, man geht weit weg von irgendwelchen Städten. Wenn man
einmal den Himmel über Hogwarts gesehen hat, kann man sich nur schwer
vorstellen, in einer Muggelstadt zu leben, wo man die Sterne nicht sehen kann.
Du würdest sicher nicht dein ganzes Leben in Muggelstädten verbringen wollen,
wenn du einmal den Nachthimmel über Hogwarts gesehen hast.\grqq{}

Draco schaute Harry an und stellte fest, dass Harry seinen Hals verrenkte, um
hinaufzustarren, wo sich die Milchstraße über die Dunkelheit wölbte.

\glqq{}Natürlich\grqq{}, fuhr Harry fort, seine Stimme immer noch leise, \glqq{}
kann man die Sterne von der Erde aus auch nie richtig sehen, die Luft ist immer
im Weg. Man muss schon von woanders her schauen, wenn man das Echte sehen will,
die Sterne, die hart und hell brennen, wie ihr wahres Ich. Haben Sie sich jemals
gewünscht, Sie könnten einfach in den Nachthimmel aufsteigen, Draco, und sich
ansehen, was es um andere Sonnen als unsere herum zu sehen gibt? Wenn es keine
Grenzen für die Macht deiner Magie gäbe, ist das eines der Dinge, die du tun
würdest, wenn du alles tun könntest?\grqq{}

Es herrschte eine Stille, und dann wurde Draco klar, dass von ihm eine Antwort
erwartet wurde. \glqq{}Daran habe ich vorher nicht gedacht\grqq{}, sagte Draco.
Ohne eine bewusste Entscheidung kam seine Stimme so weich und leise wie die von
Harry heraus. \glqq{}Glaubst du wirklich, dass jemand dazu in der Lage
wäre?\grqq{}

\glqq{}Ich glaube nicht, dass es so einfach sein wird\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}
Aber ich weiß, dass ich nicht vorhabe, mein ganzes Leben auf der Erde zu
verbringen.\grqq{}

Es wäre etwas zum Lachen gewesen, wenn Draco nicht gewusst hätte, dass einige
Muggel bereits gegangen waren, ohne Magie zu benutzen.

\glqq{}Um deinen Test zu bestehen\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}muss ich sagen, was
es für mich bedeutet, dieser Gedanke, die ganze Sache, nicht die kürzere
Version, die ich dir vorher zu erklären versucht habe. Aber du solltest sehen
können, dass es die gleiche Idee ist, nur allgemeiner. Meine Version des
Gedankens ist also, Draco, dass wir, wenn wir zu den Sternen hinausgehen, dort
andere Menschen finden könnten. Und wenn ja, werden sie sicher nicht so aussehen
wie wir. Es könnte da draußen Dinge geben, die aus Kristall wachsen, oder große
pulsierende Klumpen ... oder sie könnten aus Magie bestehen, wenn ich so darüber
nachdenke. Also, bei all dieser Fremdartigkeit, wie erkennt man eine Person?
Nicht an der Form, nicht daran, wie viele Arme oder Beine sie hat. Nicht an der
Art der Substanz, aus der sie besteht, ob das nun Fleisch oder Kristall ist oder
etwas, das ich mir nicht vorstellen kann. Man müsste sie anhand ihres Verstandes
als Menschen erkennen. Und selbst ihr Verstand würde nicht so funktionieren wie
der unsere. Aber alles, was lebt und denkt und sich selbst kennt und nicht
sterben will, ist traurig, Draco, es ist traurig, wenn diese Person sterben
muss, weil sie es nicht will. Verglichen mit dem, was da draußen sein mag, mit
jedem Menschen, der je gelebt hat, sind wir alle wie Brüder und Schwestern, man
könnte uns kaum unterscheiden. Diejenigen da draußen, die uns treffen, würden
nicht Briten oder Franzosen sehen, sie würden den Unterschied nicht erkennen,
sie würden einfach nur einen Menschen sehen. Menschen, die lieben und hassen,
lachen und weinen können; und für sie, die da draußen, wären wir alle so gleich
wie Erbsen in einer Schote. Aber sie wären anders. Wirklich anders. Aber das
würde uns nicht aufhalten, und es würde sie nicht aufhalten, wenn wir beide
zusammen Freunde sein wollten.\grqq{}

Dann hob Harry seinen Zauberstab, und Draco drehte sich um und schaute weg, wie
er es versprochen hatte; schaute auf den Steinboden und die Steinwand, in die
die Tür eingelassen war. Denn Draco hatte versprochen, nicht hinzusehen und
niemandem von dem zu erzählen, was Harry gesagt hatte, oder überhaupt etwas von
dem, was hier in dieser Nacht geschah, obwohl er nicht wusste, warum es so
geheim sein sollte.

\glqq{}Ich habe einen Traum\grqq{}, sagte Harrys Stimme, \glqq{}dass eines Tages
empfindungsfähige Wesen nach den Mustern ihres Geistes beurteilt werden, und
nicht nach ihrer Farbe oder ihrer Form oder dem Stoff, aus dem sie gemacht sind,
oder wer ihre Eltern waren. Denn wenn wir eines Tages mit Kristallwesen
auskommen können, wie dumm wäre es dann, nicht mit Muggelgeborenen auszukommen,
die so geformt sind wie wir und so denken wie wir, uns so ähnlich sind wie
Erbsen in einer Schote? Die Kristalldinger wären nicht mal in der Lage, den
Unterschied festzustellen. Wie unmöglich ist es, sich vorzustellen, dass der
Hass, der das Haus Slytherin vergiftet, es wert wäre, uns zu den Sternen
mitzunehmen? Jedes Leben ist kostbar, alles, was denkt und sich selbst kennt und
nicht sterben will. Lily Potters Leben war kostbar, und Narcissa Malfoys Leben
war kostbar, auch wenn es jetzt zu spät für sie ist, war es traurig, als sie
starben. Aber es gibt andere Leben, um die noch gekämpft werden muss. Dein Leben
und mein Leben und Hermine Grangers Leben, alle Leben der Erde und alle Leben im
Jenseits, die verteidigt und beschützt werden müssen, EXPECTO PATRONUM!\grqq{}

\emph{Und da war Licht. Alles
verwandelte sich in diesem Licht in Silber, der Steinboden, die Steinwand, die
Tür, das Geländer, so blendend nur in der Reflexion, dass man sie kaum sehen
konnte, sogar die Luft schien zu leuchten, und das Licht wurde heller und heller
und heller -}

Als das Licht endete, war es wie ein Schock, Dracos Hand ging automatisch zu
seiner Robe, um ein Taschentuch hervorzuholen, und erst da merkte er, dass er
weinte.

\glqq{}Da ist dein Versuchsergebnis\grqq{}, sagte Harrys Stimme leise. \glqq{}Ich
habe es wirklich ernst gemeint, dieser Gedanke.\grqq{}

Draco drehte sich langsam zu Harry um, der seinen Zauberstab nun gesenkt hatte.
\glqq{}Das, das muss doch ein Trick sein, oder?\grqq{} Sagte Draco. Er konnte
nicht mehr viele dieser Schocks verkraften. \glqq{}Dein Patronus - kann nicht
wirklich so hell sein -\grqq{} Und doch war es Patronus-Licht gewesen, wenn man
erst einmal wusste, was man vor sich hatte, konnte man es nicht mit etwas
anderem verwechseln.

\glqq{}Das war die wahre Form des Patronus-Zaubers\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}
Etwas, das es dir ermöglicht, deine ganze Kraft in den Patronus zu stecken, ohne
dass du von dir selbst daran gehindert wirst. Und bevor du fragst: Ich habe ihn
nicht von Dumbledore gelernt. Er kennt das Geheimnis nicht, und wenn er es
wüsste, könnte er die wahre Form nicht zaubern. Ich habe das Rätsel für mich
selbst gelöst. Und als ich es verstanden hatte, wusste ich, dass man über diesen
Zauber nicht sprechen darf. Um deinetwillen habe ich die Prüfung unternommen;
aber du darfst nicht darüber sprechen, Draco.\grqq{}

Draco wusste nicht mehr weiter, er wusste nicht, wo die wahre Stärke lag, oder
das Recht der Dinge. \emph{Doppelte Sicht, doppelte Sicht.} Draco wollte Harrys
Ideale als Schwäche bezeichnen, als Hufflepuff-Torheit, als die Art von Lüge,
die Herrscher erzählten, um das Volk zu beschwichtigen, und die Harry dumm genug
gewesen war, um sie selbst zu glauben, als Torheit, die ernst genommen und in
wahnsinnige Höhen erhoben wurde, als Projektion auf die Sterne selbst - etwas
Schönes und Verborgenes, Geheimnisvolles und Helles - \glqq{}Werde ich\grqq{},
flüsterte Draco, \glqq{}eines Tages in der Lage sein, einen Patronus wie diesen
zu zaubern?\grqq{}

\glqq{}Wenn du immer auf der Suche nach der Wahrheit bleibst\grqq{}, sagte Harry,
\glqq{}und wenn du die warmen Gedanken nicht ablehnst, wenn du sie findest, dann
bin ich sicher, du wirst es schaffen. Ich glaube, ein Mensch kann überall
hinkommen, wenn er nur lange genug weitermacht, sogar zu den Sternen.\grqq{}

Draco wischte sich wieder mit seinem Taschentuch über die Augen. \glqq{}Wir
sollten wieder reingehen\grqq{}, sagte Draco mit unsicherer Stimme, \glqq{}jemand
hätte es sehen können, das ganze Licht -\grqq{}

Harry nickte und ging zur und durch die Tür; und Draco sah ein letztes Mal zum
Nachthimmel hinauf, bevor er ihm folgte.

\emph{Wer war der Junge-der-lebte, dass er bereits ein Okklumentiker war und die
wahre Form des Patronus-Zaubers wirken konnte und andere seltsame Dinge tat? Was
war Harrys Patronus, warum musste er unsichtbar bleiben}?

Draco stellte keine dieser Fragen, denn Harry hätte vielleicht geantwortet, und
Draco konnte heute einfach nicht noch mehr Schocks verkraften. Er konnte es
einfach nicht. Noch ein Schock und sein Kopf würde ihm von den Schultern fallen
und durch die Gänge von Hogwarts hüpfen.

Sie hatten sich auf Dracos Wunsch hin in eine kleine Nische geduckt, anstatt den
ganzen Weg zurück zum Klassenzimmer zu gehen; er war zu nervös, um es noch
länger aufzuschieben. Draco errichtete eine Schweigebarriere und sah Harry dann
fragend an.

\glqq{}Ich habe darüber nachgedacht\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich werde es tun,
aber es gibt fünf Bedingungen -\grqq{}

\glqq{}Fünf?\grqq{}

\glqq{}Ja, fünf. Sieh mal, Draco, so ein Versprechen bettelt geradezu darum,
irgendwie furchtbar schief zu gehen, du weißt, dass es schief gehen würde, wenn
dies ein Theaterstück wäre -\grqq{}

\glqq{}Nun, das ist es aber nicht!\grqq{} sagte Draco. \glqq{}Dumbledore hat
Mama getötet. Er ist böse. Das ist eines dieser Dinge, über die man spricht,
die nicht kompliziert sein müssen.\grqq{}

\glqq{}Draco\grqq{}, sagte Harry mit vorsichtiger Stimme, \glqq{}ich weiß nur,
dass du sagst, dass Lucius sagt, dass Dumbledore sagt, er habe Narcissa getötet.
Um das unhinterfragt zu glauben, muss ich dir und Lucius und Dumbledore
vertrauen. Also, wie ich schon sagte, es gibt Bedingungen. Die 1. ist, dass du
mich jederzeit aus dem Versprechen entlassen kannst, wenn es dir keine gute Idee
mehr erscheint. Es muss natürlich eine bewusste und beabsichtigte Entscheidung
deinerseits sein, kein Wortspiel oder so.\grqq{}

\glqq{}Okay\grqq{}, sagte Draco. Das klang sicher genug. \glqq{}Bedingung zwei
ist, dass ich mich verpflichte, denjenigen zum Feind zu nehmen, der Narcissa
tatsächlich umgebracht hat, und zwar nach bestem Wissen und Gewissen. Ob das nun
Dumbledore ist oder jemand anderes. Und du hast mein Wort, dass ich mein Bestes
als Rationalist geben werde, um dieses Urteil ehrlich zu halten, als eine Frage
der einfachen Tatsache. Einverstanden?\grqq{}

\glqq{}Das gefällt mir nicht\grqq{}, sagte Draco. Das tat es nicht, denn es ging
darum, dass Harry niemals mit Dumbledore gehen würde. Trotzdem, wenn Harry
ehrlich war, würde er Dumbledore früh genug auf die Schliche kommen; und wenn er
unehrlich war, hatte er sein Wort bereits gebrochen ... \glqq{}Aber ich werde
zustimmen.\grqq{}

\glqq{}Bedingung 3 ist, dass Narcissa lebendig verbrannt worden sein muss. Wenn
sich dieser Teil der Geschichte als etwas übertrieben herausstellt, nur um es
ein wenig schlimmer klingen zu lassen, dann darf ich selbst entscheiden, ob ich
das Gelöbnis trotzdem durchziehe oder nicht. Gute Menschen müssen manchmal
töten. Aber sie foltern niemals Menschen zu Tode. Nur weil Narcissa lebendig
verbrannt wurde, weiß ich, dass derjenige, der das getan hat, böse war.\grqq{}

Draco behielt die Fassung, gerade so.

\glqq{}Bedingung vier ist, dass, wenn Narcissa sich selbst die Hände schmutzig
machen würde und, sagen wir, das Kind von jemandem in den Wahnsinn folterte und
diese Person Narcissa aus Rache verbrennt, könnte die Abmachung wieder hinfällig
sein. Denn dann war es immer noch falsch für sie, sie zu verbrennen, sie hätten
sie einfach ohne Schmerzen töten sollen; aber es war nicht so böse, wie wenn sie
nur Lucius' Geliebte war, die selbst nie etwas getan hat, wie du gesagt hast.
Bedingung fünf ist, dass wenn derjenige, der Narcissa getötet hat, irgendwie
dazu verleitet wurde, es zu tun, dann ist mein Feind derjenige, der ihn
verleitet hat, nicht die Person, die verleitet wurde.\grqq{}

\glqq{}Das hört sich alles wirklich so an, als wolltest du dich aus der Sache
herauswinden\grqq{}

\glqq{}Draco, ich werde mir keinen guten Menschen zum Feind machen, nicht für
dich oder sonst jemanden. Ich muss wirklich glauben, dass sie im Unrecht sind.
Aber ich habe darüber nachgedacht, und es scheint mir, dass, wenn Narcissa
nichts Böses mit ihren eigenen Händen getan hat, sich nur in Lucius verliebt und
beschlossen hat, seine Frau zu bleiben, dann ist derjenige, der sie in ihrem
eigenen Schlafzimmer lebendig verbrannt hat, wahrscheinlich kein guter Mensch.
Und ich gelobe, mir denjenigen zum Feind zu machen, der das getan hat, ob es nun
Dumbledore oder sonst wer ist, es sei denn, du entbindest mich absichtlich von
diesem Versprechen. Hoffentlich geht das nicht so schief, wie es bei einem
Theaterstück der Fall wäre.\grqq{}

\glqq{}Ich bin nicht glücklich\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Aber okay. Du
versprichst, dir den Mörder meiner Mama zum Feind zu machen, und ich werde
-\grqq{} Harry wartete, mit einem geduldigen Gesichtsausdruck, während Draco
versuchte, seine Stimme wieder zum Funktionieren zu bringen. \glqq{}Ich werde dir
helfen, das Problem zu lösen, dass das Haus Slytherin Muggelgeborene
hasst\grqq{}, beendete Draco im Flüsterton. \glqq{}\emph{Und ich werde sagen,
dass es traurig war, dass Lily Potter gestorben ist.}\grqq{}

\glqq{}So sei es\grqq{}, sagte Harry.

Und damit war es vollbracht. Der Bruch, das wusste Draco, hatte sich gerade noch
ein wenig vergrößert. Nein, nicht ein bisschen, sehr viel. Es war ein Gefühl des
Abdriftens, des Verlorenseins, immer weiter weg vom Ufer, immer weiter weg von
zu Hause ...

\glqq{}Entschuldigung\grqq{}, sagte Draco. Er wandte sich von Harry ab und
versuchte, sich zu beruhigen, er musste diesen Test machen, und er wollte ihn
nicht aus Nervosität oder Scham nicht bestehen. Draco hob seinen Zauberstab in
die Ausgangsposition für den Patronus-Zauber. Er erinnerte sich an den Sturz von
seinem Besenstiel, den Schmerz, die Angst, stellte sich vor, dass er von einer
großen Gestalt in einem Umhang kam, die aussah wie ein totes Ding, das im Wasser
liegen gelassen wurde. Und dann schloss Draco die Augen, um sich besser daran zu
erinnern, wie Papa seine kleinen, kalten Hände in seiner eigenen warmen Kraft
hielt.

\emph{Hab keine Angst, mein Sohn, ich bin hier.}..

Der Zauberstab schwang in einem weiten Schwung nach oben, um die Angst zu
vertreiben, und Draco war überrascht von der Kraft, die er dabei empfand; und er
erinnerte sich in diesem Moment daran, dass Papa nicht verloren war, nie
verloren sein würde, immer da und stark in seiner eigenen Person sein würde,
egal, was mit Draco geschah, und seine Stimme rief: \glqq{}Expecto Patronum!

Draco öffnete seine Augen. Eine leuchtende Schlange blickte ihn an, nicht
weniger hell als zuvor. Hinter sich hörte er, wie Harry wie erleichtert
ausatmete. Draco starrte in das weiße Licht. Es schien, als ob er doch nicht
ganz verloren war.

\glqq{}Da fällt mir ein\grqq{}, sagte Harry nach einer Weile. \glqq{}Können wir
meine Hypothese testen, wie man einen Patronus zum Versenden von Nachrichten
benutzt?\grqq{}

\glqq{}Wird es mich überraschen?\grqq{}, fragte Draco. \glqq{}Ich will heute keine
weiteren Überraschungen.\grqq{}

Harry hatte behauptet, die Idee sei gar nicht so seltsam und er sah nicht, wie
sie Draco in irgendeiner Weise schockieren könnte, was Draco irgendwie noch
nervöser machte; aber Draco konnte sehen, wie wichtig es war, eine Möglichkeit
zu haben, in Notfällen Nachrichten zu senden. Der Trick - so vermutete Harry -
bestand darin, dass man die gute Nachricht verbreiten wollte, dass man wollte,
dass der Empfänger die Wahrheit über den glücklichen Gedanken erfuhr, mit dem
man den Patronus-Zauber gewirkt hatte. Nur dass man es dem Empfänger nicht mit
Worten mitteilte, sondern der Patronus selbst die Botschaft war. Indem man
wollte, dass sie das sehen, würde der Patronus zu ihnen gehen.\grqq{}

Sag Harry\grqq{}, sagte Draco zu der leuchtenden Schlange, obwohl Harry nur ein
paar Schritte entfernt auf der anderen Seite des Raumes stand, \glqq{}er soll,
ähm, sich vor dem grünen Affen hüten\grqq{}, ein Zeichen aus einem Theaterstück,
das Draco einmal gesehen hatte. Und dann, genau wie am Bahnhof King's Cross,
wollte Draco Harry wissen lassen, dass Papa immer für ihn gesorgt hatte; nur
wollte er es diesmal nicht mit Worten sagen, sondern mit dem glücklichen
Gedanken selbst.

Die helle Schlange schlängelte sich durch den Raum, wobei es eher so aussah, als
würde sie durch die Luft gleiten als durch den Stein selbst; sie erreichte
Harry, nachdem sie die kurze Strecke zurückgelegt hatte -

- und sagte zu Harry, in einer seltsamen Stimme, die Draco als diejenige
erkannte, wie er selbst wahrscheinlich für andere Leute klang: \glqq{}Hüte dich
vor dem grünen Affen.\grqq{}

\glqq{}\emph{Hsssss ssss sshsshssss}\grqq{}, sagte Harry.

Die Schlange schlitterte zurück über den Boden zu Draco.

\glqq{}Harry sagt, die Nachricht ist empfangen und bestätigt\grqq{}, sagte die
leuchtende blaue Krait in Dracos Stimme.

\glqq{}Huh\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Mit Patronussen zu sprechen, fühlt sich
seltsam an.\grqq{} ... ... ... ... \glqq{}Warum siehst du mich so an?\grqq{},
\emph{fragte der Erbe von Slytherin}.

\textbf{Die Folgen}: Harry starrte Draco an. \glqq{}Du meinst, nur magische
Schlangen, richtig?\grqq{}

\glqq{}N-nein\grqq{}, sagte Draco. Er sah ziemlich blass aus und stammelte immer
noch, aber er hatte wenigstens mit den zusammenhanglosen Geräuschen aufgehört,
die er vorhin gemacht hatte. \glqq{}Du bist ein Parselmund, du kannst Parsel
sprechen, das ist die Sprache aller Schlangen überall. Du kannst jede Schlange
verstehen, wenn sie spricht, und sie können verstehen, wenn du mit ihnen
sprichst ... Harry, du kannst doch nicht glauben, dass du nach Ravenclaw sortiert
wurdest! Du bist der Erbe von Slytherin!\grqq{} ... ... ... ... ...
\textbf{SCHLANGEN SIND EMPFINDUNGSFÄHIG?}\grqq{}

