\wrapchapter{Die Realität mit ihren}{Alternativen vergleichen}

\lettrine{\loq G}{roßer} Gott\grqq{}, sagte der Barmann und blickte Harry an,
\glqq ist das - kann das sein -?\grqq{}

Harry lehnte sich, so gut er konnte, an die Theke des Tropfenden Kessels, obwohl
er nur bis zu den Spitzen seiner Augenbrauen reichte. Eine Frage wie diese
verdiente sein Bestes.

\glqq Bin ich - könnte ich sein - vielleicht - man weiß ja nie - wenn ich es
nicht bin - aber dann ist die Frage - wer?\grqq{}

\glqq Du meine Güte\grqq{}, flüsterte der alte Barmann. \glqq Harry Potter...
was für eine Ehre.\grqq{}

 Harry blinzelte, dann raffte er sich auf. \glqq Nun, ja, Sie sind ziemlich
scharfsinnig; die meisten Leute erkennen das nicht so schnell -\grqq{}

\glqq Das reicht\grqq{}, sagte Professor McGonagall. Ihre Hand legte sich fester
auf Harrys Schulter. \glqq Belästigen Sie den Jungen nicht, Tom, das ist alles
neu für ihn.\grqq{}

\glqq Aber er ist es?\grqq{}, zitterte eine alte Frau. \glqq Es ist Harry
Potter?\grqq{} Mit einem schabenden Geräusch erhob sie sich von ihrem Stuhl.

\glqq Doris -\grqq{} sagte McGonagall warnend. Der Blick, den sie durch den Raum
schoss, hätte ausreichen müssen, um jeden einzuschüchtern.

\glqq Ich will ihm nur die Hand schütteln\grqq{}, flüsterte die Frau. Sie beugte
sich herunter und streckte eine faltige Hand aus, die Harry, der sich verwirrt
und unbehaglicher fühlte als jemals zuvor in seinem Leben, vorsichtig
schüttelte. Tränen fielen aus den Augen der Frau auf ihre verschränkten Hände.
\glqq Mein Enkel war ein Auror\grqq{}, flüsterte sie ihm zu. \glqq Starb in den
Siebzigern. Ich danke dir, Harry Potter. Dem Himmel sei Dank für dich.\grqq{}

\glqq Gern geschehen\grqq{}, sagte Harry automatisch, dann drehte er den Kopf
und warf Professor McGonagall einen ängstlichen, flehenden Blick zu. Professor
McGonagall knallte mit dem Fuß auf den Boden, gerade als der allgemeine Ansturm
beginnen sollte. Sie machte ein Geräusch, das Harry eine neue Bezeichnung für
den Ausdruck \glqq Geräusch des Verderbens\grqq{} gab, und alle erstarrten auf
der Stelle.

\glqq Wir haben es eilig\grqq{}, sagte Professor McGonagall mit einer Stimme,
die vollkommen, vollkommen normal klang. Sie verließen die Bar ohne Probleme.

\glqq Professor?\grqq{} sagte Harry, als sie im Innenhof waren. Er wollte
eigentlich fragen, was los war, fand sich aber seltsamerweise dabei wieder,
stattdessen eine ganz andere Frage zu stellen.

\glqq Wer war der bleiche Mann da an der Ecke? Der Mann mit dem zuckenden
Auge?\grqq{}

\glqq Hm?\grqq{}, sagte Professor McGonagall und klang ein wenig überrascht;
vielleicht hatte sie diese Frage auch nicht erwartet. \glqq Das war Professor
Quirinus Quirrell. Er wird dieses Jahr in Hogwarts Verteidigung gegen die
dunklen Künste unterrichten.\grqq{}

\glqq Ich hatte das seltsame Gefühl, dass ich ihn kenne ...\grqq{} Harry rieb
sich die Stirn. \glqq Und dass ich ihm nicht die Hand schütteln sollte.\grqq{}

Jemanden zu treffen, der einmal ein Freund gewesen war, bevor etwas drastisch
schief gelaufen war ... das war es eigentlich gar nicht, aber Harry fand keine
Worte.

 \glqq Und was war ... das alles?\grqq{}

Professor McGonagall warf ihm einen seltsamen Blick zu.

\glqq Mr. Potter... wissen Sie... wie viel man Ihnen erzählt hat... darüber, wie
Ihre Eltern gestorben sind?\grqq{} Harry erwiderte einen festen Blick.

\glqq Meine Eltern leben noch, und sie haben sich immer geweigert, darüber zu
sprechen, wie meine genetischen Eltern gestorben sind. Woraus ich schließe, dass
es nicht gut war.\grqq{}

\glqq Eine bewundernswerte Loyalität\grqq{}, sagte Professor McGonagall. Ihre
Stimme wurde leiser. \glqq Auch wenn es ein wenig weh tut, Sie das so sagen zu
hören. Lily und James waren Freunde von mir.\grqq{}

Harry sah weg, plötzlich beschämt. \glqq Es tut mir leid\grqq{}, sagte er mit
leiser Stimme. \glqq Aber ich habe eine Mum und einen Dad. Und ich weiß, dass
ich mich nur unglücklich machen würde, wenn ich diese Realität mit ... etwas
Perfektem vergleichen würde, das ich mir in meiner Vorstellung aufgebaut
habe.\grqq{}

\glqq Das ist erstaunlich weise von Ihnen\grqq{}, sagte Professor McGonagall
leise. \glqq Aber Ihre genetischen Eltern sind in der Tat sehr gut gestorben,
Sie haben dich beschützt.\grqq{}

Mich beschützt? Etwas Seltsames klammerte sich an Harrys Herz.

\glqq Was... ist passiert?\grqq{}

Professor McGonagall seufzte. Ihr Zauberstab berührte Harrys Stirn, und seine
Sicht verschwamm für einen Moment.

\glqq Eine Art Verkleidung\grqq{}, sagte sie, \glqq damit so etwas nicht wieder
vorkommt, nicht bevor du bereit bist.\grqq{}

Dann holte sie ihren Zauberstab wieder hervor und klopfte dreimal auf eine
Backsteinmauer... ...die sich zu einem Loch aushöhlte und sich erweiterte und
ausdehnte und zu einem riesigen Torbogen zitterte, der eine lange Reihe von
Geschäften mit Schildern enthüllte, die für Kessel und Drachenleber warben.
Harry hat nicht geblinzelt. Es war ja nicht so, als würde sich jemand in eine
Katze verwandeln. Und sie gingen vorwärts, gemeinsam, in die Welt der Zauberer.

Da gab es Händler, die Hüpfstiefel anpriesen (\glqq Hergestellt mit echtem
Flubber!\grqq{} ) und \glqq Messer +3! Gabeln +2! Löffel mit einem Bonus von
+4!\grqq{} Es gab Brillen, die alles, was man ansah, grün färbten, und eine
Reihe von bequemen Sesseln mit Schleudersitzen für Notfälle.

Harrys Kopf drehte und drehte sich, als wollte er sich von seinem Hals winden.
Es war, als würde man durch den Abschnitt über magische Gegenstände in einem
Regelbuch für Fortgeschrittenes Dungeons and Dragons gehen (er spielte das Spiel
nicht, aber er las gerne die Regelbücher). Harry wollte auf keinen Fall einen
einzigen Gegenstand verpassen, der zum Verkauf stand, für den Fall, dass es
einer der drei war, die man brauchte, um den Zyklus der unendlichen Wunschzauber
zu vervollständigen.

Dann entdeckte Harry etwas, das ihn, ganz ohne nachzudenken, von der
stellvertretenden Schulleiterin ablenkte und direkt auf den Laden zusteuerte,
eine Fassade aus blauen Ziegeln mit bronze-metallischen Verzierungen. Er wurde
erst wieder in die Realität zurückgeholt, als Professor McGonagall direkt vor
ihn trat.

 \glqq Mr. Potter?\grqq{}, fragte sie.

Harry blinzelte, dann wurde ihm klar, was er gerade getan hatte.

\glqq Es tut mir leid! Ich habe für einen Moment vergessen, dass ich bei Ihnen
bin und nicht bei meiner Familie.\grqq{}

Harry gestikulierte zum Schaufenster, in dem in feurigen Buchstaben, die
durchdringend hell und doch fern leuchteten, \glqq Bigbam's brilliante
Bücher\grqq{} geschrieben stand.

\glqq Wenn man an einem Buchladen vorbeikommt, den man noch nie besucht hat,
muss man hineingehen und sich umsehen. Das ist die Familienregel.\grqq{}

\glqq Das ist das Ravenclawischste, was ich je gehört habe.\grqq{}

\glqq Was?\grqq{}

\glqq Nichts. Mr. Potter, unser erster Schritt ist ein Besuch bei Gringotts, der
Bank der Zaubererwelt. Ihr genetischer Familientresor ist dort, mit dem Erbe,
das Ihre genetischen Eltern Ihnen hinterlassen haben, und Sie werden Geld für
Schulsachen brauchen.\grqq{} Sie seufzte. \glqq Und, ich nehme an, ein gewisses
Taschengeld für Bücher könnte man auch entschuldigen. Obwohl Sie sich vielleicht
eine Zeit lang zurückhalten sollten. Hogwarts hat eine ziemlich große Bibliothek
zu magischen Themen. Und der Turm, in dem Sie, wie ich stark vermute, wohnen
werden, hat eine noch umfangreichere eigene Bibliothek. Jedes Buch, das Sie
jetzt kaufen, wäre wahrscheinlich ein Duplikat.\grqq{}

Harry nickte, und sie gingen weiter.

\glqq Verstehen Sie mich nicht falsch, es ist eine großartige Ablenkung\grqq{},
sagte Harry, während er den Kopf weiterdrehte, \glqq wahrscheinlich die beste
Ablenkung, die je jemand an mir versucht hat, aber glauben Sie nicht, dass ich
unsere anstehende Diskussion vergessen habe.\grqq{}

Professor McGonagall seufzte. \glqq Deine Eltern - oder zumindest deine Mutter -
waren vielleicht sehr klug, dir das nicht zu sagen.\grqq{}

\glqq Sie wünschen also, dass ich weiterhin in seliger Unwissenheit leben kann?
Dieser Plan hat einen gewissen Makel, Professor McGonagall.\grqq{}

\glqq Ich nehme an, es wäre ziemlich sinnlos\grqq{}, sagte die Hexe knapp, \glqq
wenn jeder auf der Straße die Geschichte erzählen könnte. Nun gut.\grqq{}

Und sie erzählte ihm von Er-der-nicht-genannt-werden-darf, dem Dunklen Lord,
Voldemort.

\glqq Voldemort?\grqq{} flüsterte Harry. Es hätte lustig sein sollen, aber das
war es nicht. Der Name brannte mit einem kalten Gefühl, Rücksichtslosigkeit,
diamantener Klarheit, ein Hammer aus reinem Titan, der auf einen Amboss aus
nachgebendem Fleisch niedergeht. Ein Schauer lief Harry über den Rücken, als er
das Wort aussprach, und er beschloss in diesem Moment, sicherere Begriffe wie
Du-weißt-schon-wer zu verwenden. Der Dunkle Lord war über das zaubernde
Britannien hergefallen wie ein wilder Wolf, hatte an der Struktur ihres
Alltagslebens gerissen und zerrissen. Andere Länder hatten die Hände gerungen,
aber gezögert, einzugreifen, sei es aus apathischem Egoismus oder aus schlichter
Angst, denn wer von ihnen sich dem Dunklen Lord als Erster entgegenstellte,
dessen Frieden würde das nächste Ziel seines Terrors sein.

(Der Zuschauer-Effekt, dachte Harry und dachte an das Experiment von Latane und
Darley, das gezeigt hatte, dass man eher Hilfe bekam, wenn man vor einer Person
einen epileptischen Anfall hatte, als vor drei Personen. Eine Streuung der
Verantwortung, jeder hofft, dass ein anderer zuerst eingreift).

Die Todesser waren im Kielwasser des Dunklen Lords und in seiner Vorhut gefolgt,
Aasgeier, die an Wunden rissen, oder Schlangen, die bissen und schwächten. Die
Todesser waren nicht so schrecklich wie der Dunkle Lord, aber sie waren
schrecklich. Und sie waren viele. Und die Todesser verfügten über mehr als nur
Zauberstäbe; es gab Reichtum in diesen maskierten Reihen und politische Macht
und erpresserische Geheimnisse, die eine Gesellschaft lähmten, die versuchte,
sich zu schützen.

Ein alter und angesehener Journalist, Yermy Wibble, forderte höhere Steuern und
eine Wehrpflicht. Er schrie, dass es absurd sei, dass sich die Vielen in Angst
vor den Wenigen ducken sollten. Seine Haut, nur seine Haut, war am nächsten
Morgen an die Wand der Redaktion genagelt gefunden worden, neben den Häuten
seiner Frau und seiner beiden Töchter. Jeder wünschte sich, dass noch etwas
getan werden sollte, und niemand wagte es, die Führung zu übernehmen und es
vorzuschlagen. Wer am meisten auffiel, wurde das nächste Beispiel.

Bis die Namen von James und Lily Potter an die Spitze der Liste stiegen. Und
diese beiden wären mit ihren Zauberstäben in der Hand gestorben und hätten ihre
Wahl nicht bereuet, denn sie waren Helden; aber sie hatten ein kleines Kind,
ihren Sohn, Harry Potter.

Tränen traten in Harrys Augen. Er wischte sie weg, aus Wut oder vielleicht aus
Verzweiflung, ich kannte diese Leute nicht, nicht wirklich, sie sind jetzt nicht
meine Eltern, es wäre sinnlos, so traurig um sie zu sein -

Als Harry fertig war, in die Hexenroben zu schluchzen, sah er auf und fühlte
sich ein wenig besser, als er auch Tränen in Professor McGonagalls Augen sah.

\glqq Also, was ist passiert?\grqq{} sagte Harry, seine Stimme zitterte.

\glqq Der Dunkle Lord kam nach Godric's Hollow\grqq{}, sagte Professor
McGonagall im Flüsterton. \glqq Ein Zauber hätte dich verstecken sollen, aber
ihr wurdet verraten. Der Dunkle Lord tötete James, und er tötete Lily, und am
Ende kam er zu dir, zu deinem Kinderbett. Er hat den Tötungsfluch auf dich
gewirkt und das war's dann. Der Tötungsfluch besteht aus purem Hass und trifft
direkt die Seele, trennt sie vom Körper. Er kann nicht geblockt werden, und wen
er trifft, der stirbt. Aber du hast überlebt. Du bist der einzige Mensch, der je
überlebt hat. Der tödliche Fluch prallte ab und traf den Dunklen Lord. Er
hinterließ nur seinen verbrannten Körper und eine Narbe auf deiner Stirn. Das
war das Ende des Terrors. Und wir waren frei. Das, Harry Potter, ist der Grund,
warum die Leute die Narbe auf deiner Stirn sehen wollen und warum sie deine Hand
schütteln wollen.\grqq{}

Der Sturm der Trauer, der Harry durchflutet hatte, hatte alle seine Tränen
verbraucht; er konnte nicht mehr weinen, er war fertig.

(Und irgendwo in seinem Hinterkopf war ein kleiner, kleiner Ton der Verwirrung,
ein Gefühl, dass an dieser Geschichte etwas nicht stimmte; und es hätte zu
Harrys Kunst gehören sollen, diesen winzigen Ton zu bemerken, aber er war
abgelenkt. Denn es ist eine traurige Regel, dass, wenn man seine Kunst als
Rationalist am meisten braucht, man sie am ehesten vergisst.)

Harry löste sich von Professor McGonagalls Seite.

\glqq Ich werde - darüber nachdenken müssen\grqq{}, sagte er und versuchte,
seine Stimme unter Kontrolle zu halten. Er starrte auf seine Schuhe.

\glqq Ähm. Sie können sie ruhig meine Eltern nennen, wenn Sie wollen, Sie müssen
ja nicht 'genetische Eltern' oder so sagen. Ich denke, es gibt keinen Grund,
warum ich nicht zwei Mütter und zwei Väter haben kann.\grqq{}

Es gab keinen Ton von Professor McGonagall. Und sie gingen gemeinsam schweigend
weiter, bis sie vor ein großes weißes Gebäude mit riesigen Bronzetüren kamen,
über denen die geschnitzten Worte \glqq Gringotts Bank\grqq{} standen.