\chapter{Der fundamentale Attributionsfehler}

\lettrine{D}{er} Laden für nützliche Gegenstände war ein uriger kleiner Laden
(manche würden sogar sagen: niedlich), der sich hinter einem Gemüsestand befand,
der hinter einem Laden für magische Handschuhe lag, der sich in einer Gasse in
einer Seitenstraße der Winkelgasse befand.

Enttäuschenderweise war die Ladenbesitzerin keine verhutzelte alte Kuh, sondern
eine nervös wirkende junge Frau in verblichenen gelben Gewändern. Im Moment
hielt sie einen Super Maulwurfsfellbeutel QX31 in der Hand, dessen
Verkaufsargument darin bestand, dass er sowohl über eine größere Öffnung als
auch über einen unauffindbaren Erweiterungszauber verfügte: Man konnte
tatsächlich große Dinge darin verstauen, obwohl das Gesamtvolumen immer noch
begrenzt war.

Harry hatte darauf bestanden, gleich als Erstes hierher zu kommen - so sehr, wie
er glaubte, darauf bestehen zu können, ohne Professor McGonagall misstrauisch zu
machen.

Harry hatte etwas, das er so schnell wie möglich in den Beutel stecken musste.
Es war nicht der Beutel mit den Galleonen, die Professor McGonagall ihm erlaubt
hatte, aus Gringotts zu entnehmen. Es waren all die anderen Galleonen, die Harry
heimlich in seine Tasche gesteckt hatte, nachdem er in einen Haufen Goldmünzen
gefallen war.

Das war ein echter Unfall gewesen, aber Harry war nie jemand, der eine
Gelegenheit ausschlug ... obwohl es eigentlich mehr eine spontane Idee gewesen
war. Seitdem trug Harry den erlaubten Beutel mit Galleonen unbeholfen neben
seiner Hosentasche, so dass jedes Klimpern von der richtigen Stelle zu kommen
schien.

Damit blieb immer noch die Frage offen, wie er die anderen Münzen eigentlich in
den Beutel bekommen wollte, ohne erwischt zu werden. Die goldenen Münzen mochten
ihm gehören, aber sie waren trotzdem gestohlen - selbst gestohlen? Harry schaute
von dem Beutel auf, der vor ihm auf dem Tresen lag.

\glqq{}Kann ich das mal kurz ausprobieren? Um sicherzugehen, dass es, ähm,
zuverlässig funktioniert?\grqq{}

Er weitete seine Augen mit einem Ausdruck von jungenhafter, spielerischer
Unschuld. Und tatsächlich, nach zehn Wiederholungen, in denen er den Beutel mit
den Münzen in den Beutel steckte, hinein griff, \glqq{}Beutel mit Gold\grqq{}
flüsterte und ihn wieder herausholte, trat Professor McGonagall einen Schritt
zur Seite und begann, einige der anderen Gegenstände im Laden zu untersuchen,
und die Ladenbesitzerin drehte ihren Kopf, um zuzusehen.

Harry ließ den Beutel mit dem Gold mit der linken Hand in den Beutel fallen;
seine rechte Hand kam aus der Tasche, in der er einige der Goldmünzen festhielt,
griff in den Beutel, ließ die losen Galleonen fallen und holte (mit einem
geflüsterten \glqq{}Beutel mit Gold\grqq{}. den ursprünglichen Beutel zurück.

Dann ging der Beutel zurück in seine linke Hand, um wieder hineingeworfen zu
werden, und Harrys rechte Hand ging zurück in seine Tasche ...

Professor McGonagall schaute einmal zu ihm zurück, aber Harry schaffte es, nicht
zu erstarren oder zu zucken, und sie schien nichts zu bemerken. Obwohl man bei
den Erwachsenen, die einen Sinn für Humor hatten, nie ganz sicher sein konnte.

Es brauchte drei Wiederholungen, um den Job zu erledigen, und Harry schätzte,
dass er es geschafft hatte, sich selbst vielleicht dreißig Galleonen zu stehlen.
Harry griff nach oben, wischte sich ein wenig Schweiß von der Stirn und atmete
aus.

\glqq{}Ich hätte gern den hier, bitte.\grqq{}

Fünfzehn Galleonen leichter (anscheinend doppelt so teuer wie ein Zauberstab)
und einen Maulwurfsfell-Beutel QX31 schwerer, schoben sich Harry und Professor
McGonagall aus der Tür. Die Tür formte eine Hand und winkte ihnen zum Abschied
zu, wobei sie ihren Arm auf eine Weise ausstreckte, die Harry ein wenig mulmig
werden ließ.

Und dann, leider ...

\glqq{}Bist du wirklich Harry Potter?\grqq{}, flüsterte der alte Mann, wobei ihm
eine riesige Träne über die Wange glitt. \glqq{}Du würdest doch nicht lügen,
oder? Ich habe nur Gerüchte gehört, dass du den Tötungsfluch nicht wirklich
überlebt hast und man deshalb nie wieder etwas von dir gehört hat.\grqq{}

...es schien, dass Professor McGonagalls Verkleidungszauber gegen erfahrenere
Magieanwender nicht ganz so effektiv war.

Professor McGonagall hatte Harry eine Hand auf die Schulter gelegt und ihn in
die nächstgelegene Gasse gezerrt, als sie \glqq{}Harry Potter?\grqq{} hörte.

Der alte Mann war ihr gefolgt, aber zumindest sah es so aus, als hätte es sonst
niemand gehört.

Harry dachte über die Frage nach. War er wirklich Harry Potter?

\glqq{}Ich weiß nur, was andere Leute mir erzählt haben\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Es ist nicht so, dass ich mich an meine Geburt erinnere.\grqq{} Seine Hand
strich über seine Stirn.

\glqq{}Ich habe diese Narbe, solange ich mich erinnern kann, und mir wurde
gesagt, mein Name sei Harry Potter, solange ich mich erinnern kann. Aber\grqq{},
sagte Harry nachdenklich, \glqq{}wenn es schon genügend Gründe gibt, eine
Verschwörung zu postulieren, gibt es keinen Grund, warum sie nicht einfach ein
anderes Waisenkind finden und es in dem Glauben aufziehen sollten, dass es Harry
Potter sei -\grqq{}

Professor McGonagall fuhr sich verärgert mit der Hand über das Gesicht.

\glqq{}Du siehst fast genauso aus wie dein Vater, James, in dem Jahr, als er zum
ersten Mal Hogwarts besuchte. Und ich kann Ihnen allein aufgrund Ihrer
Persönlichkeit bescheinigen, dass Sie mit der Geißel von Gryffindor verwandt
sind.\grqq{}

\glqq{}Sie könnte auch Teil der Verschwörung sein\grqq{}, bemerkte Harry.

\glqq{}Nein\grqq{}, zitterte der alte Mann. \glqq{}Sie hat recht. Du hast die
Augen deiner Mutter.\grqq{}

\glqq{}Hmm\grqq{}, Harry runzelte die Stirn. \glqq{}Ich nehme an, du könntest auch
dabei sein -\grqq{}

\glqq{}Genug, Mr. Potter.\grqq{}

Der alte Mann hob eine Hand, als wolle er Harry berühren, ließ sie dann aber
fallen. \glqq{}Ich bin nur froh, dass du noch lebst\grqq{}, murmelte er. \glqq{}
Ich danke dir, Harry Potter. Ich danke dir für das, was du getan hast ... Ich
werde dich jetzt in Ruhe lassen.\grqq{}

Und sein Stock klopfte langsam weg, aus der Gasse heraus und die Hauptstraße der
Winkelgasse hinunter. Die Professorin sah sich um, ihre Miene war angespannt und
grimmig. Harry sah sich automatisch selbst um. Doch die Gasse schien bis auf
altes Laub leer zu sein, und von der Mündung, die in die Diagon Alley
hinausführte, waren nur schnell schreitende Passanten zu sehen. Endlich schien
sich Professor McGonagall zu entspannen.

\glqq{}Das war nicht gut gemacht\grqq{}, sagte sie mit leiser Stimme. \glqq{}Ich
weiß, dass Sie das nicht gewöhnt sind, Mr. Potter, aber die Leute sorgen sich um
Sie. Bitte seien Sie nett zu ihnen.\grqq{}

Harry blickte auf seine Schuhe hinunter.

\glqq{}Das sollten sie nicht\grqq{}, sagte er mit einem Anflug von Bitterkeit.
\glqq{}Sich Sorgen um mich machen, mein ich.\grqq{}

\glqq{}Du hast sie vor Du-weißt-schon-wem gerettet\grqq{}, sagte Professor
McGonagall. \glqq{}Wie sollten sie sich nicht kümmern?\grqq{}

Harry sah zu dem strengen Blick der Hexenmeisterin unter ihrem spitzen Hut auf
und seufzte.

\glqq{}Ich nehme an, Sie haben keine Ahnung, was das bedeutet, wenn ich von einem
fundamentalen Zuordnungsfehler spreche.\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte die Professorin in ihrem präzisen schottischen Akzent,
\glqq{}aber bitte erklären Sie es, Mr. Potter, wenn Sie so freundlich
wären.\grqq{}

\glqq{}Nun ...\grqq{} sagte Harry und versuchte herauszufinden, wie er diesen
besonderen Teil der Muggelwissenschaft beschreiben sollte.

\glqq{}Angenommen, Sie kommen zur Arbeit und sehen, wie Ihr Kollege gegen seinen
Schreibtisch tritt. Sie denken: \glqq{}\emph{Was für ein wütender Mensch er sein
muss}\grqq{}.

\glqq{}Ihr Kollege denkt darüber nach, dass ihn jemand auf dem Weg zur Arbeit
gegen eine Wand gestoßen hat und ihn dann angeschrien hat.\grqq{}

\glqq{}Jeder würde darüber wütend sein, denkt er.\grqq{}

\glqq{}Wenn wir andere betrachten, sehen wir Persönlichkeitsmerkmale, die ihr
Verhalten erklären, aber wenn wir uns selbst betrachten, sehen wir Umstände, die
unser Verhalten erklären.\grqq{}

\glqq{}Die Geschichten der Menschen machen für sie einen inneren Sinn, von innen
heraus, aber wir sehen die Geschichten der Menschen nicht in der Luft hinter
ihnen herziehen.\grqq{}

\glqq{}Wir sehen sie nur in einer Situation, und wir sehen nicht, wie sie in
einer anderen Situation sein würden.\grqq{}

\glqq{}Der fundamentale Attributionsfehler besteht also darin, dass wir mit
dauerhaften, beständigen Merkmalen erklären, was besser durch Umstände und
Kontext zu erklären wäre.\grqq{}

Es gab einige elegante Experimente, die das bestätigten, aber Harry hatte nicht
vor, auf sie einzugehen. Die Augenbrauen der Hexe zogen sich unter der Krempe
ihres Hutes hoch.

\glqq{}Ich glaube, ich verstehe ...\grqq{} sagte Professor McGonagall langsam.
\glqq{}Aber was hat das mit Ihnen zu tun?\grqq{}

Harry trat so fest gegen die Ziegelwand der Gasse, dass sein Fuß schmerzte.

\glqq{}Die Leute denken, dass ich sie vor Du-weißt-schon-wem gerettet habe, weil
ich eine Art großer Krieger des Lichts bin.\grqq{}

\glqq{}Der mit der Macht, den Dunklen Lord zu besiegen ...\grqq{}, murmelte die
Hexe, wobei eine seltsame Ironie in ihrer Stimme mitschwang.

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry, Ärger und Frustration kämpften in ihm, \glqq{}als
hätte ich den Dunklen Lord vernichtet, weil ich eine Art permanente, dauerhafte
Zerstör-den-Dunklen-Lord-Eigenschaft habe. Ich war zu der Zeit fünfzehn Monate
alt! Ich weiß nicht, was passiert ist, aber ich würde annehmen, dass es etwas
mit, wie man so schön sagt, bedingten Umweltumständen zu tun hatte. \grqq{}

\glqq{}Und es hatte ganz sicher nichts mit meiner Persönlichkeit zu tun. Die
Leute interessieren sich nicht für mich, sie schenken mir nicht einmal
Aufmerksamkeit, sie wollen sich nur mit einer schlechten Erklärung
abgeben.\grqq{}

Harry hielt inne und sah McGonagall an.

\glqq{}Wissen Sie, was wirklich passiert ist?\grqq{}

\glqq{}Ich habe mir eine Vorstellung gemacht ...\grqq{}, sagte Professor
McGonagall. \glqq{}Nachdem ich Sie getroffen habe, meine ich.\grqq{}

\glqq{}Ja?\grqq{}

\glqq{}Du hast über den Dunklen Lord triumphiert, indem du schrecklicher warst
als er, und hast den Tötungsfluch überlebt, indem du schrecklicher warst als der
Tod.\grqq{}

\glqq{}Ha. Ha. Ha.\grqq{}

Harry trat wieder gegen die Wand. Professor McGonagall gluckste.

\glqq{}Als Nächstes bringen wir Sie zu Madam Malkin. Ich fürchte, Ihre
Muggelkleidung könnte Aufmerksamkeit erregen.\grqq{}

Unterwegs trafen sie auf zwei weitere Gratulanten.

Madam Malkins Roben hatte eine wirklich langweilige Ladenfront, rote gewöhnliche
Ziegelsteine und Glasfenster, die schlichte schwarze Roben im Inneren zeigten.
Keine Roben, die leuchteten oder sich veränderten oder drehten oder seltsame
Strahlen aussandten, die durch das Hemd zu gehen und einen zu kitzeln schienen.
Nur einfache schwarze Roben, das war alles, was man durch das Fenster sehen
konnte.

Die Tür war weit aufgestoßen, als wollte sie verkünden, dass es hier keine
Geheimnisse gab und nichts zu verbergen.

\glqq{}Ich werde für ein paar Minuten weggehen, während Sie sich Ihre Roben
anprobieren\grqq{}, sagte Professor McGonagall. \glqq{}Ist das in Ordnung für
Sie, Mr. Potter?\grqq{}

Harry nickte. Er hasste Kleiderkauf mit feuriger Leidenschaft und konnte es der
älteren Hexe nicht verübeln, dass es ihr genauso ging.

Professor McGonagalls Zauberstab kam aus ihrem Ärmel und tippte leicht an Harrys
Kopf.

\glqq{}Und da Sie für Madam Malkins Sinne klar sein müssen, werde ich die
Verschleierung entfernen.\grqq{}

\glqq{}Äh ...\grqq{} sagte Harry. Das beunruhigte ihn ein wenig; er war immer
noch nicht an die Sache mit 'Harry Potter' gewöhnt.

\glqq{}Ich war in Hogwarts mit Madam Malkin\grqq{}, sagte McGonagall. \glqq{}Schon
damals war sie eine der gelassensten Menschen, die ich kannte. Sie würde mit
keinem Auge zwinkern, wenn Du-weißt-schon-wer persönlich in ihren Laden
käme.\grqq{}

McGonagalls Stimme war erinnerungsfern und sehr anerkennend.

\glqq{}Madam Malkin wird dich nicht belästigen, und sie wird auch nicht zulassen,
dass dich jemand anderes belästigt.\grqq{}

\glqq{}Wohin gehen Sie?\grqq{} erkundigte sich Harry. \glqq{}Nur für den Fall,
dass doch etwas passiert.\grqq{}

McGonagall warf Harry einen strengen Blick zu.

\glqq{}Ich gehe dorthin\grqq{}, sagte sie und deutete auf ein Gebäude auf der
anderen Straßenseite, auf dem das Zeichen eines Holzfasses zu sehen war, \glqq{}
und kaufe mir einen Drink, den ich dringend brauche. Du sollst dir deine Roben
anpassen lassen, sonst nichts. Ich werde in Kürze wiederkommen, um nach Ihnen zu
sehen, und ich erwarte, dass der Laden von Madam Malkin noch steht und in keiner
Weise in Flammen steht.\grqq{}

Madam Malkin war eine geschäftige alte Frau, die kein Wort über Harry verlor,
als sie die Narbe auf seiner Stirn sah, und sie schoss einen scharfen Blick auf
eine Assistentin, als diese etwas sagen wollte.

Madam Malkin holte eine Reihe von animierten, sich windenden Stofffetzen heraus,
die als Maßband zu dienen schienen, und machte sich an die Arbeit, das Medium
ihrer Kunst zu untersuchen.

Neben Harry schien ein blasser Junge mit spitzem Gesicht und erstaunlich coolem
blond-weißem Haar die letzten Stadien eines ähnlichen Prozesses zu durchlaufen.

Eine von Malkins zwei Assistentinnen untersuchte den weißhaarigen Jungen und die
schachbrettartig gerasterte Robe, die er trug; gelegentlich tippte sie mit ihrem
Zauberstab auf eine Ecke der Robe, und die Robe lockerte oder straffte sich.

\glqq{}Hallo\grqq{}, sagte der Junge. \glqq{}Auch in Hogwarts?\grqq{}

Harry konnte vorhersehen, wohin dieses Gespräch führen würde, und er beschloss
in einem Sekundenbruchteil der Frustration, dass es genug war.

\glqq{}Gütiger Himmel\grqq{}, flüsterte Harry, \glqq{}das kann doch nicht
sein.\grqq{}

Er ließ seine Augen weit aufreißen. \glqq{}Ihr ... Name, Sir?\grqq{}

\glqq{}Draco Malfoy\grqq{}, sagte Draco Malfoy mit einem leicht verwirrten Blick.

\glqq{}Sie sind es! Draco Malfoy. Ich - ich hätte nie gedacht, dass ich mich so
geehrt fühlen würde, Sir.\grqq{}

Harry wünschte sich, dass ihm die Tränen aus den Augen kämen. Normalerweise
fingen die anderen ungefähr an dieser Stelle an zu weinen.

\glqq{}Oh\grqq{}, sagte Draco und klang ein wenig verwirrt. Dann spannten sich
seine Lippen zu einem süffisanten Lächeln. \glqq{}Es ist gut, jemanden zu
treffen, der seinen Platz kennt.\grqq{}

Einer der Assistenten, derjenige, der Harry zu erkennen schien, gab einen
dumpfen, würgenden Laut von sich. Harry plusterte sich auf.

\glqq{}Ich bin entzückt, Sie kennenzulernen, Mr. Malfoy. Einfach unsagbar
erfreut. Und dass ich in Ihrem Jahrgang Hogwarts besuche! Das lässt mein Herz in
Ohnmacht fallen.\grqq{}

Huch. Der letzte Teil klang vielleicht ein bisschen seltsam, als würde er mit
Draco flirten oder so.

\glqq{}Und ich freue mich zu erfahren, dass ich mit dem Respekt behandelt werde,
der der Familie Malfoy gebührt\grqq{}, lobte der andere Junge zurück, begleitet
von einem Lächeln, wie es der höchste König dem geringsten seiner Untertanen
schenken würde, wenn dieser ehrlich wäre, wenn auch arm.

Eh ... Verdammt, Harry hatte Schwierigkeiten, sich seinen nächsten Satz
auszudenken. Nun, jeder wollte Harry Potter die Hand schütteln, also ...

\glqq{}Wenn ich angezogen bin, Sir, würden Sie mir dann die Hand schütteln? Ich
würde mir nichts sehnlicher wünschen, als diesen Tag, nein, diesen Monat, ja
mein ganzes Leben so zu krönen.\grqq{}

Der weiß-blondhaarige Junge erwiderte den Blick.

\glqq{}Und was hast du für die Malfoys getan, das dich zu so einem Gefallen
berechtigt?\grqq{}

Oh, ich werde diesen Spruch auf jeden Fall bei der nächsten Person ausprobieren,
die mir die Hand schütteln will. Harry senkte den Kopf.

\glqq{}Nein, nein, Sir, ich verstehe. Es tut mir leid, dass ich gefragt habe. Es
wäre mir vielmehr eine Ehre, Ihre Stiefel zu putzen.\grqq{}

\glqq{}In der Tat\grqq{}, schnauzte der andere Junge. Sein strenges Gesicht
hellte sich etwas auf. \glqq{}Sag mal, in welches Haus wirst du wohl einsortiert?
Ich bin natürlich für das Haus Slytherin bestimmt, wie mein Vater Lucius vor
mir. Und bei dir würde ich auf das Haus Hufflepuff tippen, oder vielleicht
Hauself.

Harry grinste verlegen.

\glqq{}Professor McGonagall sagt, dass ich der größte Ravenclaw bin, den sie je
gesehen oder von dem sie je gehört hat, und zwar so sehr, dass Rowena selbst mir
raten würde, mehr rauszugehen, was auch immer das heißen mag, und dass ich
zweifellos im Haus Ravenclaw landen werde, wenn der Hut nicht zu laut schreit,
als dass der Rest von uns irgendwelche Worte verstehen könnte, Zitat
Ende.\grqq{}

\glqq{}Wow\grqq{}, sagte Draco Malfoy und klang leicht beeindruckt. Der Junge
stieß eine Art wehmütigen Seufzer aus.

\glqq{}Deine Schmeicheleien waren großartig, zumindest dachte ich das - du
würdest dich auch im Haus Slytherin gut machen. Normalerweise ist es nur mein
Vater, der diese Art von Kriecherei bekommt. Ich hoffe, die anderen Slytherins
schleimen sich bei mir ein, jetzt wo ich in Hogwarts bin ... Dann ist das wohl
ein gutes Zeichen.\grqq{}

Harry hustete.

\glqq{}Eigentlich, tut mir Leid, ich habe keine Ahnung, wer du wirklich
bist.\grqq{}

\glqq{}Ach komm schon!?\grqq{}, sagte der Junge mit grimmiger Enttäuschung. \glqq{}
Warum hast du das dann gemacht?\grqq{}

Dracos Augen weiteten sich vor plötzlichem Misstrauen.

\glqq{}Und wieso weißt du nichts von den Malfoys? Und was sind das für Klamotten,
die du da trägst? Sind deine Eltern Muggel?\grqq{}

\glqq{}Zwei meiner Eltern sind tot\grqq{}, sagte Harry. Sein Herz pochte. \glqq{}
Meine anderen beiden Eltern sind Muggel, und sie sind diejenigen, die mich
aufgezogen haben\grqq{}, sagte er.

\glqq{}Was?\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Wer bist du?\grqq{}

\glqq{}Harry Potter, freut mich, dich kennenzulernen.\grqq{}

\glqq{}Harry Potter?!\grqq{}, keuchte Draco. \glqq{}Der Harry -\grqq{} und der
Junge brach abrupt ab. Es herrschte eine kurze Stille. Dann, mit heller
Begeisterung,

\glqq{}Harry Potter? Der Harry Potter? Mensch, dich wollte ich schon immer mal
kennenlernen!\grqq{} die Ladenangestellte stieß einen Laut aus, als würde sie
würgen, fuhr aber mit ihrer Arbeit fort und hob Dracos Arme an, um ihm
vorsichtig den karierten Umhang abzunehmen.

\glqq{}Halt die Klappe\grqq{}, schlug Harry vor.

\glqq{}Kann ich ein Autogramm von dir haben? Nein, warte, ich will erst ein Foto
mit dir!\grqq{}

\glqq{}Halts Maul, halts maul, halts maul!.\grqq{}

\glqq{}Ich bin so erfreut, dich kennenzulernen!\grqq{}

\glqq{}Geh in Flammen auf und stirb!\grqq{}

\glqq{}Aber du bist Harry Potter, der glorreiche Retter der Zaubererwelt!
Jedermanns Held, Harry Potter! Ich wollte immer so werden wie du, wenn ich groß
bin, damit ich -\grqq{}

Draco unterbrach die Worte mitten im Satz, sein Gesicht erstarrte in absolutem
Entsetzen.

Groß, weißhaarig, kalt und elegant, in schwarzer Robe von feinster Qualität. In
der einen Hand hielt er einen silbernen Stock, der allein dadurch, dass er in
dieser Hand lag, den Charakter einer tödlichen Waffe annahm. Seine Augen
betrachteten den Raum mit der leidenschaftslosen Qualität eines Henkers, eines
Mannes, für den das Töten nicht schmerzhaft oder gar köstlich verboten war,
sondern einfach eine Routinetätigkeit wie das Atmen.

Das war der Mann, der in diesem Moment durch die offene Tür hereinspaziert war.

\glqq{}Draco\grqq{}, sagte der Mann, leise und sehr wütend, \glqq{}was sagst
du?\grqq{}.

In einem Bruchteil einer Sekunde mitfühlender Panik formulierte Harry einen
Rettungsplan.

\glqq{}Lucius Malfoy!\grqq{}, keuchte Harry Potter. \glqq{}Der Lucius
Malfoy?!\grqq{}

Einer von Malkins Assistenten musste sich abwenden und an die Wand stellen.

Kühle, mörderische Augen betrachteten ihn.

\glqq{}Harry Potter.\grqq{}

\glqq{}Ich fühle mich so sehr geehrt, Sie kennenzulernen!\grqq{}

Die dunklen Augen weiteten sich, schockierte Überraschung ersetzte tödliche
Drohung.

\glqq{}Ihr Sohn hat mir alles über Sie erzählt\grqq{}, sprudelte Harry weiter,
kaum wissend, was aus seinem Mund kam, sondern einfach so schnell wie möglich
redend.

\glqq{}Aber natürlich wusste ich schon vorher alles über Sie, jeder weiß über Sie
Bescheid, der große Lucius Malfoy! Der ehrenvollste Preisträger des ganzen
Hauses Slytherin, ich habe schon darüber nachgedacht, selbst ins Haus Slytherin
zu kommen, nur weil ich gehört habe, dass Sie als Kind dort waren -\grqq{}

\glqq{}Was sagen Sie da, Mr. Potter?!\grqq{}, kam es fast schreiend von draußen,
und Professor McGonagall platzte eine Sekunde später herein.

Auf ihrem Gesicht stand so pures Entsetzen, dass Harrys Mund sich automatisch
öffnete, dann aber bei einem Nichts-zu-sagen stehen blieb.

\glqq{}Professor McGonagall!\grqq{}, rief Draco. \glqq{}Sind Sie es wirklich? Ich
habe von meinem Vater so viel über Sie gehört, dass ich schon überlegt habe,
mich nach Gryffindor sortieren zu lassen, damit ich -\grqq{}

\glqq{}Was?!,\grqq{} brüllten Lucius Malfoy und Professor McGonagall in perfektem
Einklang und standen nebeneinander. Ihre Köpfe drehten sich, um einander in
einer doppelten Bewegung anzuschauen, und dann wichen die beiden voreinander
zurück, als würden sie einen Synchrontanz aufführen.

Es gab eine plötzliche Hektik, als Lucius Draco packte und ihn aus dem Laden
zerrte. Und dann herrschte Stille.

In Professor McGonagalls linker Hand lag ein kleines Trinkglas, das in der
vergessenen Eile zur Seite gekippt war und nun langsam Tropfen in die winzige
Rotweinpfütze tropfte, die sich auf dem Boden gebildet hatte.

Professor McGonagall schritt vorwärts in den Laden, bis sie Madam Malkin
gegenüberstand.

\glqq{}Madam Malkin\grqq{}, sagte Professor McGonagall, ihre Stimme war ruhig.
\glqq{}Was hat sich hier abgespielt?\grqq{}

Madam Malkin blickte vier Sekunden lang schweigend zurück, dann brach sie
zusammen. Sie fiel gegen die Wand und stieß ein Lachen aus, was ihre beiden
Assistentinnen aufschreckte, von denen eine hysterisch kichernd auf den Boden
fiel.

Professor McGonagall drehte sich langsam um und sah Harry an, ihre Miene war
kühl.

\glqq{}Ich lasse Sie für sechs Minuten allein. Sechs Minuten, Mr. Potter, genau
nach der Uhr.\grqq{}

\glqq{}Ich habe nur einen Scherz gemacht\grqq{}, protestierte Harry, während in
der Nähe hysterisches Gelächter zu hören war.

\glqq{}Draco Malfoy hat vor seinem Vater gesagt, dass er nach Gryffindor
einsortiert werden will! Mit Scherzen alleine ist das nicht getan!\grqq{}

Professor McGonagall hielt inne und holte sichtlich Luft.

\glqq{}Welcher Teil von 'Roben anprobieren' klang für dich wie 'Bitte wirf einen
Verwirrungs-Zauber auf das gesamte Universum!'?\grqq{}

\glqq{}Er befand sich in einem situativen Kontext, in dem diese Handlungen einen
inneren Sinn ergaben -\grqq{}

\glqq{}Nein. Erklären Sie es nicht. Ich will nicht wissen, was hier drin passiert
ist, niemals. Welche dunkle Macht auch immer in Ihnen wohnt, sie ist ansteckend,
und ich will nicht so enden wie der arme Draco Malfoy, die arme Madam Malkin und
ihre beiden armen Assistenten.\grqq{}

Harry seufzte. Es war klar, dass Professor McGonagall nicht in der Stimmung war,
sich vernünftige Erklärungen anzuhören.

Er blickte auf Madam Malkin, die immer noch keuchend an der Wand lehnte, und auf
Malkins zwei Assistenten, die nun beide auf die Knie gefallen waren, und
schließlich auf seinen eigenen, mit Klebeband umwickelten Körper.

\glqq{}Ich bin noch nicht ganz fertig mit dem Anpassen der Kleidung\grqq{}, sagte
Harry freundlich. \glqq{}Warum gehen Sie nicht zurück und trinken noch
etwas?\grqq{}