\chapter{Hedonische Bewusstheit}

Donnerstag, 16. April 1992. Die Schule war jetzt fast menschenleer, neun Zehntel
der Schüler waren über die Osterferien nach Hause gegangen, so gut wie jeder,
den sie kannte, fehlte. Susan war zurückgeblieben, da ihre Großtante ziemlich
beschäftigt war, ebenso wie Ron aus Gründen, die sie nicht kannte - vielleicht
war die Familie Weasley arm genug, dass es eine spürbare Belastung gewesen wäre,
alle Kinder eine Woche länger zu ernähren?

Es klappte alles ganz gut, denn Ron und Susan waren so ziemlich die Einzigen,
die noch mit ihr redeten (zumindest mit denen, mit denen \emph{sie} reden
wollte). Lavender war immer noch nett zu ihr, und Tracey war, ähm, Tracey, aber
keine von beiden war wirklich entspannend, um eine freie Stunde mit ihr zu
verbringen; und auf jeden Fall hatte keine der beiden in den Osterferien in
Hogwarts übernachtet.) Wenn sie nicht nach Hause konnte - und sie durfte nicht
nach Hause, ihre Eltern waren angelogen worden und hatten gesagt, sie hätte
Glühpocken gehabt - dann war ein fast leeres Hogwarts das Nächstbeste. Sie
konnte sogar die Bibliothek besuchen, ohne dass die Leute sie anstarrten, da
kein Unterricht stattfand und niemand versuchte, Schularbeiten zu machen.

Es wäre ein Fehler zu denken, dass Hermine den ganzen Tag weinend durch die
Korridore trieb. Oh, natürlich hatte sie in den ersten beiden Tagen viel
geweint, aber zwei Tage waren genug gewesen. Es gab Stellen in Harrys geliehenen
Büchern, die davon handelten, dass selbst Leute, die bei Autounfällen gelähmt
wurden, sechs Monate später nicht annähernd so unglücklich waren, wie sie es
erwartet hatten, genauso wie Lottogewinner nicht annähernd so glücklich waren,
wie sie es erwartet hatten. Die Leute passten sich an, ihr Glückslevel ging
zurück zu ihrem Glückssollwert, das Leben ging weiter.

Ein Schatten fiel über die Stelle, an der Hermine ihr aktuelles Buch las, und
sie wirbelte herum, wobei der Zauberstab, den sie auf ihrem Schoß versteckt
hielt, hochkam und direkt auf das überraschte Gesicht von -

\glqq Entschuldigung!\grqq{} sagte Harry Potter und hielt hastig seine
Handflächen nach oben, um zu zeigen, dass seine linke Hand leer war und seine
rechte Hand ein kleines rotes Samttäschchen hielt. \glqq Entschuldigung. Ich
wollte dich nicht erschrecken.\grqq{}

Es herrschte eine schreckliche Stille, ihr Herzschlag erhöhte sich und ihre
Handflächen begannen zu schwitzen, als Harry Potter sie einfach nur ansah. Fast
hätte sie mit ihm gesprochen, am ersten Morgen ihres neuen Lebens; aber als sie
zum Frühstück gekommen war, hatte Harry Potter so schrecklich ausgesehen - also
hatte sie sich nicht neben ihn an den Frühstückstisch gesetzt, sondern einfach
still in ihrer eigenen kleinen Blase gegessen, in der niemand sonst neben ihr
saß, und es war schrecklich gewesen, aber Harry war nicht zu ihr gekommen, und
... sie hatte seitdem einfach nicht mehr mit ihm gesprochen.

(Es war nicht schwer, allen aus dem Weg zu gehen, wenn man sich aus dem
Ravenclaw-Gemeinschaftsraum fernhielt und aus dem Unterricht rannte, bevor
jemand mit einem reden konnte.)

Und seitdem fragte sie sich, was Harry jetzt von ihr dachte - ob er sie hasste,
weil sie sein ganzes Geld verloren hatte - oder ob er wirklich in sie verliebt
war und es deshalb getan hatte - oder ob er es aufgegeben hatte, dass sie mit
ihm mithalten konnte, weil sie keine Dementoren erschrecken konnte - sie konnte
ihm jetzt nicht gegenübertreten, sie konnte es einfach nicht, sie verbrachte
schlaflose Nächte damit, sich zu fragen, was Harry jetzt von ihr dachte, und sie
hatte Angst und ging dem Jungen aus dem Weg, der sein ganzes Geld ausgegeben
hatte, um sie zu retten, und sie war ein schreckliches, undankbares Luder und
ein furchtbarer Mensch und -

Dann blickte sie nach unten, um zu sehen, dass Harry in den roten Samtbeutel
griff und ein herzförmiges, in rote Folie eingewickeltes Bonbon herausholte, und
ihr Gehirn schmolz dahin wie Schokolade, die in der Sonne liegt.

\glqq Ich wollte dir eigentlich mehr Freiraum geben\grqq{}, sagte Harry Potter,
\glqq aber ich habe gerade Critchs Theorien über Hedonismus nachgelesen und
darüber, wie man seine innere Gefühle trainiert und wie kleine unmittelbare
positive und negative Rückmeldungen insgeheim das meiste kontrollieren, was wir
tatsächlich tun, und da kam mir der Gedanke, dass du mich vielleicht meidest,
weil du bei meinem Anblick an Dinge denkst, die sich wie negative Assoziationen
anfühlen, und ich wollte das nicht länger durchgehen lassen, ohne etwas dagegen
zu tun, also habe ich mir eine Tüte Pralinen von den Weasley-Zwillingen besorgt
und werde dir einfach jedes Mal eine geben, wenn du mich siehst, als positive
Verstärkung, wenn das für dich in Ordnung ist -\grqq{}

\glqq Atme, Harry\grqq{}, sagte Hermine, ohne darüber nachzudenken. Es war das
erste Wort, das sie seit dem Tag des Prozesses mit ihm gesprochen hatte. Die
beiden starrten sich gegenseitig an. Die Bücher starrten sie aus den umliegenden
Regalen an. Sie starrten einander noch mehr an.

\glqq Du sollst die Schokolade essen\grqq{}, sagte Harry und hielt ihr die
herzförmige Süßigkeit wie ein Valentinstagsgeschenk hin. \glqq Es sei denn, es
fühlt sich schon gut genug an, eine Schokolade geschenkt zu bekommen, um als
positive Verstärkung zu zählen, in diesem Fall musst du sie wahrscheinlich in
deine Tasche stecken oder so.\grqq{}

Sie wusste, dass sie versagen würde, wenn sie noch einmal versuchte zu sprechen,
also versuchte sie es nicht. Harrys Kopf sackte ein wenig ab.

\glqq Hasst du mich jetzt?\grqq{}

\glqq Nein!\grqq{}, sagte sie. \glqq Nein, das solltest du nicht denken, Harry!
Nur - nur - nur alles!" Sie bemerkte, dass ihr Zauberstab immer noch auf Harry
gerichtet war, und sie ließ ihn sinken. Sie bemühte sich sehr, nicht in Tränen
auszubrechen. \glqq Alles!\grqq{}, wiederholte sie und fand nichts Besseres zu
sagen als das, obwohl sie sicher war, dass Harry ihr sagen wollte, sie solle
genau sein.

\glqq Ich glaube, ich verstehe\grqq{}, sagte Harry behutsam. \glqq Was liest du
da?\grqq{}

Bevor sie ihn davon abhalten konnte, beugte sich Harry über den
Bibliothekstisch, um das Buch zu sehen, das sie las, und beugte seinen Kopf vor,
bevor sie auf die Idee kommen konnte, das Buch wegzunehmen - Harry starrte auf
die aufgeschlagene Seite.

\glqq Die reichsten Zauberer der Welt und wie sie so wurden\grqq{}, las Harry
den Titel des Buches von oben ab. \glqq Nummer fünfundsechzig, Sir Gareth,
Besitzer eines Transportunternehmens, das die Schifffahrtskriege im 19.
Jahrhundert gewonnen hat ... Monopol auf Oh-Tee-Drei... Ich verstehe.\grqq{}

\glqq Du willst mir wohl sagen, dass ich mir um nichts Sorgen machen muss und du
dich um alles kümmern wirst?\grqq{} Es klang schärfer, als sie es gewollt hätte,
und sie fühlte einen weiteren Stich der Schuld, weil sie so ein schrecklicher
Mensch war.

\glqq Nein\grqq{}, sagte Harry und klang dabei seltsam fröhlich. \glqq Ich kann
mich gut genug in dich hineinversetzen, um zu wissen, dass, wenn du einen Haufen
Geld bezahlt hättest, um mich zu retten, ich versuchen würde, es zurückzuzahlen.
Ich würde wissen, dass es auf einer gewissen Ebene dumm ist, und ich würde
trotzdem versuchen, es ganz alleine zurückzuzahlen. Es ist unmöglich, dass ich
das nicht verstehen würde, Hermine.\grqq{}

Hermines Gesicht verzog sich und sie spürte Feuchtigkeit in ihren Augenwinkeln.

\glqq Aber eine faire Warnung\grqq{}, fuhr Harry fort, \glqq ich könnte die
Schulden bei Lucius Malfoy selbst einlösen, wenn ich einen Weg sehe, bevor du es
tust, es ist wichtiger, das sofort zu regeln, als wer von uns beiden es regelt.
Irgendetwas Interessantes bis jetzt?\grqq{}

Drei Viertel von ihr liefen im Kreis und prallten gegen Bäume, während sie
versuchte, die Implikationen von allem, was Harry gerade gesagt hatte,
herauszufinden (respektierte er sie immer noch als Heldin? oder bedeutete das,
dass er dachte, sie könnte es nicht allein schaffen?), und währenddessen
blätterte ein viel vernünftigerer Teil von Hermine das Buch bis zur Seite 37
zurück, auf der der vielversprechendste Eintrag stand, den sie bisher gesehen
hatte (obwohl sie es in ihrer Fantasie immer allein schaffte und Harry völlig
überrumpelte) - \glqq Ich dachte, das wäre ganz interessant\grqq{}, sagte ihre
Stimme.

\glqq Nummer vierzehn, 'Crozier', wahrer Name unbekannt\grqq{}, las Harry. \glqq
Wow, das ist ... das ist der knalligste karierte Zylinder, den ich je gesehen
habe. Reichtum, mindestens sechshunderttausend Galleonen... also etwa dreißig
Millionen Pfund, nicht genug, um einen Muggel berühmt zu machen, aber gut genug
für die kleinere Zaubererpopulation, schätze ich. Es wird gemunkelt, dass er ein
modernes Pseudonym des sechs Jahrhunderte alten Nicholas Flamel ist, dem
einzigen bekannten Zauberer, dem das unglaublich schwierige alchemistische
Verfahren zur Herstellung des Steins der Weisen gelungen ist, mit dem man unedle
Metalle in Gold oder Silber umwandeln kann, sowie... das Elixier des Lebens, das
die Jugend und Gesundheit des Benutzers auf unbestimmte Zeit verlängert... Ähm,
Hermine, das scheint offensichtlich falsch zu sein.\grqq{}

\glqq Ich habe mehr Hinweise auf Nicholas Flamel gelesen\grqq{}, sagte Hermine.
\glqq In Aufstieg und Fall der dunklen Künste steht, dass er Dumbledore heimlich
trainiert hat, um sich gegen Grindelwald zu behaupten. Es gibt eine Menge
Bücher, die die Geschichte ernst nehmen, nicht nur dieses eine ... denkst du, es
ist zu schön, um wahr zu sein?\grqq{}

\glqq Nein, natürlich nicht\grqq{}, sagte Harry. Harry zog den Stuhl neben ihrem
eigenen an dem kleinen Tisch hervor und setzte sich neben sie auf seinen
gewohnten Platz zu ihrer Rechten, so als wäre er nie weg gewesen; sie musste ein
Kratzen in ihrem Hals zurückwürgen. \glqq Die Idee von 'zu gut, um wahr zu sein'
ist keine kausale Schlussfolgerung, das Universum prüft nicht, ob der Ausgang
der Gleichungen 'zu gut' oder 'zu schlecht' ist, bevor es ihn zulässt. Früher
dachten die Menschen, dass Flugzeuge und Pockenimpfstoffe zu gut seien, um wahr
zu sein. Muggel haben Wege gefunden, zu anderen Sternen zu reisen, ohne
überhaupt Magie zu benutzen, und du und ich können mit unseren Zauberstäben
Dinge tun, die Muggelphysiker für buchstäblich unmöglich halten. Ich kann mir
nicht einmal vorstellen, wo wir die wahre Grenze von Magie setzen
könnten.\grqq{}

\glqq Wo liegt dann das Problem?\grqq{} sagte Hermine. Ihre Stimme klang jetzt
normaler, in ihren eigenen Ohren.

\glqq Nun ...\grqq{} sagte Harry. Der Junge griff über ihren eigenen
ausgestreckten Arm, wobei seine Robe die ihre streifte, und tippte auf die
Illustration des Künstlers, die einen unheilvoll glühenden roten Stein zeigte,
aus dem eine scharlachrote Flüssigkeit tropfte. \glqq Das Problem ist, dass es
keinen logischen Grund gibt, warum dasselbe Artefakt in der Lage sein sollte,
Blei in Gold umzuwandeln und ein Elixier herzustellen, das jemanden jung hält.
Ich frage mich, ob es dafür in der Literatur einen offiziellen Namen gibt? Wie
der \glqq Auf-die-Elf-Effekt\grqq{} vielleicht? Wenn jeder eine Blume sehen
kann, kommt man nicht damit durch, dass Blumen so groß wie Häuser sind. Aber bei
einem UFO-Kult kann man, da sowieso niemand das außerirdische Mutterschiff sehen
kann, sagen, es habe die Größe einer Stadt oder die Größe des Mondes.
Beobachtbare Dinge müssen durch Beweise eingeschränkt werden, aber wenn sich
jemand eine Geschichte ausdenkt, kann er die Geschichte so extrem machen, wie er
will. So gibt einem der Stein der Weisen unbegrenztes Gold und ewiges Leben,
nicht weil es eine einzige magische Entdeckung gibt, die diese beiden Effekte
hervorbringt, sondern weil jemand eine Geschichte über ein super tolles Ding
erfunden hat.\grqq{}

\glqq Harry, es gibt eine Menge Dinge in der Magie, die nicht vernünftig
sind\grqq{}, sagte sie.

\glqq Zugegeben\grqq{}, sagte Harry. \glqq Aber Hermine, Problem zwei ist, dass
nicht einmal Zauberer verrückt genug sind, um die Auswirkungen dieser Dinge
beiläufig zu übersehen. Jeder würde versuchen, die Formel für den Stein der
Weisen wiederzufinden, ganze Länder würden versuchen, den unsterblichen Zauberer
zu fangen und ihm das Geheimnis zu entlocken -\grqq{}

\glqq Es ist kein Geheimnis.\grqq{} Hermine blätterte die Seite um und zeigte
Harry die Diagramme. \glqq Die Anleitung steht gleich auf der nächsten Seite. Es
ist nur so schwierig, dass es nur Nicholas Flamel geschafft hat.\grqq{}

\glqq Also würden ganze Länder versuchen, Flamel zu entführen und ihn zu
zwingen, mehr Steine herzustellen. Komm schon, Hermine, selbst Zauberer würden
nicht von Unsterblichkeit und, und\grqq{}, Harry Potter hielt inne, seine
Beredsamkeit ließ ihn offenbar im Stich, \glqq und einfach weitermachen.
Menschen sind verrückt, aber so verrückt sind sie nicht!\grqq{}

\glqq Nicht jeder denkt so wie du, Harry.\grqq{}

Da hatte Hermine nicht ganz unrecht, aber ... wie viele verschiedene
Anspielungen auf Nicholas Flamel waren ihr schon begegnet? Neben \glqq Die
reichsten Zauberer der Welt\grqq{} und \glqq Aufstieg und Fall der dunklen
Künste\grqq{} gab es auch \glqq Geschichten aus mäßig alten Zeiten\grqq{} und
\glqq Biografien berühmter Persönlichkeiten\grqq{}...

\glqq Also gut, Professor Quirrell hätte diesen Flamel entführt. Das würde ein
böser Mensch oder ein guter Mensch oder einfach ein Egoist tun, wenn er
vernünftig wäre. Der Verteidigungsprofessor kennt eine Menge Geheimnisse, und
das würde er sich nicht entgehen lassen.\grqq{} Harry seufzte und sah auf; sie
folgte seinem Blick, aber er betrachtete offenbar nur die größere Bibliothek,
die Reihen und Reihen und Reihen von Bücherregalen. \glqq Ich will dir nicht in
dein Projekt reinreden\grqq{}, sagte Harry, \glqq und ich will dich sicher nicht
entmutigen, aber ... Ehrlich gesagt, Hermine, bin ich mir nicht sicher, ob du in
so einem Buch gute Ideen zum Geldverdienen finden wirst. Wie der alte Witz, dass
wenn ein Ökonom einen 20-Pfund-Schein auf der Straße liegen sieht, er ihn nicht
aufhebt, denn wenn er echt wäre, hätte ihn schon jemand anderes aufgehoben. Jede
Möglichkeit, viel Geld zu verdienen, von der jeder weiß, bis zu dem Punkt, an
dem sie in Büchern wie diesem steht... verstehst du was ich sagen will? Es kann
nicht für jeden möglich sein, in drei einfachen Schritten tausend Galleonen im
Monat zu verdienen, sonst würde es jeder tun.\grqq{}

\glqq Und? Das würde dich nicht aufhalten\grqq{}, sagte Hermine, deren Stimme
nun wieder rauer wurde. \glqq Du machst ständig unmögliche Dinge, ich wette, du
hast in der letzten Woche etwas Unmögliches getan und hast dir nicht die Mühe
gemacht, es jemandem zu sagen.\grqq{}

(Es entstand eine kleine Pause, die, wenn Miss Granger es gewusst hätte, genau
so lang gewesen wäre, wie wenn man nachrechnet das man genau acht Tage zuvor
gegen Mad-Eye Moody gekämpft und gewonnen hätte.)

\glqq Nicht in den letzten sieben Tagen, nein\grqq{}, sagte Harry. \glqq Sieh
mal... ein Teil des Tricks, das Unmögliche zu tun, besteht darin, wählerisch zu
sein, welche Unmöglichkeiten man herausfordert, und es nur zu versuchen, wenn
man einen besonderen Vorteil hat. Wenn es in diesem Buch eine Methode zum
Geldverdienen gibt, die für einen Zauberer schwierig klingt, aber einfach ist,
wenn wir Dads alten Computer benutzen können, dann hätten wir einen Plan.\grqq{}

\glqq Das weiß ich, Harry\grqq{}, sagte Hermine, ihre Stimme schwankte nur
leicht. \glqq Ich habe geschaut, ob es hier irgendetwas gibt, das ich
herausfinden kann. Ich dachte, vielleicht ist das Schwierige an der Herstellung
eines Steins der Weisen, dass der alchemistische Kreis superpräzise sein muss,
und ich könnte es mit einem Muggelmikroskop hinbekommen -\grqq{}

\glqq Das ist genial, Hermine!\grqq{} Der Junge zog schnell seinen Zauberstab,
sagte \glqq Quietus\grqq{} und fuhr dann fort, nachdem die kleinen Geräusche der
rüpelhaften Bücher verstummt waren. \glqq Selbst wenn der Stein der Weisen nur
ein Mythos ist, könnte derselbe Trick auch für andere schwierige Tränke
funktionieren -\grqq{}

\glqq Nein, es kann nicht funktionieren\grqq{}, sagte Hermine. Sie war quer
durch die Bibliothek geflogen, um das einzige Buch über Alchemie nachzuschlagen,
das nicht in der verbotenen Abteilung stand. Und dann - sie erinnerte sich an
die niederschmetternde Enttäuschung, all die plötzliche Hoffnung, die sich wie
Nebel auflöste. \glqq Weil alle alchemistischen Kreise 'auf die Feinheit eines
Kinderhaares' gezogen werden müssen, ist es für manche Alchemien nicht feiner
als für andere. Und Zauberer haben ein Omniokular, und ich habe noch von keinem
Zauber gehört, bei dem man das Omniokular benutzt, um Dinge zu vergrößern und
sie genau zu machen. Das hätte ich merken müssen!\grqq{}

\glqq Hermine\grqq{}, sagte Harry ernst, während er begann, wieder in dem roten
Samtbeutel zu wühlen, \glqq bestrafe dich nicht, wenn eine glänzende Idee nicht
klappt. Du musst eine Menge fehlerhafter Ideen durchgehen, um eine zu finden,
die funktionieren könnte. Und wenn du deinem Gehirn ein negatives Feedback
sendest, indem du die Stirn runzelst, wenn dir eine fehlerhafte Idee einfällt,
anstatt zu erkennen, dass das Vorschlagen von Ideen ein gutes Verhalten deines
Gehirns ist, das es zu fördern gilt, wirst du bald überhaupt keine Ideen mehr
haben.\grqq{} Harry legte zwei herzförmige Pralinen neben dem Buch ab. \glqq
Hier, nimm noch eine Schokolade. Außer der von vorhin, meine ich. Diese hier
soll dein Gehirn stärken, damit du eine gute Kandidatenstrategie entwickeln
kannst.\grqq{}

\glqq Ich nehme an, du hast recht\grqq{}, sagte Hermine mit leiser Stimme, aber
sie rührte die Schokolade nicht an. Sie begann, die Seiten auf 167
zurückzublättern, wo sie gelesen hatte, bevor Harry hereingekommen war. (Hermine
Granger brauchte natürlich keine Lesezeichen.)

Harry beugte sich leicht vor, sein Kopf berührte fast ihre Schulter und
beobachtete die Seiten, während sie sie umblätterte, als könnte er aus einem
kurzen Blick auf die Seite wertvolle Informationen herauslesen. Das Frühstück
war noch nicht lange her, und sie konnte an dem schwachen Geruch seines Atems
deutlich erkennen, dass Harry zum Nachtisch Bananenpudding gegessen hatte.

Harry sprach wieder. \glqq Also nach all dem ... und bitte fass das als positive
Bestärkung auf ... hast du wirklich versucht, einen Weg zur Massenproduktion von
Unsterblichkeit zu erfinden, damit ich meine Schulden bei Lucius Malfoy
abbezahlen kann?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte sie mit noch leiserer Stimme. Selbst wenn sie versuchte,
wie Harry zu denken, schien sie den Dreh noch nicht raus zu haben. \glqq Und was
hast du die ganze Zeit gemacht, Harry?\grqq{}

Harry machte ein angewidertes Gesicht. \glqq Versucht, Beweise für das ganze
'\emph{Wer hat Hermine Granger reingelegt}'-Rätsel zu sammeln.\grqq{}

\glqq Ich...\grqq{} Hermine sah zu Harry auf. \glqq Sollte ich... nicht
versuchen, mein eigenes Rätsel zu lösen?\grqq{} Es war nicht ihr erster Gedanke
gewesen, ihre erste Priorität, aber jetzt, wo Harry es erwähnte...

\glqq Das würde in diesem Fall nicht funktionieren\grqq{}, sagte Harry nüchtern.
\glqq Es gibt zu viele Leute, die mit mir reden werden und nicht mit dir ... und
ich muss leider auch sagen, dass einige von ihnen mir das Versprechen abverlangt
haben, mit niemandem sonst zu reden. Tut mir leid, ich glaube nicht, dass du in
dieser Sache viel helfen kannst.\grqq{}

\glqq Okay, schätze ich\grqq{}, sagte Hermine träge. \glqq Gut. Du machst alles.
Du sammelst alle Hinweise und sprichst mit allen Verdächtigen, während ich nur
hier in der Bibliothek sitze. Sag mir Bescheid, wenn sich herausstellt, dass es
Professor Quirrell war, der es getan hat.\grqq{}

\glqq Hermine...\grqq{} sagte Harry. \glqq Warum ist es so wichtig, wer was tut?
Sollte es nicht wichtiger sein, dass alles aufgeklärt wird, als wer es
aufklärt?\grqq{}

\glqq Ich schätze, du hast recht\grqq{}, sagte Hermine. Sie hob ihre Hände und
drückte sie an ihre Augen. \glqq Ich schätze, es spielt keine Rolle mehr. Alle
werden denken - ich weiß, es ist nicht deine Schuld, Harry, du warst - du warst
gut, du warst ein perfekter Gentleman - aber egal, was ich jetzt tue, sie werden
alle denken, dass ich nur - jemand bin, den du retten sollst.\grqq{} Sie hielt
inne und sagte mit bebender Stimme: \glqq Und vielleicht haben sie recht,
Harry.\grqq{}

\glqq Whoa, whoa, warte mal eine Sekunde -\grqq{}

\glqq Ich kann Dementoren nicht erschrecken. Ich kriege zwar im Zauberunterricht
Bestnoten, aber ich kann keine Dementoren erschrecken.\grqq{}

\glqq Ich habe eine geheimnisvolle dunkle Seite!\grqq{} zischte Harry, nachdem
er seinen Kopf herumgedreht hatte, um die Bibliothek zu scannen. (Es gab einen
Jungen in einer entfernten Ecke, der zwar gelegentlich in ihre Richtung schaute,
aber er wäre zu weit weg gewesen, um etwas zu hören, selbst ohne die
Schweigebarriere.) \glqq Ich habe eine dunkle Seite, die definitiv kein Kind
ist, und wer weiß, was sonst noch für verrücktes magisches Zeug in meinem Kopf
vor sich geht - Professor Quirrell hat behauptet, dass ich zu dem werde, für den
ich mich halte - das ist alles Betrug, verstehst du nicht, Hermine? Es gibt eine
Abmachung, die die Schulleitung getroffen hat, über die ich nicht sprechen darf,
damit der Junge-der-lebte mehr Zeit zum Lernen hat, ich schummle und du schlägst
mich immer noch in Zauberei. Ich bin - ich bin wahrscheinlich nicht - der
Junge-der-lebte ist wahrscheinlich nicht einmal etwas, das man richtig als Kind
bezeichnen könnte - und du konkurrierst immer noch damit. Ist dir nicht klar,
dass du die mächtigste Hexe seit einem Jahrhundert wärst, wenn die Leute nicht
auf mich achten würden? Wenn du allein gegen drei ältere Schüler antreten kannst
und gewinnst?\grqq{}

\glqq Ich weiß es nicht\grqq{}, sagte sie und presste ihre Hände wieder über die
Augen, wobei ihre Stimme schwankte. \glqq Alles, was ich weiß, ist - selbst wenn
das alles wahr ist -, dass mich niemand mehr für mich selbst sehen wird,
niemals.\grqq{}

\glqq In Ordnung\grqq{}, sagte Harry nach einer Weile. \glqq Ich verstehe, was
du meinst. Statt des berühmten Forscherteams Potter-und-Granger wird es Harry
Potter und seine Laborassistentin geben. Ähm... hier ist eine Idee. Wie wäre es,
wenn ich mich eine Zeit lang nicht aufs Geldverdienen konzentriere? Ich meine,
die Schulden werden erst fällig, wenn ich meinen Abschluss in Hogwarts mache.
Also kannst du es selbst tun und der Welt zeigen, dass du es noch drauf hast.
Und wenn du nebenbei zufällig das Geheimnis der Unsterblichkeit knackst, nennen
wir es einfach einen Bonus.\grqq{}

Der Gedanke, dass Harry sich darauf verließ, dass sie eine Lösung fand, schien
... wie eine erdrückende Last der Verantwortung, die er einem armen,
traumatisierten zwölfjährigen Mädchen aufbürdete, und sie wollte ihn umarmen,
weil er ihr einen Weg anbot, ihre Selbstachtung als Heldin wiederherzustellen,
und es war das, was sie verdiente, weil sie eine schreckliche Person war und die
ganze Zeit scharf mit Harry gesprochen hatte, obwohl er die ganze Zeit ein
wahrhaftiger Freund für sie gewesen war, als sie es je für ihn gewesen war, und
es war gut, dass er ihr immer noch Dinge zutraute, und ...

\glqq Gibt es eine erstaunliche rationale Sache, die du tust, wenn dein Verstand
in alle möglichen Richtungen läuft?\grqq{}, schaffte sie es.

\glqq Meine eigene Herangehensweise besteht normalerweise darin, die
verschiedenen Wünsche zu identifizieren, ihnen Namen zu geben, sie als separate
Individuen zu betrachten und sie in meinem Kopf ausdiskutieren zu lassen. Bis
jetzt sind die hartnäckigsten meine Hufflepuff-, Ravenclaw-, Gryffindor- und
Slytherin-Seite, mein innerer Kritiker und meine simulierten Kopien von dir,
Neville, Draco, Professor McGonagall, Professor Flitwick, Professor Quirrell,
Dad, Mum, Richard Feynman und Douglas Hofstadter.\grqq{}

Hermine erwog, dies zu versuchen, bevor ihr gesunder Menschenverstand sie
warnte, dass es gefährlich sein könnte, so zu tun, als ob. \glqq Es gibt eine
Kopie von mir in deinem Kopf?\grqq{}

\glqq Natürlich gibt es eine!\grqq{} sagte Harry. Der Junge sah plötzlich ein
bisschen verletzlicher aus. \glqq Du meinst, es gibt keine Kopie von mir, die in
deinem Kopf lebt?\grqq{}

Es gab sie, stellte sie fest; und nicht nur das, sie sprach mit genau Harrys
Stimme. \glqq Das ist ziemlich beunruhigend, wenn ich so darüber
nachdenke\grqq{}, sagte Hermine. \glqq Ich habe tatsächlich eine Kopie von dir
in meinem Kopf leben. Es redet gerade mit mir, indem es deine Stimme benutzt und
argumentiert, dass das völlig normal ist.\grqq{}

\glqq Gut\grqq{}, sagte Harry ernst. \glqq Ich meine, ich wüsste nicht, wie man
ohne das befreundet sein könnte.\grqq{}

Sie las weiter in ihrem Buch, und Harry schien sich damit zu begnügen, die
Seiten über ihre Schulter zu betrachten. Sie war schon bei Nummer siebzig
angelangt, bei Katherine Scott, die anscheinend eine Möglichkeit erfunden hatte,
kleine Tiere in Zitronenkuchen zu verwandeln, als sie endlich den Mut
aufbrachte, zu sprechen.

\glqq Harry?\grqq{}, sagte sie. (Sie lehnte sich jetzt ein wenig von ihm weg,
obwohl sie es nicht merkte.) \glqq Wenn eine Kopie von Draco Malfoy in deinem
Kopf ist, heißt das, dass du mit Draco Malfoy befreundet bist?\grqq{}

\glqq Na ja...\grqq{} sagte Harry. Er seufzte. \glqq Ja, ich hatte sowieso vor,
mit dir darüber zu reden. Ich wünschte irgendwie, ich hätte schon früher mit dir
geredet. Jedenfalls, wie soll ich das sagen... Ich habe ihn korrumpiert?\grqq{}

\glqq Was meinst du mit korrumpieren?\grqq{}

\glqq Ihn auf die helle Seite der Macht zu locken.\grqq{}

Ihr Mund blieb einfach offen.

\glqq Du weißt schon, wie der Imperator und Darth Vader, nur andersherum.\grqq{}

\glqq Draco Malfoy\grqq{}, sagte sie. \glqq Harry, hast du eine Ahnung -\grqq{}

\glqq Ja.\grqq{}

\glqq - was für Dinge Malfoy über mich gesagt hat? Was er gesagt hat, was er mit
mir machen würde, sobald er die Gelegenheit dazu hätte? Ich weiß nicht, was er
dir erzählt hat, aber Daphne Greengrass hat mir erzählt, was Malfoy sagt, wenn
er in Slytherin ist. Es ist unaussprechlich, Harry! Es ist unaussprechlich im
ganz wörtlichen Sinne, dass ich es nicht laut sagen kann!\grqq{}

\glqq Wann war das?\grqq{} sagte Harry. \glqq Zu Beginn des Jahres? Hat Daphne
gesagt, wann das war?\grqq{}

\glqq Nein\grqq{}, sagte Hermine. \glqq Weil es keine Rolle spielt, wann, Harry.
Jeder, der so etwas sagt - wie Malfoy es gesagt hat - kann kein guter Mensch
sein. Es spielt keine Rolle, wozu du ihn verleitet hast, er ist immer noch ein
schlechter Mensch, denn egal was, ein guter Mensch würde niemals -\grqq{}

\glqq Du irrst dich.\grqq{} sagte Harry und sah ihr direkt in die Augen. \glqq
Ich kann mir denken, was Draco dir anzutun gedroht hat, denn als ich ihn das
zweite Mal traf, sprach er davon, es mit einem zehnjährigen Mädchen zu tun. Aber
verstehst du nicht, an dem Tag, als Draco Malfoy in Hogwarts ankam, hatte er
sein ganzes vorheriges Leben damit verbracht, von Todessern aufgezogen zu
werden. Es hätte eines übernatürlichen Eingriffs bedurft, damit er in Anbetracht
seiner Umgebung deine Moral besitzt -\grqq{}

Hermine schüttelte heftig den Kopf. \glqq Nein, Harry. Niemand muss dir sagen,
dass es falsch ist, Menschen zu verletzen, es ist nicht etwas, das du nicht
tust, weil der Lehrer sagt, dass es nicht erlaubt ist, es ist etwas, das du
nicht tust, weil - weil du sehen kannst, wenn Menschen verletzt werden, weißt du
das nicht, Harry?\grqq{} Ihre Stimme zitterte jetzt. \glqq Das ist nicht - das
ist keine Regel, an die man sich hält wie an die Regeln für Algebra! Wenn man es
nicht sehen kann, wenn man es hier nicht spürt\grqq{}, ihre Hand klatschte über
die Mitte ihrer Brust, nicht ganz dort, wo sich ihr Herz befand, aber das
spielte keine Rolle, denn es war sowieso alles nur im Gehirn, \glqq dann hat man
es einfach nicht!\grqq{} Da kam ihr der Gedanke, dass Harry es vielleicht nicht
hatte.

\glqq Es gibt Geschichtsbücher, die du nicht gelesen hast\grqq{}, sagte Harry
leise. \glqq Es gibt Bücher, die du noch nicht gelesen hast, Hermine, und sie
könnten dir eine ganz andere Perspektive geben. Ein paar Jahrhunderte früher -
ich glaube, das gab es definitiv noch im siebzehnten Jahrhundert - war es eine
beliebte Dorfunterhaltung, einen Weidenkorb oder ein Bündel mit einem Dutzend
lebender Katzen darin zu nehmen und -\grqq{}

\glqq Stopp\grqq{}, sagte sie.

\glqq - sie über einem Lagerfeuer zu rösten. Eine ganz normale Feier. Ein guter,
sauberer Spaß. Und das muss ich ihnen lassen, es war ein sauberer Spaß als das
Verbrennen von Frauen, die sie für Hexen hielten. Denn die Art, wie Menschen
gebaut sind, Hermine, die Art, wie Menschen gebaut sind, um sich innerlich zu
fühlen -\grqq{} Harry legte eine Hand über sein eigenes Herz, in der anatomisch
korrekten Position, dann hielt er inne und bewegte seine Hand nach oben, um in
Richtung seines Kopfes zu zeigen, ungefähr auf Ohrhöhe, \glqq - ist, dass es
ihnen weh tut, wenn sie sehen, dass ihre Freunde leiden. Jemand, der sich in
ihrem Umfeld befindet, ein Mitglied ihres eigenen Stammes. Dieses Gefühl hat
einen Aus-Schalter, einen Aus-Schalter, der mit 'Feind' oder manchmal einfach
nur 'Fremder' beschriftet ist. So sind die Menschen eben, wenn sie nicht anders
lernen. Also, nein, es deutet nicht darauf hin, dass Draco Malfoy unmenschlich
oder gar ungewöhnlich böse war, wenn er in dem Glauben aufgewachsen ist, dass es
Spaß macht, seine Feinde zu verletzen -\grqq{}

\glqq Wenn man das glaubt\grqq{}, sagte sie mit unsicherer Stimme, \glqq wenn
man das glauben kann, dann ist man böse. Menschen sind immer verantwortlich für
das, was sie tun. Es spielt keine Rolle, was dir jemand sagt, was du tun sollst,
du bist derjenige, der es tut. Jeder weiß, dass -\grqq{}

\glqq Nein, tun sie nicht! Du bist in einer Gesellschaft nach dem Zweiten
Weltkrieg aufgewachsen, in der \emph{'Ich habe nur Befehle befolgt}' etwas ist,
von dem jeder weiß, dass es die Bösen sagen. Im fünfzehnten Jahrhundert hätte
man das '\emph{ehrenhafte Treue}' genannt.\grqq{} Harrys Stimme erhob sich.
\glqq Glaubst du, du bist, du bist einfach genetisch besser als alle, die damals
gelebt haben? Als ob du, wenn du als Baby in das London des fünfzehnten
Jahrhunderts zurückversetzt worden wärst, ganz von allein erkannt hättest, dass
Katzenverbrennung falsch ist, Hexenverbrennung falsch ist, Sklaverei falsch ist,
dass jedes empfindungsfähige Wesen in deinen Sorgenkreis gehören sollte? Glaubst
du, du würdest all das bis zu deinem ersten Tag in Hogwarts begreifen? Niemand
hat Draco je gesagt, dass er persönlich dafür verantwortlich war, ethischer zu
werden als die Gesellschaft, in der er aufwuchs. Und trotzdem hat er nur vier
Monate gebraucht, um an den Punkt zu gelangen, an dem er eine Muggelgeborenen,
die von einem Gebäude fällt, auffangen wollte.\grqq{} Harrys Augen waren so
grimmig, wie sie ihn je gesehen hatte. \glqq Ich bin noch nicht fertig damit,
Draco Malfoy zu korrumpieren, aber ich denke, er hat sich bis jetzt ziemlich gut
geschlagen.\grqq{}

Das Problem mit einem so guten Gedächtnis war, dass sie sich tatsächlich
erinnerte. Sie erinnerte sich, dass Draco Malfoy ihr Handgelenk gepackt hatte,
so fest, dass sie danach einen blauen Fleck hatte, als sie vom Dach von Hogwarts
fiel. Sie erinnerte sich daran, wie Draco Malfoy ihr aufhalf, nachdem dieser
mysteriöse Stolperzauber sie in den Teller des Slytherin-Quidditch-Kapitäns mit
dem Essen hatte stolpern lassen. Und sie erinnerte sich - eigentlich war das der
Grund, warum sie das Thema überhaupt angesprochen hatte - wie sie sich gefühlt
hatte, als sie Draco Malfoys Aussage unter Veritaserum gehört hatte.

\glqq Warum hast du mir nichts davon erzählt?\grqq{} sagte Hermine, und ihre
Stimme stieg in der Tonlage. \glqq Wenn ich das gewusst hätte -\grqq{}

\glqq Es war nicht mein Geheimnis, das ich dir erzählen konnte\grqq{}, sagte
Harry. \glqq Draco ist derjenige, der in Gefahr gewesen wäre, wenn sein Vater es
herausgefunden hätte.\grqq{}

\glqq Ich bin nicht dumm, Mr. Potter. Was ist der wahre Grund, warum du es mir
nicht gesagt hast, und was hast du eigentlich mit Mr. Malfoy gemacht?\grqq{}

\glqq Ah. Na ja...\grqq{} Harry brach den Blickkontakt zu ihr ab und sah auf den
Bibliothekstisch hinunter.

\glqq Draco Malfoy hat den Auroren unter Veritaserum erzählt, dass er wissen
wollte, ob er mich schlagen kann, also hat er mich zu einem Duell
herausgefordert, um es \emph{empirisch zu testen}. Das waren seine genauen Worte
laut der Abschrift.\grqq{}

\glqq Richtig\grqq{}, sagte Harry und begegnete ihren Augen immer noch nicht.
\emph{Hermine Granger. Natürlich wird sie sich an den genauen Wortlaut erinnern.
Es spielt keine Rolle, ob sie an ihren Stuhl gekettet ist und vor dem gesamten
Zaubergamot wegen Mordes vor Gericht steht -}

\glqq Was hast du wirklich mit Draco Malfoy gemacht?\grqq{}

Harry zuckte zusammen und sagte: \glqq Wahrscheinlich nicht ganz das, was du
denkst, aber...\grqq{}

Das Entsetzen kletterte in ihr hoch und runter und brach schließlich los. \glqq
Du hast mit ihm WISSENSCHAFT betrieben????\grqq{}

\glqq Nun -\grqq{}

\glqq Du hast Wissenschaft mit ihm gemacht? Du solltest mit MIR Wissenschaft
betreiben!\grqq{}

\glqq So war es nicht! Es ist nicht so, dass ich echte Wissenschaft mit ihm
gemacht habe! Ich habe ihm nur, du weißt schon, ein paar harmlose Sachen aus der
Muggelwissenschaft beigebracht, wie elementare Physik mit Algebra und so weiter
- es ist nicht so, dass ich mit ihm originale magische Forschung betrieben habe,
so wie ich es mit dir getan habe -\grqq{}

\glqq Und ich nehme an, du hast ihm auch nichts von mir erzählt?\grqq{}

\glqq Ähm, natürlich nicht?\grqq{} sagte Harry. \glqq Ich habe seit Oktober mit
ihm geforscht, und da war er noch nicht ganz bereit, von dir zu hören -\grqq{}

Das unaussprechliche Gefühl des Verrats in ihr wogte und wogte, übernahm alles,
ihre ansteigende Stimme, ihre glühenden Augen, ihre Nase, von der sie sicher
war, dass sie zu laufen begann, das Brennen in ihrer Kehle. Sie stieß sich vom
Tisch ab und trat einen Schritt zurück, um besser auf ihren Verräter herabsehen
zu können, und ihre Stimme war fast kreischend, als sie schrie: \glqq Das ist
nicht in Ordnung! Du kannst nicht mit zwei Leuten gleichzeitig Wissenschaft
betreiben!\grqq{}

\glqq Äh -\grqq{}

\glqq Ich meine, du kannst nicht mit zwei verschiedenen Leuten Wissenschaft
betreiben und ihnen nichts voneinander erzählen!\grqq{}

\glqq Ah ...\grqq{} Harry sagte vorsichtig. \glqq Daran habe ich gedacht, und
ich war sehr vorsichtig, deine Forschung nicht mit dem zu vermischen, was ich
mit ihm gemacht habe -\grqq{}

\glqq Du warst sehr vorsichtig.\grqq{} Sie hätte es gezischt, wenn es ein großes
\glqq S\grqq{} enthalten hätte.

Harry hob eine Hand und strich sich durch sein unordentliches Haar, und
irgendwie brachte sie das dazu, ihn noch mehr anschreien zu wollen. \glqq Miss
Granger\grqq{}, sagte Harry, \glqq ich glaube, diese Unterhaltung ist auf einer
Ebene metaphorisch geworden, die, ähm...\grqq{}

\glqq Was?\grqq{}, kreischte sie ihn an, aus vollem Halse, innerhalb ihrer
Barriere. Dann begriff sie und wurde so rot, dass ihre Haare spontan Feuer
gefangen hätten, wenn sie ein erwachsenes Maß an magischer Kraft gehabt hätte.

Der einzige andere Besucher in der Bibliothek, der Ravenclaw-Junge, der in der
gegenüberliegenden Ecke saß, starrte die beiden mit großen Augen an, während er
einen ziemlich traurigen Versuch unternahm, dies zu verbergen, indem er ein Buch
direkt unter seinem Gesicht hochhielt.

\glqq Richtig\grqq{}, sagte Harry mit einem kleinen Seufzer. \glqq Also, wenn
man sich vor Augen hält, dass es nur eine schlechte Metapher war und dass echte
Wissenschaftler die ganze Zeit miteinander zusammenarbeiten, glaube ich nicht,
dass ich geschummelt habe. Wissenschaftler schweigen oft über Projekte, an denen
sie arbeiten. Du und ich forschen an etwas, das wir geheim halten, und es gab
Gründe, vor allem Draco Malfoy nichts davon zu erzählen - er wäre anfangs gar
nicht in meiner Nähe geblieben, wenn er gewusst hätte, dass ich dein Freund und
nicht dein Rivale bin. Und Draco wäre derjenige gewesen, der in Gefahr gewesen
wäre, wenn ich jemand anderem von ihm erzählt hätte -\grqq{}

\glqq Ist das wirklich alles?\grqq{}, fragte sie. \glqq Wirklich, Harry?
Wolltest du nicht, dass wir beide uns besonders fühlen, als wären wir die
Einzigen, mit denen du zusammen sein wolltest und die Einzigen, die mit dir
zusammen sein dürfen?\grqq{}

\glqq Das war nicht der Grund, warum ich -\grqq{} Harry hielt inne. Harry sah
sie an.

Das ganze Blut rauschte zurück in ihr Gesicht, wahrscheinlich hätte Dampf aus
ihren Ohren kommen müssen, die wiederum mit dem flüssigen Fleisch, das ihr in
den Nacken lief, von ihrem Kopf hätten schmelzen müssen, als sie realisierte,
was sie gerade herausgeplatzt hatte.

Harry starrte sie in dämmerndem und völligem Entsetzen an.

\glqq Nun ...\grqq{}, sagte sie mit ziemlich hoher Stimme, \glqq es ist ... oh,
ich weiß nicht, Harry! Ist das nur eine Metapher? Wenn ein Junge hunderttausend
Galleonen ausgibt, um ein Mädchen vor dem sicheren Untergang zu bewahren, dann
hat sie doch ein Recht darauf, sich zu wundern, meinst du nicht? Es ist, als
würde man Blumen kaufen, nur, weißt du, etwas mehr -\grqq{}

Harry stieß sich vom Tisch ab und trat einen taumelnden Schritt zurück, auch
wenn er die Arme hochhob, um verzweifelt zu winken. \glqq Das ist nicht der
Grund, warum ich es getan habe! Ich habe es getan, weil wir Freunde sind!\grqq{}

\glqq Nur Freunde?\grqq{} Harry Potters Atmung begann sich in Richtung
Hyperventilation zu steigern.

\glqq Sehr gute Freunde! Ganz besondere Freunde sogar! Beste Freunde für immer,
möglicherweise! Aber nicht diese Art von Freunden!\grqq{}

\glqq Ist es wirklich so schrecklich, daran zu denken?\grqq{}, fragte sie mit
einem Haken in der Stimme.

\glqq Ich meine - ich will nicht sagen, dass ich in dich verliebt bin, aber
-\grqq{}

\glqq Oh, das bist du nicht? Gott sei Dank.\grqq{}

Harry zog den Ärmel seines Mantels hoch und wischte sich über die Stirn. \glqq
Hör zu, Hermine, bitte versteh mich nicht falsch, ich bin sicher, du bist ein
wunderbarer Mensch -\grqq{}

Sie trat einen schwankenden Schritt zurück.

\glqq - aber - auch mit meiner dunklen Seite -\grqq{}

\glqq Ist es das, worum es hier geht?\grqq{}, fragte Hermine.

\glqq Aber ich - ich würde nicht - Nein, nein, ich meine, ich habe eine
geheimnisvolle dunkle Seite und wahrscheinlich noch andere seltsame magische
Dinge, die vor sich gehen, du weißt, ich bin kein normales Kind, nicht wirklich
-\grqq{}

\glqq Es ist okay, nicht normal zu sein\grqq{}, sagte sie und fühlte sich
zunehmend verzweifelt und verwirrt. \glqq Ich habe kein Problem damit -\grqq{}

\glqq Aber selbst mit all dem seltsamen magischen Zeug, das mich erwachsener
sein lässt, als ich sein sollte, bin ich noch nicht in die Pubertät gekommen,
und es gibt keine Hormone in meinem Blutkreislauf, und mein Gehirn ist physisch
nicht in der Lage, sich in jemanden zu verlieben. Also bin ich nicht in dich
verliebt! Ich kann unmöglich in dich verliebt sein! Soweit ich weiß, wird mein
Gehirn vielleicht in sechs Monaten aufwachen und beschließen, sich in Professor
Snape zu verlieben! Ähm, darf ich daraus schließen, dass du in die Pubertät
gekommen bist?\grqq{}

\glqq Eep\grqq{}, sagte Hermine mit einem hohen Ton. Sie schwankte, wo sie
stand, und einen Moment später eilte Harry zu ihr hinüber und half ihr, sich auf
den Boden zu setzen, wobei er ihren Körper mit festen Händen stützte. Tatsache
war, dass sie damals im Dezember zu Professor McGonagalls Büro getorkelt war,
nicht völlig überrascht war weil sie ihre Lektüre gemacht hatte, aber doch
ziemlich mulmig, und mit großer Erleichterung hatte sie erfahren, dass Hexen
Zaubersprüche hatten, um mit den Unannehmlichkeiten fertig zu werden, und was
tat Harry überhaupt, einem armen, unschuldigen Mädchen eine solche Frage zu
stellen -

\glqq Hör mal, es tut mir leid\grqq{}, sagte Harry verzweifelt. \glqq Ich habe
das meiste davon wirklich nicht so gemeint, wie es sich angehört hat! Ich bin
mir sicher, dass jeder, der die ganze Situation von außen betrachtet und Wetten
darauf abschließt, wen ich letztendlich heiraten werde, dir eine höhere
Wahrscheinlichkeit zuordnen würde als jedem anderen, der mir einfällt -\grqq{}

Ihre Intelligenz, die gerade erst begonnen hatte, sich zusammenzureißen,
explodierte prompt in Funken und Flammen.

\glqq - wenn auch nicht unbedingt eine höhere Wahrscheinlichkeit als fünfzig
Prozent, ich meine, von außen betrachtet gibt es eine Menge anderer
Möglichkeiten, und wen ich mag, bevor ich in die Pubertät komme, ist
wahrscheinlich keine allzu starke Diagnose dafür, mit wem ich sieben Jahre
später zusammen sein werde - ich will nicht so klingen, als würde ich
irgendetwas versprechen -\grqq{}

Ihre Kehle gab irgendeine Art von hohen Tönen von sich, und sie hörte nicht
genau hin, was. Ihr ganzes Universum hatte sich auf Harrys schreckliche,
schreckliche Stimme verengt.

\glqq - und außerdem habe ich über Evolutionspsychologie gelesen, und, na ja, es
gibt all diese Hinweise darauf, dass ein Mann und eine Frau, die bis ans Ende
ihrer Tage glücklich zusammenleben, eher die Ausnahme als die Regel sein
könnten, und in Jäger- und Sammlerstämmen war es häufiger so, dass man nur zwei
oder drei Jahre zusammenblieb, um ein Kind in seiner verletzlichsten Phase
aufzuziehen - und, ich meine, wenn man bedenkt, wie viele Menschen in
traditionellen Ehen schrecklich unglücklich enden, scheint das eine Sache zu
sein, die einer cleveren Überarbeitung bedarf - besonders, wenn wir tatsächlich
das Problem mit der Unsterblichkeit lösen -\grqq{}

... Tano Wolfe, Ravenclaw im fünften Jahr, stand langsam von seinem
Bibliothekstisch auf, von dem aus er gerade beobachtet hatte, wie Granger
schluchzend aus der Bibliothek floh. Er hatte den Streit nicht hören können,
aber es war eindeutig einer von diesen Streits gewesen. Langsam und mit
zitternden Knien näherte sich Tano dem Jungen-der-lebte, der in Richtung der
Bibliothekstüren starrte, die noch immer von der Wucht des Zuschlagens
vibrierten. Tano wollte das nicht unbedingt tun, aber Harry Potter war in
Ravenclaw einsortiert worden. Der Junge-der-lebte war, technisch gesehen, sein
Ravenclaw-Kollege. Und das bedeutete, dass es einen Kodex gab. Der
Junge-der-lebte sagte nichts, als Tano auf ihn zukam, aber sein Blick war nicht
freundlich.

Tano schluckte, legte Harry Potter eine Hand auf die Schulter und rezitierte mit
leicht brüchiger Stimme die uralten traditionellen Worte: \glqq Hexen! Nicht zu
fassen, was?\grqq{}

\glqq \textbf{\emph{Nimm deine Hand weg, bevor ich dich in die äußere Finsternis
werfe.}}\grqq{}

Die Bibliothekstüren knallten im Zuge eines weiteren Abgangs noch einmal zu.

