\chapter{Der Glaube an den Glauben}

\emph{Anmerkung des Übersetzers: das vorherige, dieses und die nächsten Kapitel
sind sehr theoretisch und befassen sich damit wie die Magie in der Fanfiktion
funktioniert. Für viele mit einem Naturwissenschaftlichen Hintergrund sind diese
Ideen und Gedanken sehr Interessant, solltet Ihr Sie allerdings langweilig
finden könnt ihr Sie zumindest überfliegen, da die Theorie für die Geschichte
keinen großen Einfluss hat.}

\glqq{}Und dann war Janet ein Squib\grqq{}, sagte das Porträt einer kleinen
jungen Frau mit einem goldumrandeten Hut.

Draco schrieb es auf. Das war erst achtundzwanzig, aber es war Zeit,
zurückzugehen und Harry zu treffen.

Er hatte andere Porträts um Hilfe beim Übersetzen bitten müssen, die englische
Sprache hatte sich sehr verändert, aber die ältesten Porträts hatten
Zaubersprüche aus dem ersten Jahr beschrieben, die sich sehr ähnlich anhörten
wie die, die sie jetzt hatten. Draco hatte etwa die Hälfte von ihnen erkannt und
die andere Hälfte klang auch nicht mächtiger.

Das mulmige Gefühl in seinem Magen war mit jeder Antwort größer geworden, bis er
es schließlich nicht mehr aushielt und stattdessen anderen Porträts Harry
Potters seltsame Frage über Squib-Ehen stellte. Die ersten fünf Porträts kannten
niemanden, und schließlich hatte er diese Porträts gebeten, ihre Bekannten zu
fragen, um ihre Bekannten zu fragen, und so gelang es ihm, einige Leute zu
finden, die tatsächlich zugeben würden, mit Squibs befreundet zu sein.

(Der Slytherin aus dem ersten Jahr hatte erklärt, dass er mit einem Ravenclaw an
einem wichtigen Projekt arbeitete, und der Ravenclaw hatte ihm gesagt, dass sie
diese Information brauchten, und war dann abgehauen, ohne zu sagen warum. Das
hatte ihm viele mitleidige Blicke eingebracht.)

Dracos Füße waren schwer, als er durch die Korridore von Hogwarts ging. Er hätte
rennen sollen, aber er schien die Energie nicht aufbringen zu können. Er dachte
immer wieder daran, dass er nichts davon wissen wollte, dass er in nichts davon
verwickelt sein wollte, dass er nicht wollte, dass dies seine Verantwortung war,
dass Harry Potter es einfach tun sollte, dass Harry Potter sich darum kümmern
sollte, wenn die Magie schwand...

Aber Draco wusste, dass das nicht richtig war.

Die Kerker von Slytherin, die grauen Steinwände, Draco mochte normalerweise die
Atmosphäre, aber jetzt schien sie zu verblassen.

Als er am Treffpunkt ankam, wartete Harry Potter mit seinem Kapuzenumhang
bereits auf ihn.

\glqq{}Die alten Zaubersprüche der Erstklässler\grqq{}, sagte Harry Potter.
\glqq{}Was hast du gefunden?\grqq{}

\glqq{}Sie sind nicht mächtiger als die Zaubersprüche, die wir jetzt
benutzen.\grqq{}

Harry Potter schlug mit der Faust auf den Schreibtisch, hart. \glqq{}Verdammt
noch mal. Also gut. Mein eigenes Experiment war ein Fehlschlag, Draco. Es gibt
etwas, das man das Verbot von Merlin nennt -\grqq{}

Draco schlug sich an die Stirn, als es ihm klar wurde.

\glqq{}- und das jeden daran hindert, Wissen über mächtige Zaubersprüche aus
Büchern zu erhalten. Selbst wenn man die Aufzeichnungen eines mächtigen
Zauberers findet und liest, werden sie keinen Sinn ergeben, da sie von einem
lebenden Geist zu einem anderen gehen müssen. Ich konnte deshalb keine mächtigen
Zaubersprüche finden, für die wir die Anweisungen hatten, die wir aber nicht
wirken konnten. Hast du die Daten über die Squib-Paare bekommen?\grqq{}

Draco begann, das Pergament zu überreichen - doch Harry Potter hielt eine Hand
auf.

\glqq{}Gesetz der Wissenschaft, Draco. Erst erzähle ich dir die Theorie und die
Vorhersage. Dann zeigst du mir die Daten. So weißt du, dass ich mir nicht nur
eine Theorie ausdenke, die passen soll; du weißt, dass die Theorie die Daten
tatsächlich im Voraus vorausgesagt hat. Ich muss dir das sowieso erklären, also
muss ich es erklären, bevor du mir die Daten zeigst. Das ist die Regel. Also
zieh deinen Umhang an und lass uns hinsetzen.\grqq{}

Harry Potter setzte sich an einen Schreibtisch, auf dessen Oberfläche zerrissene
Papierschnipsel verteilt waren. Draco holte seinen Umhang aus seiner
Büchertasche, zog ihn an und setzte sich Harry gegenüber auf die andere Seite,
wobei er die Papierschnipsel verwirrt betrachtete. Sie waren in zwei Reihen
angeordnet und die Reihen waren etwa zwanzig Fetzen lang.

\glqq{}Das Geheimnis des Blutes\grqq{}, sagte Harry Potter mit einem intensiven
Gesichtsausdruck, \glqq{}ist etwas, das man \emph{Desoxyribonukleinsäure} nennt.
Diesen Namen sagt man nicht vor jemandem, der kein Wissenschaftler ist.
Desoxyribonukleinsäure ist das Rezept, das deinem Körper sagt, wie er wachsen
soll, zwei Beine, zwei Arme, klein oder groß, ob du braune oder grüne Augen
hast. Es ist ein materielles Ding, man kann es sehen, wenn man Mikroskope hat,
die wie Teleskope sind, nur dass sie auf Dinge schauen, die sehr klein sind und
nicht sehr weit weg. Und dieses Rezept hat immer zwei Kopien von allem, für den
Fall, dass eine Kopie kaputt ist. Stell dir zwei lange Reihen von Papierstücken
vor. An jedem Platz in der Reihe gibt es zwei Stücke Papier, und wenn du Kinder
bekommst, wählt der Körper zufällig ein Stück Papier von jedem Platz in der
Reihe aus, und der Körper der Mutter wird dasselbe tun, und so bekommt das Kind
auch zwei Stücke Papier an jedem Platz in der Reihe. Zwei Kopien von allem, eine
von der Mutter, eine vom Vater, und wenn man Kinder hat, bekommen sie an jedem
Ort zufällig ein Stück Papier von einem selbst.\grqq{}

Während Harry sprach, fuhren seine Finger über die gepaarten Papierschnipsel und
zeigten auf den einen Teil des Paares, wenn er \glqq{}von deiner Mutter\grqq{}
sagte, auf den anderen, wenn er \glqq{}von deinem Vater\grqq{} sagte. Und als
Harry davon sprach, ein Stück Papier wahllos auszuwählen, zog seine Hand einen
Knut aus seinem Umhang und flippte ihn; Harry schaute auf die Münze und zeigte
dann auf das obere Stück Papier. Das alles ohne eine Pause in der Rede.

\glqq{}Nun, wenn es darum geht, ob man klein oder groß ist, gibt es eine Menge
Stellen im Rezept, die kleine Unterschiede machen. Wenn also ein großer Vater
eine kleine Mutter heiratet, bekommt das Kind einige Zettel, auf denen 'groß'
steht, und einige Zettel, auf denen 'klein' steht, und normalerweise endet das
Kind in der Mitte. Aber nicht immer. Mit etwas Glück bekommt das Kind viele
Zettel, auf denen \glqq{}groß\grqq{} steht, und nicht viele Zettel, auf denen
\glqq{}klein\grqq{} steht, und wächst dann ziemlich groß auf. Sie könnten einen
großen Vater mit fünf Zetteln haben, auf denen \glqq{}groß\grqq{} steht, und
eine große Mutter mit fünf Zetteln, auf denen \glqq{}groß\grqq{} steht, und
durch erstaunliches Glück bekommt das Kind alle zehn Zettel, auf denen \glqq{}
groß\grqq{} steht, und endet größer als beide. Verstehst du? Blut ist keine
perfekte Flüssigkeit, es vermischt sich nicht perfekt. Desoxyribonukleinsäure
besteht aus vielen kleinen Stücken, wie ein Glas mit Kieselsteinen anstelle
eines Glases mit Wasser. Deshalb ist ein Kind auch nicht immer genau in der
Mitte der Eltern.\grqq{}

Draco hörte mit offenem Mund zu. \emph{Wie in Merlins Namen hatten die Muggel
das alles herausgefunden? Konnten sie das Rezept sehen?}

\glqq{}Nun\grqq{}, sagte Harry Potter, \glqq{}nehmen wir an, dass es, genau wie
bei der Größe, viele kleine Stellen im Rezept gibt, an denen ein Zettel steht,
auf dem '\emph{magisch}' oder '\emph{nicht magisch}' steht. Wenn du genug Zettel
hast, auf denen '\emph{magisch}' steht, bist du ein Zauberer, wenn du viele
Zettel hast, bist du ein mächtiger Zauberer, wenn du zu wenige hast, bist du ein
Muggel, und dazwischen bist du ein Squib. Wenn dann zwei Squibs heiraten,
sollten die Kinder meistens auch Squibs sein, aber hin und wieder hat ein Kind
Glück und bekommt die meisten magischen Papiere des Vaters und die meisten
magischen Papiere der Mutter und ist stark genug, um ein Zauberer zu sein. Aber
wahrscheinlich kein sehr mächtiger. Wenn man mit einer Menge mächtiger Zauberer
anfängt und sie nur untereinander heiraten, würden sie mächtig bleiben. Aber
wenn sie anfangen würden, Muggelgeborene zu heiraten, die kaum magisch sind,
oder Squibs... Siehst du? Das Blut würde sich nicht perfekt vermischen, es wäre
ein Glas mit Kieselsteinen, nicht ein Glas mit Wasser, denn so funktioniert Blut
nun mal. Es würde immer noch ab und zu mächtige Zauberer geben, wenn sie durch
Glück viele magische Papiere bekommen haben. Aber sie würden nicht so mächtig
sein wie die mächtigsten Zauberer von früher.\grqq{}

Draco nickte langsam. So hatte er es noch nie erklärt bekommen. Es war
überraschend schön, wie genau es passte.

\glqq{}Aber\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Das ist nur eine Hypothese. Nehmen wir
an, dass es stattdessen nur eine einzige Stelle im Rezept gibt, die einen zum
Zauberer macht. Nur eine einzige Stelle, an der auf einem Stück Papier
'\emph{magisch}' oder \emph{'nicht magisch'} steht. Und von allem gibt es immer
zwei Kopien. Dann gibt es also nur drei Möglichkeiten. Auf beiden Kopien kann
\glqq{}\emph{magisch}\grqq{} stehen. Auf einer Kopie kann \glqq{}
\emph{magisch}\grqq{} stehen und auf einer Kopie \glqq{}\emph{nicht
magisch\grqq{}}. Oder beide Kopien können \emph{\glqq{}nicht magisch\grqq{}}
sagen.

Zauberer, Squibs und Muggel. Zwei Kopien und man kann zaubern, eine Kopie und
man kann immer noch Tränke oder magische Geräte benutzen, und null Kopien
bedeutet, dass man vielleicht sogar Schwierigkeiten hat, Magie direkt zu sehen.
Muggelgeborene würden nicht wirklich von Muggeln geboren werden, sondern von
zwei Squibs, zwei Eltern mit je einer magischen Kopie, die in der Muggelwelt
aufgewachsen sind. Jetzt stell dir vor, eine Hexe heiratet einen Squib. Jedes
Kind bekommt von der Mutter ein Papier mit der Aufschrift \glqq{}
\emph{Magie}\grqq{}, immer, egal welches Stück zufällig ausgewählt wird, auf
beiden steht \glqq{}\emph{Magie}\grqq{}. Aber wie beim Werfen einer Münze
bekommt das Kind in der Hälfte der Fälle einen Zettel vom Vater, auf dem \glqq{}
\emph{magisch}\grqq{} steht, und in der anderen Hälfte der Fälle bekommt das
Kind den Zettel des Vaters, auf dem \emph{\glqq{}nicht magisch\grqq{}} steht.
Wenn eine Hexe einen Squib heiratet, wird das Ergebnis nicht eine Menge
schwacher Zaubererkinder sein. Die Hälfte der Kinder werden Zauberer und Hexen
sein, die genauso mächtig sind wie ihre Mutter, und die andere Hälfte der Kinder
werden Squibs sein. Denn wenn es nur eine Stelle im Rezept gibt, die einen zum
Zauberer macht, dann ist Magie nicht wie ein Glas mit Kieselsteinen, die sich
mischen lassen. Sie ist wie ein einzelner magischer Kieselstein, ein
Zauberstein.\grqq{}

Harry ordnete drei Paare von Papieren nebeneinander an. Auf ein Paar schrieb er
'\emph{Magie}' und '\emph{Zauberei}'. Auf ein anderes Paar schrieb er nur auf
das obere Papier '\emph{Magie}' und lies das andere leer. Und das dritte Paar
ließ er vollständig leer.

\glqq{}In diesem Fall\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}hast du entweder zwei Steine
oder nicht. Entweder du bist ein Zauberer oder nicht. Mächtige Zauberer würden
so werden, indem sie härter lernen und mehr üben. Und wenn Zauberer von Natur
aus weniger mächtig werden, nicht weil Zaubersprüche verloren gehen, sondern
weil die Leute sie nicht zaubern können... dann essen sie vielleicht die
falschen Lebensmittel oder so. Aber wenn es über achthundert Jahre immer
schlimmer geworden ist, dann könnte das bedeuten, dass die Magie selbst aus der
Welt verschwindet.\grqq{}

Harry ordnete zwei weitere Paare von Papieren nebeneinander an und nahm einen
Federkiel heraus. Bald hatte jedes Paar ein Stück Papier, auf dem \glqq{}
\emph{Magie}\grqq{} stand, und das andere Papier war leer.

\glqq{}Und das bringt mich zu der Vorhersage\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Was
passiert, wenn zwei Squibs heiraten. Wirf zweimal eine Münze. Es kann Kopf und
Kopf, Kopf und Zahl, Zahl und Kopf oder Zahl und Zahl herauskommen. In einem
Viertel der Fälle erhält man also zwei Köpfe, in einem Viertel der Fälle zwei
Zahlen und in der Hälfte der Fälle einen Kopf und eine Zahl. Dasselbe gilt, wenn
zwei Squibs heiraten. Ein Viertel der Kinder würde mit Magie und Zauberei
aufwachsen und Zauberer sein. Ein Viertel würde nicht-magisch und nicht-magisch
aufwachsen und Muggel sein. Die andere Hälfte würde Squibs sein. Es ist ein sehr
altes und sehr klassisches Muster. Es wurde von Gregor Mendel entdeckt, der
nicht vergessen ist, und es war der erste Hinweis, der jemals aufgedeckt wurde,
wie das Rezept funktioniert. Jeder, der etwas über Blutkunde weiß, würde dieses
Muster sofort erkennen. Es wäre nicht exakt, genauso wenig wie man, wenn man
eine Münze zweimal vierzig Mal wirft, immer genau zehn Paare von zwei Köpfen
erhält. Aber wenn es sieben oder dreizehn Zauberer von vierzig Kindern sind, ist
das ein starker Indikator. Das ist der Test, den ich dich machen ließ. Jetzt
lass uns deine Daten sehen.\grqq{}

Und bevor Draco auch nur denken konnte, hatte Harry Potter das Pergament aus
Dracos Hand genommen.

Dracos Kehle war sehr trocken.

Achtundzwanzig Kinder.

Er war sich der genauen Zahl nicht sicher, aber er war sich ziemlich sicher,
dass etwa ein Viertel davon Zauberer gewesen waren.

\glqq{}Sechs Zauberer von achtundzwanzig Kindern\grqq{}, sagte Harry Potter nach
einem Moment. \glqq{}Nun, das war's dann wohl. Und die Erstklässler haben vor
acht Jahrhunderten die gleichen Zaubersprüche auf dem gleichen Energieniveau
gewirkt. Dein Test und mein Test kamen beide auf die gleiche Weise
heraus.\grqq{}

Es herrschte eine lange Stille im Klassenzimmer.

\glqq{}Was nun?\grqq{} Draco flüsterte. Er war noch nie so erschrocken gewesen.

\glqq{}Es ist noch nicht endgültig\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq{}Mein
Experiment ist fehlgeschlagen, schon vergessen? Ich brauche dich, um einen
weiteren Test zu entwerfen, Draco.\grqq{}

\glqq{}ICH, ICH...\grqq{} sagte Draco. Seine Stimme brach. \glqq{}Ich kann das
nicht tun, Harry, das ist zu viel für mich.\grqq{}

Harrys Blick war grimmig. \glqq{}Doch, du kannst, weil du es musst. Ich habe
auch schon darüber nachgedacht, nachdem ich von dem Verbot von Merlin erfahren
habe. Draco, gibt es eine Möglichkeit, die Stärke der Magie direkt zu
beobachten? Einen Weg, der nichts mit dem Blut von Zauberern oder den
Zaubersprüchen zu tun hat, die wir lernen?\grqq{}

Dracos Verstand war einfach leer.

\glqq{}Alles, was die Magie beeinflusst, beeinflusst auch Zauberer\grqq{}, sagte
Harry. \glqq{}Aber dann können wir nicht sagen, ob es die Zauberer sind oder die
Magie. Auf was wirkt die Magie, das kein Zauberer ist?\grqq{}

\glqq{}Magische Kreaturen, offensichtlich\grqq{}, sagte Draco, ohne darüber
nachzudenken.

Harry Potter lächelte langsam. \glqq{}Draco, das ist brillant.\grqq{}

Es war die Art von dummer Frage, die man nur stellen würde, wenn man von Muggeln
erzogen worden wäre.

Dann wurde das Übelkeitsgefühl in Dracos Magen noch schlimmer, als ihm klar
wurde, was es bedeuten würde, wenn die magischen Wesen schwächer werden würden.
Dann wüssten sie mit Sicherheit, dass die Magie schwächer wurde, und ein Teil
von Draco war sich bereits sicher, dass sie genau das herausfinden würden. Er
wollte das nicht sehen, er wollte es nicht wissen...

Harry Potter war schon auf halbem Weg zur Tür. \glqq{}Komm schon, Draco! Nicht
weit von hier gibt es ein Porträt, wir bitten sie einfach, einen Alten zu holen
und finden es sofort heraus! Wir sind getarnt, wenn uns jemand sieht, können wir
einfach wegrennen! Los geht's!\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

Danach dauerte es nicht mehr lange.

Es war ein breites Porträt, aber die drei Leute darin sahen ziemlich gedrängt
aus. Da war ein Mann mittleren Alters aus dem zwölften Jahrhundert, der in
schwarze Stoffbahnen gekleidet war; der sprach mit einer traurig aussehenden
jungen Frau aus dem vierzehnten Jahrhundert, deren Haare ständig um ihren Kopf
zu kräuseln schienen, als wäre sie durch einen statischen Zauber aufgeladen
worden; und sie sprach mit einem würdevollen, verhutzelten alten Mann aus dem
siebzehnten Jahrhundert mit einer soliden goldenen Fliege; und ihn konnten sie
verstehen.

Sie hatten nach Dementoren gefragt.

Sie hatten nach Phönixen gefragt.

Sie hatten nach Drachen und Trollen und Hauselfen gefragt.

Harry hatte die Stirn gerunzelt, hatte darauf hingewiesen, dass die Kreaturen,
die am meisten Magie benötigten, gerade völlig aussterben könnten, und hatte
nach den mächtigsten magischen Kreaturen gefragt, die es gab.

Es gab nichts Unbekanntes auf der Liste, abgesehen von einer Spezies dunkler
Kreaturen namens Gedankenfresser, von denen der Übersetzer anmerkte, dass sie
von Harold Shea ausgerottet worden waren, und die klangen nicht halb so
furchterregend wie Dementoren.

Magische Kreaturen waren jetzt so mächtig wie eh und je, wie es schien. Die
Übelkeit in Dracos Magen ließ nach, und jetzt fühlte er sich nur noch verwirrt.

\glqq{}Harry\grqq{}, sagte Draco, als der alte Mann gerade eine Liste aller elf
Kräfte der Augen eines Betrachters übersetzte, \glqq{}was bedeutet das?\grqq{}

Harry hielt einen Finger hoch und der alte Mann beendete die Liste. Dann
bedankte sich Harry bei den Porträts für ihre Hilfe - Draco tat das, quasi
automatisch, ebenfalls und noch freundlicher - und sie gingen zurück ins
Klassenzimmer.

Und Harry holte das Original-Pergament mit den Hypothesen heraus und begann zu
kritzeln.

\emph{\textbf{Beobachtung}:\\
Die Zauberei ist heute nicht mehr so mächtig wie bei der Gründung von Hogwarts.
}

\emph{\textbf{Hypothesen}:\\
1. Die Magie selbst verblasst.\\
2. Die Zauberer kreuzen sich mit Muggeln und Squibs.\\
3. Das Wissen, mächtige Zaubersprüche zu wirken, geht verloren.\\
4. Zauberer essen als Kinder das Falsche, oder etwas anderes als Blut lässt sie
schwächer aufwachsen.\\
5. Die Muggeltechnologie stört die Magie. (Seit 800 Jahren?)\\
6. Stärkere Zauberer haben weniger Kinder. (Draco = Einzelkind? Prüfen Sie, ob 3
mächtige Zauberer, Quirrell / Dumbledore / Dunkler Lord, Kinder hatten.)}

\emph{\textbf{Tests}:\\
\textbf{A}. Gibt es Zaubersprüche, die wir kennen, aber nicht wirken können (1
oder 2) oder sind die verlorenen Zaubersprüche nicht mehr bekannt (3)?
\textbf{Ergebnis}: Nicht schlüssig aufgrund des Verbots von Merlin. Kein
bekannter unbeherrschbarer Zauber, könnte aber einfach nicht weitergegeben
worden sein.\\~\\
\textbf{B}. Wirkten die alten Erstklässler die gleiche Art von Zaubern mit der
gleichen Kraft wie heute? (Schwacher Beweis für 1 über 2, aber Blut könnte auch
nur ein Verlust von mächtigen Zaubern sein). \textbf{Ergebnis}: Gleiches Niveau
von Erstjahreszaubern damals wie heute.\\~\\
\textbf{C}. Zusätzlicher Test zur Unterscheidung von 1 und 2 mit Hilfe von
wissenschaftlichen Erkenntnissen über Blut, wird später erklärt.
\textbf{Ergebnis}: Es gibt nur eine Stelle im Rezept, die einen zum Zauberer
macht, und entweder man hat zwei Papiere, auf denen \glqq{}Magie\grqq{} steht,
oder man hat sie nicht.\\~\\
\textbf{D}. Verlieren magische Geschöpfe ihre Kräfte? Unterscheidet 1 von (2
oder 3). \textbf{Ergebnis}: Magische Wesen scheinen so stark zu sein, wie sie es
immer waren.}

\glqq{}A ist gescheitert\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq{}B ist ein schwacher
Beweis für 1 gegenüber 2. C verfälscht 2. D falsifiziert 1. 4 war
unwahrscheinlich und B argumentiert auch gegen 4. 5 war unwahrscheinlich und D
argumentiert dagegen. 6 ist zusammen mit 2 falsifiziert. Damit bleibt 3. Verbot
von Merlin hin oder her, ich habe eigentlich keinen bekannten Zauber gefunden,
der nicht gewirkt werden konnte. Wenn man also alles zusammenzählt, sieht es so
aus, als würde Wissen verloren gehen.\grqq{}

\emph{Und die Falle schnappte zu.}

Es dauerte keine fünf Sekunden, bis die Panik verflogen war und Draco begriff,
dass die Magie nicht verschwunden war. Draco schob sich vom Schreibtisch weg und
stand so heftig auf, dass sein Stuhl mit einem schabenden Geräusch über den
Boden rutschte und umkippte.

\glqq{}Es war also alles nur ein dummer Trick.\grqq{}

Harry Potter starrte ihn einen Moment lang an, immer noch sitzend. Als er
sprach, war seine Stimme leise.

\glqq{}Es war ein fairer Test, Draco. Wenn es anders ausgegangen wäre, hätte ich
es akzeptiert. Das ist nichts, bei dem ich jemals schummeln würde. Niemals. Ich
habe mir deine Daten nicht angesehen, bevor ich meine Vorhersagen gemacht habe.
Ich habe dir im Voraus gesagt, als das Verbot von Merlin das erste Experiment
für ungültig erklärte -\grqq{}

\glqq{}Oh\grqq{}, sagte Draco, die Wut begann in seine Stimme zu kommen,
\glqq{}du wusstest nicht, wie die ganze Sache ausgehen würde?\grqq{}

\glqq{}Ich wusste nichts, was du nicht wusstest\grqq{}, sagte Harry, immer noch
leise. \glqq{}Ich gebe zu, dass ich einen Verdacht hatte. Hermine Granger war zu
mächtig, sie hätte kaum zaubern dürfen und sie war es nicht, wie kann eine
Muggelgeborene die beste Zauberin in Hogwarts sein? Und sie bekommt auch die
besten Noten in ihren Aufsätzen, es ist zu viel Zufall, dass ein Mädchen sowohl
magisch als auch akademisch am stärksten ist, es sei denn, es gibt eine einzige
Ursache. Hermine Grangers Existenz deutet darauf hin, dass es nur eine Sache
gibt, die einen zum Zauberer macht, etwas, das man entweder hat oder nicht hat,
und die Machtunterschiede kommen daher, wie viel man weiß und wie viel man übt.
Und es gab keine verschiedenen Klassen für Reinblüter und Muggelgeborene, und so
weiter. Es gab zu viele Möglichkeiten, dass die Welt nicht so aussah, wie sie
aussehen würde, wenn du Recht hättest. Aber Draco, ich habe nichts gesehen, was
du nicht auch sehen konntest. Ich habe keine Tests durchgeführt, von denen ich
dir nichts erzählt habe. Ich habe nicht geschummelt, Draco. Ich wollte, dass wir
die Antwort gemeinsam herausfinden. Und ich habe nie daran gedacht, dass die
Magie aus der Welt verschwinden könnte, bis du es gesagt hast. Es war auch für
mich eine beängstigende Vorstellung.\grqq{}

\glqq{}Wie auch immer\grqq{}, sagte Draco. Er bemühte sich sehr, seine Stimme zu
kontrollieren und Harry nicht einfach anzuschreien. \glqq{}Du behauptest, dass
du nicht weglaufen und jemand anderem davon erzählen wirst.\grqq{}

\glqq{}Nicht ohne dich vorher zu fragen\grqq{}, sagte Harry. Er öffnete seine
Hände in einer flehenden Geste. \glqq{}Draco, ich bin so nett, wie ich kann,
aber die Welt ist einfach nicht so, wie du sie dir vorgestellt hast.\grqq{}

\glqq{}Gut. Dann ist es aus zwischen uns. Ich werde einfach weggehen und
vergessen, dass das alles je passiert ist.\grqq{}

Draco wirbelte herum, spürte das Brennen in seiner Kehle, das Gefühl des
Verrats, und da wurde ihm klar, dass er Harry Potter wirklich gemocht hatte, und
dieser Gedanke bremste ihn keinen Moment, als er auf die Tür des Klassenzimmers
zuging.

Und Harry Potters Stimme kam, jetzt lauter und besorgt:

\glqq{}Draco... Du kannst nicht vergessen. Verstehst du denn nicht? Das war dein
Opfer.\grqq{}

Draco blieb auf halbem Weg stehen und drehte sich um. \glqq{}Wovon redest
du?\grqq{}

Draco lief es jetzt schon eiskalt den Rücken herunter. Er wusste es schon, bevor
Harry Potter es aussprach.

\glqq{}Um ein Wissenschaftler zu werden. Du hast einen deiner Glaubenssätze in
Frage gestellt, nicht nur einen kleinen Glaubenssatz, sondern etwas, das für
dich große Bedeutung hatte. Du hast Experimente gemacht, Daten gesammelt, und
das Ergebnis hat bewiesen, dass der Glaube falsch war. Du hast die Ergebnisse
gesehen und verstanden, was sie bedeuten.\grqq{} Harry Potters Stimme schwankte.
\glqq{}Vergiss nicht, Draco, du kannst einen \emph{wahren} Glauben nicht auf
diese Weise opfern, denn die Experimente werden ihn bestätigen, anstatt ihn zu
falsifizieren. Dein Opfer, um ein Wissenschaftler zu werden, war dein
\emph{falscher} Glaube, dass sich Zaubererblut vermischt und schwächer
wird.\grqq{}

\glqq{}Das ist nicht wahr!\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Ich habe den Glauben
nicht geopfert. Ich glaube immer noch daran!\grqq{} Seine Stimme wurde lauter
und das Frösteln wurde immer schlimmer.

Harry Potter schüttelte den Kopf. Seine Stimme kam im Flüsterton.
\glqq{}Draco... Es tut mir leid, Draco, du glaubst es nicht, nicht mehr.\grqq{}
Harrys Stimme erhob sich wieder. \glqq{}Ich werde es dir beweisen. Stell dir
vor, jemand erzählt dir, dass er einen Drachen in seinem Haus hält. Du sagst
ihnen, dass du ihn sehen willst. Sie sagen, es sei ein unsichtbarer Drache. Du
sagst, gut, du wirst hören, wie er sich bewegt. Sie sagen, es sei ein unhörbarer
Drache. Du sagst, du wirst etwas Mehl in die Luft werfen und die Umrisse des
Drachens sehen. Sie sagen, der Drache ist für Mehl durchlässig. Und das
Bezeichnende daran ist, dass sie im Voraus genau wissen, welche experimentellen
Ergebnisse sie weg erklären müssen. Sie wissen, dass alles so herauskommen wird,
wie es herauskommt, wenn es keinen Drachen gibt, sie wissen im Voraus genau,
welche Ausreden sie machen müssen. Also sagen sie dass es einen Drachen gibt.
Vielleicht glauben sie, dass sie glauben, dass es einen Drachen gibt, das nennt
man \emph{Glauben-im-Glauben}. Aber sie glauben es nicht wirklich. Man kann sich
in dem, was man glaubt, irren, die meisten Menschen merken gar nicht, dass es
einen Unterschied gibt zwischen dem \emph{Glauben an etwas} und dem
\emph{Glauben, dass es gut ist, es zu glauben}.\grqq{} Harry Potter hatte sich
nun vom Schreibtisch erhoben und ging ein paar Schritte auf Draco zu. \glqq{}Und
Draco, dass du nicht mehr an den Blutpurismus glaubst, und ich werde dir zeigen,
dass du es nicht tust. Wenn der Blutpurismus wahr ist, dann macht Hermine
Granger keinen Sinn, was könnte sie also erklären? Vielleicht ist sie eine
Zauberer-Waise, die von Muggeln aufgezogen wurde, so wie ich? Ich könnte zu
Granger gehen und darum bitten, Bilder von ihren Eltern zu sehen, um zu sehen,
ob sie ihnen ähnlich sieht. Würdest du erwarten, dass sie anders aussieht?
Sollen wir diesen Test durchführen?\grqq{}

\glqq{}Sie hätten sie bei Verwandten untergebracht\grqq{}, sagte Draco, wobei
seine Stimme zitterte. \glqq{}Sie werden immer noch gleich aussehen.\grqq{}

\glqq{}Siehst du. Du weißt bereits, welches Versuchsergebnis du zu entschuldigen
hast. Wenn du noch an den Blutpurismus glauben würdest, würdest du sagen, klar,
schauen wir mal, ich wette, sie wird nicht wie ihre Eltern aussehen, sie ist zu
mächtig, um eine echte Muggelgeborene zu sein -\grqq{}

\glqq{}Sie hätten sie bei Verwandten untergebracht!\grqq{}

\glqq{}Wissenschaftler können Tests machen, um sicher zu gehen, ob jemand das
wahre Kind eines Vaters ist. Granger würde es wahrscheinlich tun, wenn ich ihrer
Familie genug zahle. Sie würde keine Angst vor den Ergebnissen haben. Also, was
erwartest du, was dieser Test zeigen wird? Sag mir ich soll ihn durchführen und
wir werden es tun. Aber du weißt bereits, was der Test sagen wird. Du wirst es
immer wissen. Du wirst es nie vergessen können. Du magst dir wünschen, an
Blutpurismus zu glauben, aber du wirst immer erwarten, dass genau das passiert,
was passieren würde, wenn es nur eine Sache gäbe, die dich zu einem Zauberer
macht. \emph{Das war dein Opfer, ein Wissenschaftler zu werden.}\grqq{}

Dracos Atem ging rasend schnell. \glqq{}Ist dir klar, was du getan hast?!\grqq{}
Draco stürmte vor und packte Harry am Kragen seiner Robe. Seine Stimme erhob
sich zu einem Schrei, sie klang unerträglich laut in dem geschlossenen
Klassenzimmer und der Stille. \textbf{ \glqq{}Ist dir klar, was du getan
hast?!\grqq{}}

Harrys Stimme war zittrig. \glqq{}Du hattest einen Glauben. Der Glaube war
falsch. Ich habe dir geholfen, das zu erkennen. Was wahr ist, ist schon so, es
sich einzugestehen, macht es nicht schlimmer -\grqq{}

Die Finger von Dracos rechter Hand ballten sich zu einer Faust, und diese Hand
fuhr unaufhaltsam nach oben und schlug Harry Potter so hart gegen den Kiefer,
dass sein Körper erst gegen den Schreibtisch und dann auf den Boden krachte.

\glqq{}Idiot!\grqq{}, schrie Draco. \glqq{}Idiot! Idiot!\grqq{}

\glqq{}Draco\grqq{}, flüsterte Harry vom Boden aus, \glqq{}Draco, es tut mir
leid, ich dachte nicht, dass das monatelang passieren würde, ich habe nicht
erwartet, dass du so schnell als Wissenschaftler erwachst, ich dachte, ich hätte
länger Zeit, dich vorzubereiten, dir die Techniken beizubringen, die es weniger
schmerzhaft machen, zuzugeben, dass du falsch liegst -\grqq{}

\glqq{}Was ist mit Vater?\grqq{} sagte Draco. Seine Stimme zitterte vor Wut.
\glqq{}Wolltest du ihn vorbereiten oder war es dir einfach egal, was danach
passiert?\grqq{}

\glqq{}Du kannst es ihm nicht sagen!\grqq{} sagte Harry, seine Stimme erhob sich
alarmiert. \glqq{}Er ist kein Wissenschaftler! Du hast es versprochen,
Draco!\grqq{}

Für einen Moment war der Gedanke, dass Vater es nicht weiß, eine Erleichterung.

Doch dann stieg die wahre Wut auf.

\glqq{}Du hast also geplant, dass ich ihn anlüge und ihm sage, dass ich immer
noch glaube\grqq{}, sagte Draco mit zitternder Stimme. \glqq{}Ich werde ihn
immer anlügen müssen, und jetzt, wo ich erwachsen bin, kann ich kein Todesser
sein, und ich werde ihm nicht einmal sagen können, warum nicht.\grqq{}

\glqq{}Wenn dein Vater dich wirklich liebt\grqq{}, flüsterte Harry vom Boden
aus, \glqq{}wird er dich auch dann noch lieben, wenn du kein Todesser wirst, und
es klingt, als würde dein Vater dich wirklich lieben, Draco -\grqq{}

\glqq{}Dein Stiefvater ist ein Wissenschaftler\grqq{}, sagte Draco. Die Worte
kamen heraus wie beißende Messer. \glqq{}Wenn du kein Wissenschaftler werden
würdest, würde er dich trotzdem lieben. \emph{Aber du wärst ein bisschen weniger
besonders für ihn}.\grqq{}

Harry zuckte zusammen. Der Junge öffnete den Mund, als wolle er \emph{ \glqq{}Es
tut mir leid\grqq{}} sagen, und schloss ihn dann wieder, anscheinend hatte er es
sich anders überlegt, was entweder sehr klug von ihm war oder ein großes Glück,
denn Draco hätte vielleicht versucht, ihn umzubringen.

\glqq{}Du hättest mich warnen sollen\grqq{}, sagte Draco. Seine Stimme erhob
sich. \glqq{}Du hättest mich warnen müssen!\grqq{}

\glqq{}Ich ... ich habe ... jedes Mal, wenn ich dir von der Macht erzählt habe,
habe ich dir auch von dem Preis erzählt. Ich sagte, du musst zugeben, dass du
dich geirrt hast. Ich sagte, dass dies der schwerste Weg für dich sein würde.
Dass dies das Opfer sei, das jeder bringen müsse, um Wissenschaftler zu werden.
Ich sagte, was ist, wenn das Experiment das eine sagt und deine Familie und
Freunde das andere -\grqq{}

\glqq{}\textbf{Das nennst du eine Warnung?!}\grqq{} Draco schrie jetzt. \textbf{
\glqq{}Das nennst du eine Warnung? Wenn wir ein Ritual durchführen, das ein
permanentes Opfer erfordert?\grqq{}}

\glqq{}ICH... ICH...\grqq{} Der Junge am Boden schluckte. \glqq{}Ich schätze,
das war vielleicht nicht deutlich genug. Es tut mir leid. Aber das, was durch
die Wahrheit zerstört werden \emph{kann}, sollte auch zerstört werden.\grqq{}

Ihn zu schlagen war nicht genug.

\glqq{}In einem Punkt irrst du dich\grqq{}, sagte Draco, seine Stimme war
tödlich. \glqq{}Granger ist nicht die stärkste Schülerin in Hogwarts. Sie hat
nur die besten Noten im Unterricht. Du wirst gleich den Unterschied
herausfinden.\grqq{}

Plötzlicher Schock zeigte sich in Harrys Gesicht, und er versuchte, sich schnell
auf die Füße zu rollen -

es war bereits zu spät für ihn.

\glqq{}Expelliarmus!\grqq{}

Harrys Zauberstab flog quer durch den Raum.

\glqq{}Gom jabbar!\grqq{}

Ein Puls aus tintenschwarzer Schwärze schlug auf Harrys linke Hand.

\glqq{}Das ist ein Folterzauber\grqq{}, sagte Draco. \glqq{}Er ist dazu da, um
Informationen aus Leuten herauszubekommen. Ich werde ihn einfach an dir lassen
und die Tür hinter mir abschließen, wenn ich gehe. Vielleicht stelle ich den
Sperrzauber so ein, dass er nach ein paar Stunden nachlässt. Vielleicht lässt er
auch nicht nach, bis du hier drin stirbst. Viel Spaß.\grqq{}

Draco bewegte sich geschmeidig rückwärts, den Zauberstab immer noch auf Harry
gerichtet. Dracos Hand tauchte nach unten, griff nach seiner Büchertasche, ohne
dass sein Ziel wankte.

Der Schmerz zeigte sich bereits in Harry Potters Gesicht, als er sprach. \glqq{}
Die Malfoys stehen über den Gesetzen für minderjährige Zauberer, nehme ich an?
Es liegt nicht daran, dass dein Blut stärker ist. Sondern weil du schon geübt
hast. Am Anfang warst du so schwach wie jeder von uns. Ist meine Vorhersage
falsch?\grqq{}

Dracos Hand wurde weiß um seinen Zauberstab, aber sein Ziel blieb fest.

\glqq{}Nur damit du es weißt\grqq{}, sagte Harry durch knirschende Zähne,
\glqq{} wenn du mir gesagt hättest, dass ich falsch liege, hätte ich auf dich
gehört. Ich werde dich nicht foltern, wenn du mir zeigst, dass ich falsch liege.
Und so wirst du auch. Eines Tages. Du bist jetzt als Wissenschaftler erwacht,
und selbst wenn du nie lernst, deine Macht zu benutzen, wirst du immer\grqq{},
Harry keuchte, \glqq{}nach Wegen suchen, deine Überzeugungen zu testen -\grqq{}

Dracos Rückzug war jetzt weniger geschmeidig, etwas schneller, und er musste
sich anstrengen, um seinen Zauberstab auf Harry zu halten, als dieser nach
hinten griff, um die Tür zu öffnen und aus dem Klassenzimmer zu treten.

Dann schloss Draco die Tür wieder.

Er wirkte den mächtigsten Schließzauber, den er kannte.

Draco wartete, bis er Harrys ersten Schrei hörte, bevor er den Quietus zauberte.

\emph{Und dann ging er weg.}

\begin{center}*****\end{center}

\textbf{\glqq{}Aaahhhh! Finite Incantatem! Aaaahhh!}\grqq{}

Harrys linke Hand war in einen Topf mit kochendem Speiseöl gesteckt und dort
gelassen worden. Er hatte alles, was er hatte, in das \emph{Finite Incantatem}
gesteckt und es funktionierte immer noch nicht.

Manche Verhexungen erforderten bestimmte Gegenzauber oder man konnte sie nicht
rückgängig machen, oder vielleicht lag es einfach daran, dass Draco so viel
stärker war.

\glqq{}\textbf{Aaaaahhhh}!\grqq{}

Harrys Hand begann jetzt wirklich zu schmerzen, und das störte seine Versuche,
kreativ zu denken.

Aber ein paar Schreie später wurde Harry klar, was er tun musste. Leider befand
sich sein Beutel auf der falschen Seite seines Körpers, und er musste sich
ziemlich verrenken, um ihn zu erreichen, vor allem, weil sein anderer Arm
reflexartig herumfuchtelte und er unaufhaltsam versuchte, die Quelle des
Schmerzes wegzuschleudern. Bis er es geschafft hatte, hatte sein anderer Arm es
geschafft, seinen Zauberstab wieder wegzuschleudern.

\glqq{}Medizinischer \textbf{ahhhhh}-Kit! Sanitätskoffer!\grqq{}

Auf dem Boden war das grüne Licht zu schummrig, um es zu erkennen.

Harry konnte nicht stehen. Er konnte nicht krabbeln. Er rollte über den Boden
dorthin, wo er seinen Zauberstab vermutete, und er war nicht da, und mit einer
Hand schaffte er es, sich hoch genug zu heben, um seinen Zauberstab zu sehen,
und er rollte dorthin und holte den Zauberstab und rollte zurück, wo der
Verbandskasten geöffnet war. Es gab auch eine ganze Menge Geschrei und ein
bisschen Erbrechen.

Es brauchte acht Versuche, bis Harry Lumos zaubern konnte.

Und dann, nun ja, das Paket war nicht dafür gedacht, einhändig geöffnet zu
werden, \emph{weil alle Zauberer Idioten waren, deshalb.} Harry musste seine
Zähne benutzen und so dauerte es eine Weile, bis Harry es endlich schaffte, das
Taubheitstuch über seine linke Hand zu wickeln.

Als alles Gefühl in seiner linken Hand endlich verschwunden war, ließ Harry
seinen Verstand los, lag regungslos auf dem Boden und weinte eine Zeit lang.

\emph{Nun}, sagte Harrys Geist leise in sich hinein, als er sich genug erholt
hatte, um wieder in Worten zu denken.\emph{ War es das wert?}

Langsam griff Harrys funktionstüchtige Hand nach einem Schreibtisch.

Harry zog sich auf seine Füße. Nahm einen tiefen Atemzug.

Atmete aus.

Lächelte.

Es war kein großes Lächeln, aber es war trotzdem ein Lächeln.

\emph{Danke, Professor Quirrell, ohne dich hätte ich nicht verloren.}

Er hatte Draco noch nicht erlöst, nicht mal annähernd. Im Gegensatz zu dem, was
Draco selbst jetzt glauben mochte, war Draco immer noch das Kind eines
Todessers, durch und durch. Ein Junge, der aufgewachsen war und dachte, \glqq{}
\emph{Vergewaltigung}\grqq{} sei etwas, was die coolen Älteren machten. Aber es
war ein verdammt guter Anfang.

Harry konnte nicht behaupten, dass alles so gelaufen war, wie er es geplant
hatte. Es war alles so, wie er es sich auf der Stelle ausgedacht hatte. Der Plan
sah vor, dass dies erst im Dezember oder so geschehen sollte, nachdem Harry
Draco die Technik beigebracht hatte, die Beweise nicht zu leugnen, wenn er sie
sah.

Aber er hatte den ängstlichen Blick auf Dracos Gesicht gesehen, erkannt, dass
Draco bereits eine alternative Hypothese ernst nahm, und den Moment genutzt. Ein
Fall von wahrer Neugierde hatte in der Rationalität die gleiche erlösende Kraft
wie ein Fall von wahrer Liebe in Filmen.

Rückblickend betrachtet, hatte Harry sich Stunden Zeit gelassen, um die
wichtigste Entdeckung in der Geschichte der Magie zu machen, und Monate, um die
unentwickelten mentalen Barrieren eines elfjährigen Jungen zu durchbrechen.

\emph{Das könnte darauf hindeuten, dass Harry eine Art großes kognitives Defizit
in Bezug} \emph{auf das Abschätzen von Aufgabenerledigungszeiten hatte.}

Kam Harry in die Hölle der Wissenschaft für das, was er getan hatte? Harry war
sich nicht sicher. Er hatte es geschafft, Draco auf die Möglichkeit aufmerksam
zu machen, dass die Magie schwindet, und dafür gesorgt, dass Draco den Teil des
Experiments durchführte, der auf den ersten Blick in diese Richtung wies. Er
hatte gewartet, bis er die Genetik erklärt hatte, um Draco dazu zu bringen, sich
über magische Wesen Gedanken zu machen (obwohl Harry an uralte Artefakte wie den
Sprechenden Hut gedacht hatte, den niemand mehr duplizieren konnte, der aber
weiterhin funktionierte). Aber Harry hatte eigentlich keine Beweise übertrieben,
hatte die Bedeutung der Ergebnisse nicht verfälscht. Als das Verbot von Merlin
den Test ungültig gemacht hatte, der endgültig hätte sein sollen, hatte er es
Draco von Anfang an gesagt.

Und dann war da noch der Teil danach...

Aber er hatte Draco nicht wirklich angelogen. \emph{Draco hatte es geglaubt, und
das würde es wahr machen.}

Das Ende war, zugegebenermaßen, nicht lustig gewesen.

Harry drehte sich um und wankte zur Tür.

Zeit, Dracos Sperrzauber zu testen.

Der erste Schritt war, einfach zu versuchen, den Türknauf zu drehen. Draco
könnte geblufft haben.

Draco hatte nicht geblufft.

\glqq{}Finite Incantatem.\grqq{} Harrys Stimme klang ziemlich heiser, und er
konnte spüren, dass der Zauber nicht gewirkt hatte.

Also versuchte Harry es noch einmal, und dieses Mal fühlte es sich richtig an.
Aber eine weitere Drehung am Türknauf zeigte, dass es nicht funktioniert hatte.
Das war keine Überraschung.

Zeit, die großen Geschütze aufzufahren. Harry holte tief Luft. Dieser Zauber war
einer der mächtigsten, die er bis jetzt gelernt hatte.

\glqq{}Alohomora!\grqq{}

Harry taumelte ein wenig, nachdem er es gesagt hatte.

Die Tür des Klassenzimmers öffnete sich immer noch nicht.

Das schockierte Harry. Harry hatte natürlich nicht vorgehabt, in die Nähe von
Dumbledores verbotenem Korridor zu gehen. Aber ein Zauber zum Öffnen von
magischen Schlössern war Harry ohnehin als nützlich erschienen, und so hatte er
ihn gelernt. War Dumbledores verbotener Korridor dazu gedacht, die Leute so dumm
zu ködern, dass sie nicht bemerkten, dass die Sicherheitsvorkehrungen schlimmer
waren als das, was Draco Malfoy anbringen konnte? Die Angst kroch zurück in
Harrys System.

Auf dem Schild im Medizinkasten hatte gestanden, dass das Betäubungstuch nur bis
zu dreißig Minuten lang sicher verwendet werden konnte. Danach würde er sich
automatisch ablösen und wäre 24 Stunden lang nicht wieder verwendbar. Im Moment
war es 18:51 Uhr. Er hatte das Tuch vor etwa fünf Minuten angelegt.

Also trat Harry einen Schritt zurück und betrachtete die Tür. Es war eine solide
Platte aus dunklem Eichenholz, unterbrochen nur durch den messingfarbenen
Metalltürknauf.

Harry kannte keine Spreng-, Schneid- oder Zertrümmerungszauber, und Sprengstoff
zu verwandeln hätte gegen die Regel verstoßen, dass man keine Dinge verwandeln
darf, die verbrannt werden sollen. Säure war eine Flüssigkeit und hätte Dämpfe
erzeugt...

Aber das war kein Hindernis für einen \emph{kreativen Denker}.

Harry legte seinen Zauberstab an eines der Messingscharniere der Tür und
konzentrierte sich auf die Form der Baumwolle als reine Abstraktion, abgesehen
von der materiellen Baumwolle, und ebenso auf das reine Material, abgesehen von
dem Muster, das es zu einem Messingscharnier machte, und brachte die beiden
Konzepte zusammen, indem er der Substanz eine Form aufzwang.

Eine Stunde Verwandlungsübungen jeden Tag für einen Monat hatte Harry an den
Punkt gebracht, an dem er einen Gegenstand von fünf Kubikzentimetern in knapp
einer Minute verformen konnte.

Nach zwei Minuten hatte sich das Scharnier überhaupt nicht verändert.

Wer auch immer Dracos Verriegelungszauber entworfen hatte, er hatte auch an das
gedacht. Oder die Tür war ein Teil von Hogwarts und das Schloss war immun.

Ein Blick zeigte, dass die Wände aus massivem Stein waren. Genauso wie der
Boden. Genauso wie die Decke. Man konnte einen Teil von etwas, das ein festes
Ganzes war, nicht separat verwandeln; Harry hätte versuchen müssen, die ganze
Wand zu verwandeln, was Stunden oder vielleicht Tage ununterbrochener
Anstrengung erfordert hätte, wenn er es überhaupt hätte tun können, und wenn die
Wand nicht mit dem Rest des ganzen Schlosses zusammenhing...

Harrys Zeitumkehrer würde sich erst um 21 Uhr öffnen. Danach konnte er bis 18
Uhr zurückgehen, bevor die Tür verschlossen wurde. Wie lange würde der
Folterzauber dauern?

Harry schluckte schwer. Tränen stiegen ihm wieder in die Augen.

Sein brillanter, kreativer Verstand hatte gerade den genialen Vorschlag gemacht,
\emph{dass Harry sich die Hand mit der Metallsäge aus dem Werkzeugset in seiner
Tasche abschneiden könnte, was natürlich weh tun würde, aber viel weniger weh
tun könnte als Dracos Schmerzzauber, da die Nerven weg wären; und er hatte
Aderpressen im Heilerkoffer.}

Und das war offensichtlich eine abscheulich dumme Idee, die Harry den Rest
seines Lebens bereuen würde.

Aber Harry wusste nicht, ob er zwei Stunden lang unter der Folter durchhalten
würde.

Er wollte raus aus diesem Klassenzimmer, er wollte sofort raus aus diesem
Klassenzimmer, er wollte nicht zwei Stunden schreiend hier drin warten, bis er
den Zeitumkehrer benutzen konnte, er musste raus und jemanden finden, der den
Folterzauber von seiner Hand nahm...

\textbf{\emph{Denk nach}}! schrie Harry sein Gehirn an. \textbf{\emph{Denk nach!
Denk nach!}}

\begin{center}*****\end{center}

Der Slytherin-Schlafsaal war fast leer. Die Leute waren beim Abendessen. Aus
irgendeinem Grund fühlte sich Draco selbst nicht sehr hungrig.

Draco schloss die Tür zu seinem Privatzimmer, verriegelte sie, brachte sie zum
Schweigen, setzte sich auf sein Bett und begann zu weinen.

\emph{Es war nicht fair.}

\emph{Es war nicht fair.}

Es war das erste Mal, dass Draco wirklich verloren hatte, Vater hatte ihn
gewarnt, dass richtiges Verlieren beim ersten Mal weh tun würde, aber er hatte
schon so viel verloren, es war nicht fair, es war nicht fair, dass er gleich
beim ersten Mal alles verlor.

Irgendwo in den Kerkern schrie ein Junge, den Draco eigentlich mochte, vor
Schmerz. Draco hatte noch nie jemanden verletzt, den er mochte. Leute zu
bestrafen, die es verdient hatten, sollte eigentlich Spaß machen, aber das hier
fühlte sich einfach innerlich krank an. Vater hatte ihn nicht davor gewarnt, und
Draco fragte sich, ob das eine harte Lektion war, die jeder lernen musste, wenn
er erwachsen wurde, oder ob Draco einfach nur schwach war.

Er wünschte, Pansy hätte anstelle von Harry geschrien. Das hätte sich besser
angefühlt.

Und das Schlimmste war, zu wissen, dass es ein Fehler gewesen sein könnte, Harry
Potter zu verletzen.

Wer war jetzt noch für Draco da? Dumbledore? Nach dem, was er getan hatte?
\emph{Eher wäre Draco lebendig verbrannt}.

Draco würde zu Harry Potter zurückkehren müssen, weil er nirgendwo anders
hinkonnte. Und wenn Harry Potter sagte, er wolle ihn nicht, dann wäre Draco ein
Nichts, nur ein erbärmlicher kleiner Junge, der nie ein Todesser sein könnte,
nie Dumbledores Fraktion beitreten, nie Wissenschaft lernen.

Die Falle war perfekt gestellt, perfekt ausgeführt worden. Vater hatte Draco
immer wieder gewarnt, dass man das, \emph{was man den dunklen Ritualen geopfert
hat, nicht zurückgewinnen kann.} Aber Vater hatte nicht gewusst, dass die
verfluchten Muggel Rituale erfunden hatten, für die man keinen Zauberstab
brauchte, Rituale, zu denen man überlistet werden konnte, ohne es zu wissen, und
das war nur eines der schrecklichen Geheimnisse, die die Wissenschaftler kannten
und die Harry Potter mitgebracht hatte.

Draco fing daraufhin an, noch heftiger zu weinen.

Er wollte das nicht, er wollte das nicht, aber es gab kein Zurück mehr. Es war
zu spät. Er war bereits ein Wissenschaftler.

Draco wusste, er hätte zurückgehen und Harry Potter befreien und sich
entschuldigen sollen. Es wäre das Klügste gewesen, was er hätte tun können.

Stattdessen blieb Draco in seinem Bett und schluchzte.

Er hatte Harry Potter bereits verletzt. Es war vielleicht das einzige Mal, dass
Draco ihm wehtun konnte, und er würde für den Rest seines Lebens an dieser einen
Erinnerung festhalten müssen.

\textbf{Soll er doch weiter schreien.}

\begin{center}*****\end{center}

Harry ließ die Reste seiner Metallsäge auf den Boden fallen. Die
Messingscharniere hatten sich als unempfindlich erwiesen, nicht einmal einen
Kratzer hatten sie abbekommen, und Harry begann zu vermuten, dass selbst die
Verzweiflungstat, zu versuchen, Säure oder Sprengstoff zu verwandeln, nicht
ausgereicht hätte, um diese Tür zu öffnen. Positiv war, dass der Versuch die
Bügelsäge zerstört hatte.

Seine Uhr zeigte 19:02 Uhr an, weniger als fünfzehn Minuten waren noch übrig,
und Harry versuchte sich daran zu erinnern, ob es noch andere scharfe Dinge in
seiner Tasche gab, die zerstört werden mussten, und fühlte, wie ein weiterer
Anfall von Tränen aufkam. Wenn er doch nur, wenn sein Zeitdreher sich öffnete,
zurückgehen und verhindern könnte -

Und da wurde Harry klar, dass er albern war.

Es war nicht das erste Mal, dass er in einem Raum eingesperrt war.

Professor McGonagall hatte ihm schon gesagt, wie man das richtig macht.

...sie hatte ihm auch gesagt, dass er den Zeitumkehrer nicht für so etwas
benutzen sollte.

Würde Professor McGonagall erkennen, dass dieser Anlass wirklich eine besondere
Ausnahme rechtfertigte? Oder würde sie den Zeitumkehrer einfach ganz wegnehmen?

Harry sammelte alle seine Sachen, alle Beweise, in seinem Beutel ein. Ein
\emph{Scourgify} kümmerte sich um das Erbrochene auf dem Boden, allerdings nicht
um den Schweiß, der seine Roben durchtränkt hatte. Die umgestürzten Tische ließ
er stehen, es war nicht wichtig genug, um es wert zu sein, es mit einer Hand zu
tun.

Als er fertig war, schaute Harry auf seine Uhr.

19:04 Uhr. Und dann wartete Harry. Sekunden vergingen, die sich wie Jahre
anfühlten.

Um 19:07 Uhr öffnete sich die Tür.

Professor Flitwicks pausbäckiges Gesicht sah ziemlich besorgt aus. \glqq{}Ist
alles in Ordnung, Harry?\grqq{}, fragte die piepsige Stimme des Hausoberhauptes
von Ravenclaw. \glqq{}Ich habe eine Nachricht bekommen, dass du hier
eingeschlossen wurdest -\grqq{}
