\chapter{Das Stanford-Gefängnis-Experiment, Finale}

Minerva starrte auf die Uhr, die goldenen Zeiger und silbernen Ziffern, die
ruckartige Bewegung. Muggel hatten das erfunden, und bis sie es getan hatten,
hatten sich Zauberer nicht die Mühe gemacht, die Zeit einzuhalten. Glocken,
getaktet durch eine geschliffene Sanduhr, hatten bei der Erbauung von Hogwarts
für den Unterricht gedient. Es war eines der Dinge, die Blutpuristen nicht wahr
haben wollten, und deshalb wusste Minerva es. Sie hatte ein \glqq
Ohnegleichen\grqq{} auf ihren Muggelkunde-U.T.Z. erhalten, was ihr jetzt wie
eine Schande vorkam, wenn man bedenkt, wie wenig sie wusste. Ihr jüngeres Ich
hatte schon damals erkannt, dass der Kurs eine Mogelpackung war, unterrichtet
von einem Reinblüter, angeblich, weil Muggelgeborene nicht verstehen konnten,
was man Zauberern beibringen musste, und eigentlich, weil der Oberste Rat Muggel
überhaupt nicht guthieß. Aber als sie siebzehn war, war die Ohnegleichen Note
das Wichtigste gewesen, was ihr wichtig war, wie sie sich traurig erinnerte...
> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Wenn Harry Potter und Voldemort
ihren Krieg mit Muggelwaffen führen, wird von der Welt nichts mehr übrig sein
außer Feuer!}

Sie konnte es sich nicht vorstellen, und der Grund, warum sie es sich nicht
vorstellen konnte, war, dass sie sich nicht vorstellen konnte, dass Harry gegen
Du-weißt-schon-wen kämpfen würde. Sie war dem Dunklen Lord schon viermal
begegnet und hatte jedes Mal überlebt, dreimal mit Albus als Schutzschild und
einmal mit Moody an ihrer Seite. Sie erinnerte sich an das verunstaltete,
schlangenartige Gesicht, die schwachen grünen Schuppen, die über die Haut
verstreut waren, die glühend roten Augen, die Stimme, die in einem hohen Zischen
lachte und nichts als Grausamkeit und Qual versprach: das Monster in Reinkultur.

Und Harry Potter war leicht vor ihrem geistigen Auge auszumalen, der strahlende
Gesichtsausdruck eines kleinen Jungen, der schwankte zwischen dem Ernst-nehmen
des Lächerlichen und dem Lachen über den Ernst.

Und der Gedanke, dass die beiden sich Zauberstab an Zauberstab gegenüberstanden,
war zu schmerzhaft, um ihn sich vorzustellen. Sie hatten kein Recht, überhaupt
kein Recht, das einem elfjährigen Jungen anzutun. Sie wusste, was der
Schulleiter an diesem Tag für ihn beschlossen hatte, denn sie war beauftragt
worden, die Vorkehrungen zu treffen; und wäre sie in demselben Alter gewesen,
hätte sie gewütet und geschrien und geweint und wäre wochenlang untröstlich
gewesen, und... \emph{Er ist kein gewöhnlicher Erstklässler,} hatte Albus
gesagt. \emph{Er ist dem Dunklen Lord ebenbürtig, und er hat eine Macht, die der
Dunkle Lord nicht kennt.}

Die schreckliche, hohle Stimme, die aus Sybill Trelawneys Kehle dröhnte, die
wahre und ursprüngliche Prophezeiung, hallte noch einmal in ihrem Kopf wider.
Sie hatte das Gefühl, dass sie nicht das bedeutete, was der Schulleiter dachte,
aber es gab keine Möglichkeit, den Unterschied in Worte zu fassen. Und trotzdem
schien es wahr zu sein, dass, wenn es irgendeinen Elfjährigen auf der ganzen
Erde gab, der diese Last tragen konnte, dieser Junge jetzt in ihr Büro kam. Und
wenn sie ihm so etwas wie '\emph{armer Harry'} ins Gesicht sagte ... nun, das
würde ihm nicht gefallen.

\emph{Jetzt muss ich also einen Weg finden, einen unsterblichen dunklen Zauberer
zu töten,} hatte Harry an dem Tag gesagt, an dem er es zum ersten Mal erfahren
hatte. \emph{Ich wünschte wirklich, Sie hätten mir das gesagt, bevor ich anfing
einzukaufen...}

Sie war lange genug Leiterin des Hauses Gryffindor gewesen, sie hatte genug
Freunde sterben sehen, um zu wissen, dass es einige Leute gab, die man nicht
davor bewahren konnte, ein Held zu werden.

Es klopfte an der Tür, und Professor McGonagall sagte: \glqq{}Herein.\grqq{}

Als Harry eintrat, hatte sein Gesicht denselben kalten, wachen Blick, den sie in
Marys Restaurant gesehen hatte, und sie fragte sich einen Moment lang, ob er den
ganzen Tag über dieselbe Maske, dasselbe Selbst getragen hatte.

Der Junge setzte sich auf den Stuhl vor ihrem Schreibtisch und sagte: \glqq{}Ist
es also an der Zeit, mir zu sagen, was los ist?\grqq{} Neutral die Worte, nicht
die Schärfe, die zu dem Ausdruck hätte gehören sollen.

Professor McGonagalls Augen hoben sich vor Überraschung, bevor sie sie aufhalten
konnte, und sie sagte: \glqq{}Der Schulleiter hat Ihnen nichts gesagt, Mr.
Potter?\grqq{}

Der Junge schüttelte den Kopf. \glqq{}Nur, dass er eine Warnung erhalten hatte,
dass ich in Gefahr sein könnte, aber dass ich jetzt in Sicherheit sei.\grqq{}

Minerva hatte Mühe, seinen Blick zu erwidern. \emph{Wie konnten sie ihm das
antun, wie konnten sie das einem elfjährigen Jungen aufbürden, diesen Krieg,
dieses Schicksal, diese Prophezeiung ... und sie trauten ihm nicht einmal...}
Sie zwang sich, Harry direkt anzuschauen, und sah, dass seine grünen Augen ruhig
auf ihr ruhten.

\glqq{}Professor McGonagall?\grqq{}, sagte der Junge leise.

\glqq{}Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor McGonagall, \glqq{}ich fürchte, es steht
mir nicht zu, Ihnen das zu erklären, aber wenn der Schulleiter Ihnen danach
immer noch nichts sagt, können Sie zu mir kommen, und ich werde ihn für Sie
anschreien gehen.\grqq{}

Die Augen des Jungen weiteten sich, etwas von dem echten Harry zeigte sich durch
den Spalt, bevor die kühle Maske wieder aufgesetzt wurde.

\glqq{}Auf jeden Fall\grqq{}, sagte Professor McGonagall zügig. \glqq{}Es tut mir
leid für die Unannehmlichkeiten, Mr. Potter, aber ich muss Sie bitten, Ihren
Zeitumkehrer zu benutzen, um sechs Stunden zurück auf drei Uhr zu gehen und
Professor Flitwick folgende Nachricht zu übermitteln: \emph{Silber ist auf dem
Baum}. Bitten Sie den Professor, die Zeit zu notieren, zu der Sie ihm diese
Nachricht gegeben haben. Danach möchte sich der Schulleiter mit Ihnen treffen,
wenn es Ihnen passt.\grqq{}

Es gab eine Pause. Dann sagte der Junge: \glqq{}Ich werde also verdächtigt,
meinen Zeitumkehrer zu missbrauchen?\grqq{}

\glqq{}Nicht von mir!\grqq{} sagte Professor McGonagall hastig. \glqq{}Es tut mir
leid für die Unannehmlichkeiten, Mr. Potter.\grqq{}

Es gab eine weitere Pause, und dann zuckte der Junge mit den Schultern. \glqq{}Es
wird meinen Schlafrhythmus durcheinanderbringen, aber ich nehme an, es lässt
sich nicht ändern. Bitte lassen Sie die Hauselfen wissen, dass ich morgen früh
um, sagen wir, drei Uhr ein frühes Frühstück bekomme, wenn ich darum
bitte.\grqq{}

\glqq{}Natürlich, Mr. Potter\grqq{}, sagte sie. \glqq{}Ich danke Ihnen für Ihr
Verständnis.\grqq{}

Der Junge erhob sich von seinem Stuhl und nickte ihr förmlich zu, dann schlüpfte
er zur Tür hinaus, wobei seine Hand bereits unter sein Hemd wanderte, wo sein
Zeitumkehrer wartete; und fast hätte sie \glqq{}Harry!\grqq{} gerufen, nur hätte
sie nicht gewusst, was sie danach sagen sollte. Stattdessen wartete sie, die
Augen auf die Uhr gerichtet. Wie lange musste sie warten, bis Harry Potter in
der Zeit zurückging? Eigentlich brauchte sie gar nicht zu warten; wenn er es
getan hatte, dann war es bereits geschehen... Minerva wusste also, dass sie
zögerte, weil sie nervös war, und die Erkenntnis machte sie traurig.

\emph{Unfug, ja, unaussprechlicher, undenkbarer Unfug mit all der Umsicht und
Voraussicht eines fallenden Felsens} - sie wusste nicht, wie der Junge den Hut
ausgetrickst hatte, ihn nicht nach Gryffindor zu sortieren, wo er offensichtlich
hingehörte - \emph{aber nichts Dunkles oder Schädliches, niemals.} Unter diesem
Unfug war seine Güte so tief und wahrhaftig wie die der Weasley-Zwillinge,
obwohl nicht einmal der Cruciatus-Fluch sie dazu hätte bringen können, das laut
auszusprechen.

\glqq{}Expecto Patronum\grqq{}, sagte sie und dann: \glqq{}Geh zu Professor
Flitwick und bring seine Antwort zurück, nachdem du ihm Folgendes gefragt hast:
'Hat Mr. Potter dir eine Nachricht von mir gegeben, wie lautete diese Nachricht
und wann hast du sie erhalten?'\grqq{}

Eine Stunde zuvor, nachdem er die letzte verbleibende Umdrehung seines
Zeitumkehrers benutzt hatte, nachdem er den Unsichtbarkeitsumhang angelegt
hatte, steckte Harry die Sanduhr zurück in sein Hemd. Und er machte sich auf den
Weg zu den Slytherin-Kerkern, wobei er so schnell schritt, wie es seine
unsichtbaren Beine schafften, wenn auch nicht rannte. Zum Glück befand sich das
Büro der stellvertretenden Schulleiterin bereits in einem niedrigeren Stockwerk
von Hogwarts... Ein paar Treppenhäuser später, zwei Stufen, aber nicht drei
Stufen auf einmal genommen, blieb Harry an einem Korridor stehen, um dessen
letzte Biegung der Eingang zu den Slytherin-Schlafsälen lag. Harry nahm ein
Stück Pergament (kein Papier) aus seiner Pergamenttasche, holte einen
Diktierfeder aus seinem Beutel und sagte der Feder: \glqq{}Schreibe diese
Buchstaben genau so, wie ich sie sage: Z-P-G-B-S-Y, Leerzeichen,
F-V-Y-I-R-E-B-A-G-U-R-G-E-R-R.\grqq{}

Es gab zwei Arten von Codes in der Kryptographie, Codes, die deinen kleinen
Bruder davon abhalten, deine Nachricht zu lesen und Codes, die große Regierungen
davon abhalten, deine Nachricht zu lesen, und dies war die erste Art von Code,
aber es war besser als nichts. Theoretisch sollte es sowieso niemand lesen; aber
selbst wenn jemand es täte, würde er sich an nichts Interessantes erinnern, wenn
er nicht zuerst Kryptographie betrieben hätte.

Harry steckte das Pergament dann in einen Pergamentumschlag und schmolz mit
seinem Zauberstab ein wenig grünes Wachs, um ihn zu versiegeln. Im Prinzip hätte
Harry das natürlich auch schon Stunden früher tun können, aber irgendwie schien
es ihm weniger wie ein Spiel mit der Zeit, zu warten, bis er die Nachricht von
Professor McGonagalls eigenen Lippen gehört hatte. Dann steckte Harry den
Umschlag in einen anderen Umschlag, der bereits ein weiteres Blatt Papier mit
anderen Anweisungen und fünf silberne Sickel enthielt. Er verschloss diesen
Umschlag (auf dessen Außenseite bereits ein Name stand), versiegelte ihn mit
noch mehr grünem Wachs und drückte eine letzte Sickel in dieses Siegel. Dann
steckte Harry diesen Umschlag in den allerletzten Umschlag, auf dem in großen
Buchstaben der Name \glqq{}Merry Tavington\grqq{} stand. Und Harry spähte um die
Kurve, wo das finstere Porträt, das als Tür zu den Slytherin-Schlafsälen diente,
wartete; und da er nicht wollte, dass das Porträt sich daran erinnerte, dass es
jemanden unsichtbar gemacht hatte, benutzte Harry den Schwebezauber, um den
Umschlag zu dem finsteren Mann schweben zu lassen und ihn ihm anzutippen.

Der finstere Mann schaute auf den Umschlag hinunter, betrachtete ihn durch ein
Monokel, seufzte und drehte sich um, um in das Innere der Slytherin-Schlafsäle
zu schauen, und rief: \glqq{}Nachricht für Merry Tavington!\grqq{} Dann ließ er
den Umschlag auf den Boden fallen. Ein paar Augenblicke später öffnete sich die
Porträttür und Merry schnappte sich den Umschlag vom Boden. Sie öffnete ihn und
fand einen Sickel und einen Umschlag, der an eine Viertklässlerin namens
Margaret Bulstrode adressiert war. (Slytherins machten so etwas ständig, und ein
Sickel war definitiv ein Eilauftrag.) Margaret würde ihren Umschlag öffnen und
fünf Sickel finden, zusammen mit einem Umschlag, den sie in einem unbenutzten
Klassenzimmer abgeben sollte, nachdem sie ihren Zeitumkehrer benutzt hatte, um
fünf Stunden zurückzugehen, woraufhin sie weitere fünf Sickel finden würde, die
auf sie warteten, wenn sie schnell dorthin kommen würde.

Und ein unsichtbarer Harry Potter würde von 15 Uhr bis 15:30 Uhr in diesem
Klassenzimmer warten, nur für den Fall, dass jemand den \emph{offensichtlichen
Test} versuchen würde.

Nun, für Professor Quirrell war es jedenfalls offensichtlich gewesen. Für
Professor Quirrell war es auch offensichtlich gewesen, dass (a) Margaret
Bulstrode einen Zeitumkehrer hatte und (b) sie nicht sehr streng damit war, wie
sie ihn benutzte, z.B. indem sie ihrer jüngeren Schwester wirklich guten Klatsch
erzählte, \glqq{}bevor\grqq{} es jemand anderes gehört hatte.

Etwas von der Anspannung sickerte von Harry ab, als er von der Porträttür
wegschritt, immer noch unsichtbar. Irgendwie hatte es sein Verstand immer noch
geschafft, sich Gedanken über den Plan zu machen, obwohl er wusste, dass er
bereits gelungen war. Jetzt blieb nur noch die Konfrontation mit Dumbledore, und
dann war er für den Tag fertig... er würde um 9 Uhr zu den Wasserspeiern des
Schulleiters gehen, da es verdächtiger wirken würde, es um 8 Uhr zu tun. Auf
diese Weise könnte er behaupten, er hätte nur missverstanden, was Professor
McGonagall mit \glqq{}danach\grqq{} gemeint hatte...

Der obskure Schmerz klammerte sich wieder an Harrys Herz, als er an Professor
McGonagall dachte. Also zog sich Harry ein wenig weiter in seine dunkle Seite
zurück, die den ruhigen Ausdruck getragen und die Müdigkeit aus seinem Gesicht
gehalten hatte, und ging weiter. Es würde eine Abrechnung kommen, aber manchmal
musste man sich heute alles leihen, was man konnte, und die Zahlungen morgen
fällig werden lassen. Sogar Harrys dunkle Seite spürte die Erschöpfung, als die
Wendeltreppe ihn zu der großen Eichentür brachte, die das letzte Tor zu
Dumbledores Büro war; aber da Harry jetzt rechtmäßig vier Stunden über seine
natürliche Schlafenszeit hinaus war, war es sicher, etwas von der Müdigkeit zu
zeigen, die physische, wenn nicht die emotionale.

Die Eichentür schwang auf - Harrys Augen waren bereits in Richtung des großen
Schreibtisches und des dahinter stehenden Thrones gerichtet gewesen; es dauerte
also einen Moment, bis er registrierte, dass der Thron leer war, der
Schreibtisch kahl bis auf einen einzigen ledergebundenen Band; und dann
verlagerte Harry seinen Blick, um den Zauberer zwischen seinen mechanischen
Apparaten stehen zu sehen, die geheimnisvollen unbekannten Geräte in ihren
Partituren. Fawkes und der Sprechende Hut besetzten ihre jeweiligen Sitzplätze,
ein helles, fröhliches Feuer knisterte in einer Ecke, von der Harry vorher nicht
wusste, dass es ein Kamin war, und da waren die zwei Regenschirme und drei rote
Pantoffeln für die linken Füße. Alle Dinge an ihrem Platz und in ihrer gewohnten
Erscheinung, bis auf den alten Zauberer selbst, der hoch aufgerichtet und in die
förmlichsten schwarzen Gewänder gekleidet war.

Es war ein Schock für die Augen, diese Roben an dieser Person, es war, als hätte
Harry seinen Vater in einem Geschäftsanzug gesehen. Sehr altertümlich war die
Erscheinung von Albus Dumbledore, und traurig. \glqq{}Hallo, Harry\grqq{}, sagte
der alte Zauberer.

Aus dem Inneren eines alternativen Selbst, das wie ein Okklumentik-Konstrukt
aufrechterhalten wurde, neigte ein unschuldiger Harry, der absolut keine Ahnung
hatte, was geschah, kalt den Kopf und sagte: \glqq{}Schulleiter. Ich gehe davon
aus, dass Sie inzwischen von der stellvertretenden Schulleiterin McGonagall
gehört haben, und wenn es Ihnen recht ist, würde ich wirklich gerne wissen, was
los ist.\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte der alte Zauberer, \glqq{}es ist Zeit, Harry
Potter.\grqq{} Der Rücken richtete sich auf, nur geringfügig, denn der Zauberer
stand bereits aufrecht; aber irgendwie ließ selbst diese kleine Veränderung den
Zauberer einen Fuß größer erscheinen, und stärker, wenn auch nicht jünger,
furchterregend, wenn auch nicht gefährlich, seine Potenz sammelte sich um ihn
wie eine Kutte. Dann sprach er mit klarer Stimme: \glqq{}Mit dem heutigen Tag hat
dein Krieg gegen Voldemort begonnen.\grqq{}

\glqq{}Was?\grqq{}, sagte der äußere Harry, der nichts wusste, während etwas, das
ihn von innen beobachtete, das Gleiche dachte, nur mit viel mehr Schimpfworten
versehen.

\glqq{}Bellatrix Black ist aus Askaban entführt worden, sie ist aus einem
unentrinnbaren Gefängnis entkommen\grqq{}, sagte der alte Zauberer. \glqq{}Es ist
ein Kunststück, das Voldemorts Handschrift trägt, wenn ich es je gesehen habe;
und sie, seine treueste Dienerin, ist eine von drei Requisiten, die er erhalten
muss, um in einem neuen Körper wieder aufzuerstehen. Nach zehn Jahren ist der
Feind, den du einst besiegt hast, zurückgekehrt, wie es vorausgesagt
wurde.\grqq{}

Keinem Teil von Harry fiel etwas ein, was er darauf erwidern konnte, zumindest
nicht für die wenigen Sekunden, bevor der alte Zauberer fortfuhr. \glqq{}Es muss
sich für dich vorerst wenig ändern\grqq{}, sagte der alte Zauberer. \glqq{}Ich
habe damit begonnen, den Orden des Phönix neu zu gründen, der dir dienen wird,
ich habe die wenigen Seelen alarmiert, die es verstehen können und sollen:
Amelia Bones, Alastor Moody, Bartemius Crouch und einige andere. Von der
Prophezeiung - ja, es gibt eine Prophezeiung - habe ich ihnen nichts erzählt,
aber sie wissen, dass Voldemort zurückgekehrt ist, und sie wissen, dass du eine
wichtige Rolle spielen wirst. Sie und ich werden deinen Krieg in seinen kleinen
Anfängen kämpfen, während du hier in Hogwarts stärker und vielleicht weiser
wirst.\grqq{} Die Hand des alten Zauberers hob sich, als würde er sie anflehen.
\glqq{}Für dich gibt es also vorerst nur eine Änderung, und ich bitte dich
inständig, deren Notwendigkeit zu verstehen. Erkennst du das Buch auf meinem
Schreibtisch, Harry?\grqq{}

Der innere Teil von Harry schrie auf und schlug seinen Kopf gegen imaginäre
Wände, während der äußere Harry sich umdrehte und auf das starrte, was sich als
- Es gab eine ziemlich lange Pause. Dann sagte Harry: \glqq{}Es ist eine Ausgabe
von Der Herr der Ringe von J. R. R. Tolkien.\grqq{}

\glqq{}Du hast ein Zitat aus diesem Buch erkannt\grqq{}, sagte Dumbledore mit
einem wissenden Blick in den Augen, \glqq{}ich nehme also an, dass du dich gut
daran erinnerst. Sollte ich mich irren, korrigiere mich bitte.\grqq{}

Harry starrte ihn nur an.

\glqq{}Es ist wichtig zu verstehen\grqq{}, sagte Dumbledore, \glqq{}dass dieses
Buch keine realistische Darstellung eines Zaubererkrieges ist. John Tolkien hat
nie gegen Voldemort gekämpft. Dein Krieg wird nicht wie die Bücher sein, die du
gelesen hast. Das wahre Leben ist nicht wie Geschichten. Verstehst du das,
Harry?\grqq{}

Harry nickte, eher langsam, mit Ja; und schüttelte dann den Kopf mit Nein.

\glqq{}Insbesondere\grqq{}, sagte Dumbledore, \glqq{}gibt es eine gewisse sehr
törichte Sache, die Gandalf im ersten Buch tut. Er macht viele Fehler, der
Zauberer von Tolkien; aber dieser eine Fehler ist der unverzeihlichste. Dieser
Fehler ist dieser: Als Gandalf zum ersten Mal, wenn auch nur für einen Moment,
den Verdacht hatte, dass Frodo den Einen Ring besitzt, hätte er Frodo sofort
nach Bruchtal bringen sollen. Es wäre ihm vielleicht peinlich gewesen, dem alten
Zauberer, wenn sich sein Verdacht als falsch erwiesen hätte. Er hätte es
vielleicht als unangenehm empfunden, Frodo so zu kommandieren, und Frodo wäre in
große Unannehmlichkeiten geraten, weil er viele andere Pläne und Zeitvertreibe
hätte aufgeben müssen. Aber eine kleine Verlegenheit und Unannehmlichkeit ist
nichts im Vergleich zum Verlust des ganzen Krieges, wenn die neun Nazgul über
das Auenland herfallen, während du in Minas Tirith alte Schriftrollen liest, und
den Ring sofort an sich nehmen. Und nicht nur Frodo wäre verletzt worden, ganz
Mittelerde wäre in die Sklaverei gefallen. Wäre es nicht nur eine Geschichte
gewesen, Harry, hätten sie ihren Krieg verloren. Verstehst du, was ich damit
sagen will?\grqq{}

\glqq{}Äh ...\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}nicht ganz ...\grqq{} Es war etwas an
Dumbledore, wenn er so war, das es schwer machte, richtig kalt zu bleiben; seine
dunkle Seite hatte Schwierigkeiten mit dem Unheimlichen.

\glqq{}Dann werde ich es erklären\grqq{}, sagte der alte Zauberer. Seine Stimme
war streng, seine Augen waren traurig. \glqq{}Frodo hätte sofort von Gandalf
selbst nach Bruchtal gebracht werden müssen - und Frodo hätte Bruchtal niemals
ohne Wache verlassen dürfen. Es hätte keine Schreckensnacht in Bree geben
dürfen, keine Grabhügel, keine Wetterspitze, auf der Frodo verwundet wurde - sie
hätten den ganzen Krieg verlieren können, wegen Gandalfs Torheit! Verstehst du
jetzt, was ich dir sage, Sohn von Michael und Petunia?\grqq{}

Und der Harry, der nichts wusste, hat es verstanden. Und der Harry, der nichts
wusste, sah, dass es das Kluge, das Weise, das Intelligente und Vernünftige war,
das Richtige zu tun. Und der Harry, der nichts wusste, sagte genau das, was ein
unschuldiger Harry gesagt hätte, während der stumme Wächter vor Verwirrung und
Qual schrie. \glqq{}Du sagst\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme zitterte, als die
inneren Emotionen sich durch die äußere Ruhe brannten, \glqq{}dass ich zu Ostern
nicht nach Hause zu meinen Eltern fahre.\grqq{}

\glqq{}Du wirst sie wiedersehen\grqq{}, sagte der alte Zauberer schnell. \glqq
Ich werde sie anflehen, hierher zu kommen, um bei dir zu sein, ich werde ihnen
bei ihren Besuchen jede Höflichkeit erweisen. Aber du fährst nicht über Ostern
nach Hause, Harry. Du fährst nicht über den Sommer nach Hause. Du wirst nicht
mehr in der Winkelgasse zu Mittag essen, auch nicht mit Professor Quirrell als
Aufpasser. Dein Blut ist die 2. Requisite, die Voldemort braucht, um wieder so
stark zu werden wie früher. Du verlässt also nie wieder die Grenzen der
Hogwarts-Schutzwälle ohne einen wichtigen Grund und einen Wächter, der stark
genug ist, jeden Angriff lange genug abzuwehren, um dich in Sicherheit zu
bringen. \glqq

Wasser begann in Harrys Augenwinkeln zu stehen. \glqq{}Ist das eine
Bitte?\grqq{}, fragte seine zitternde Stimme. \glqq{}Oder ein Befehl?\grqq{}

\glqq{}Es tut mir leid, Harry\grqq{}, sagte der alte Zauberer sanft. \glqq{}Deine
Eltern werden die Notwendigkeit einsehen, hoffe ich; aber wenn nicht... Ich
fürchte, sie haben keine Handhabe; das Gesetz erkennt sie, wenn auch zu Unrecht,
nicht als deine Vormünder an. Es tut mir leid, Harry, und ich werde verstehen,
wenn du mich dafür verachtest, aber es muss getan werden.\grqq{}

Harry wirbelte herum, sah zur Tür, er konnte Dumbledore nicht mehr ansehen,
konnte seinem eigenen Gesicht nicht trauen.

\emph{Das ist der Preis, den du dir selbst auferlegt hast}, sagte der Hufflepuff
in seinem Kopf, \emph{so wie du auch anderen Kosten auferlegt hast. Wird das
deine ganze Sicht der Dinge ändern, so wie Professor Quirrell es sich
vorstellt?}

Automatisch sagte die Maske des unschuldigen Harry genau das, was sie gesagt
hätte: \glqq{}Sind meine Eltern in Gefahr? Müssen sie hierher gebracht
werden?\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte die Stimme des alten Zauberers. \glqq{}Das glaube ich
nicht. Die Todesser haben gegen Ende des Krieges gelernt, dass sie die Familien
des Ordens nicht angreifen sollten. Und wenn Voldemort jetzt ohne seine früheren
Gefährten handelt, so weiß er doch, dass ich es bin, der im Moment die
Entscheidungen trifft, und er weiß, dass ich ihm nichts für eine Bedrohung
deiner Familie geben würde. Ich habe ihm beigebracht, dass ich Erpressungen
nicht nachgebe, und deshalb wird er es nicht versuchen.\grqq{}

Harry drehte sich wieder um und sah eine Kälte auf dem Gesicht des alten
Zauberers, die zu der Veränderung in seiner Stimme passte, Dumbledores blaue
Augen waren hinter der Brille hart wie Stahl geworden, sie passten nicht zur
Person, aber sie passten zu den formellen schwarzen Roben.

\glqq{}Ist das dann alles?\grqq{}, fragte Harrys zitternde Stimme. Später würde
er darüber nachdenken, später würde er sich eine schlaue Gegenmaßnahme
ausdenken, später würde er Professor Quirrell fragen, ob es eine Möglichkeit
gab, den Schulleiter davon zu überzeugen, dass er sich geirrt hatte. Im Moment
nahm das Aufrechterhalten der Maske Harrys ganze Aufmerksamkeit in Anspruch.

\glqq{}Voldemort hat ein Muggelartefakt benutzt, um aus Askaban zu
entkommen\grqq{}, sagte der alte Zauberer. \glqq{}Er beobachtet dich und lernt
von dir, Harry Potter. Bald wird ein Mann namens Arthur Weasley im Ministerium
einen Erlass herausgeben, dass alle Verwendung von Muggelartefakten in den
Kämpfen des Verteidigungsprofessors aufhören muss. In Zukunft, wenn du eine gute
Idee hast, behalte sie besser für dich."

Im Vergleich dazu schien es nicht wichtig zu sein. Harry nickte nur und fragte
erneut: \glqq{}Ist das alles?\grqq{}

Es gab eine Pause.

\glqq{}Bitte\grqq{}, sagte der alte Zauberer im Flüsterton. \glqq{}Ich habe kein
Recht, dich um Verzeihung zu bitten, Harry James Potter-Evans-Verres, aber
bitte, sag wenigstens, dass du verstehst, warum.\grqq{} In den Augen des alten
Zauberers stand Wasser.

\glqq{}Ich verstehe\grqq{}, sagte die Stimme des äußeren Harrys, der tatsächlich
verstand, \glqq{}ich meine... ich habe sowieso darüber nachgedacht ... ich habe
mich gefragt, ob ich Sie und meine Eltern dazu bringen kann, dass ich den Sommer
über in Hogwarts bleiben darf, wie die Waisen, damit ich hier in der Bibliothek
lesen kann, es ist in Hogwarts sowieso interessanter ...\grqq{}

Ein würgender Laut kam aus Albus Dumbledores Kehle. Harry wandte sich wieder der
Tür zu. Es war kein ungeschorenes Entkommen, aber es war ein Entkommen. Er
machte einen Schritt nach vorne. Seine Hand griff nach der Türklinke.

Ein durchdringender Schrei zerriss die Luft - wie in Zeitlupe sah Harry, als er
sich drehte, den Phönix bereits durch die Luft geschossen und auf ihn zugeflogen
kommen. Aus dem wahren Harry, der seine eigene Schuld kannte, kam ein Anflug von
Panik, daran hatte er nicht gedacht, er hatte es nicht erwartet, er hatte sich
darauf vorbereitet, Dumbledore gegenüberzutreten, aber er hatte Fawkes vergessen
-

Flatter, flatter und flatter, dreimal flatterten die Flügel des Phönix wie das
Aufflackern und Erlöschen eines Feuers, die Zeit schien zu langsam zu vergehen,
als Fawkes über die geheimnisvollen Geräte hinweg auf Harry zusteuerte. Und der
rotgoldene Vogel schwebte mit sanften Flügelschlägen vor ihm, wippte in der Luft
wie eine Kerzenflamme.

\glqq{}Was ist los, Fawkes?\grqq{}, fragte der falsche Harry verwirrt und sah dem
Phönix in die Augen, wie er es tun würde, wenn er unschuldig wäre. Der echte
Harry, der innerlich die gleiche schreckliche Übelkeit verspürte wie damals, als
Professor McGonagall ihm ihr Vertrauen ausgesprochen hatte, dachte: \emph{\glqq
Bin ich heute böse geworden,} \emph{Fawkes? Ich dachte nicht, dass ich böse
bin... Hasst du mich jetzt? Wenn ich etwas geworden bin, was ein Phönix hasst,
sollte ich es vielleicht einfach aufgeben, jetzt alles aufgeben und gestehen} -

Fawkes schrie, der schrecklichste Schrei, den Harry je gehört hatte, ein Schrei,
der alle Geräte zum Vibrieren brachte und alle schlafenden Gestalten in ihren
Porträts aufschrecken ließ. Er durchdrang alle Abwehrkräfte Harrys wie ein
weißglühendes Schwert durch Butter, ließ alle seine Schichten zusammenfallen wie
einen geplatzten Luftballon, änderte seine Prioritäten in einem Augenblick, als
er sich an das eine Wichtigste erinnerte; die Tränen liefen Harry ungehindert
aus den Augen, über die Wangen, seine Stimme erstickte, als die Worte aus seiner
Kehle kamen, als würde er Lava aushusten -

\glqq{}Fawkes sagt\grqq{}, sagte Harrys Stimme, \glqq{}er will, dass ich etwas
tue, wegen der Gefangenen in Askaban -\grqq{}

\glqq{}Fawkes, nein!\grqq{}, sagte der alte Zauberer. Dumbledore schritt vorwärts
und streckte dem Phönix eine flehende Hand entgegen. Die Stimme des alten
Zauberers war fast so verzweifelt wie der Schrei des Phönix gewesen war. \glqq
Das kannst du nicht von ihm verlangen, Fawkes, er ist doch noch ein
Junge!\grqq{}

\glqq{}Du bist nach Askaban gegangen\grqq{}, flüsterte Harry, \glqq{}du hast
Fawkes mitgenommen, er hat es gesehen - du hast es gesehen - du warst dort, du
hast es gesehen - WARUM HAST DU NICHTS GEMACHT? WARUM HAST DU SIE NICHT
RAUSGELASSEN!!!\grqq{}

Als die Instrumente aufhörten zu vibrieren, erkannte Harry, dass Fawkes
gleichzeitig mit seinem eigenen Schrei geschrien hatte, dass der Phönix nun
neben Harry flog und Dumbledore an seiner Seite gegenüberstand, der rotgoldene
Kopf auf gleicher Höhe mit seinem eigenen.

\glqq{}Kannst du\grqq{}, flüsterte der alte Zauberer, \glqq{}kannst du wirklich
die Stimme des Phönix so deutlich hören?\grqq{}

Harry schluchzte fast zu heftig, um zu sprechen, denn all die Metalltüren, an
denen er vorbeigegangen war, die Stimmen, die er gehört hatte, die schlimmsten
Erinnerungen, das verzweifelte Betteln beim Weggehen, all das war bei dem Schrei
des Phönix wie Feuer in seinen Geist geplatzt, alle inneren Bollwerke
zerschlagen. Harry wusste nicht, ob er die Stimme des Phönix wirklich so
deutlich hören konnte, ob er Fawkes verstanden hätte, ohne es bereits zu wissen.
Alles, was Harry wusste, war, dass er eine plausible Ausrede hatte, um die Dinge
zu sagen, von denen Professor Quirrell ihm gesagt hatte, dass er sie von diesem
Tag an niemals in einem Gespräch erwähnen dürfe; denn das war genau das, was ein
unschuldiger Harry gesagt hätte, was er getan hätte, wenn er so deutlich gehört
hätte.

\glqq{}Sie leiden - wir müssen ihnen helfen -\grqq{}

\glqq{}Ich kann nicht!\grqq{}, schrie Albus Dumbledore. \glqq{}Harry, Fawkes, ich
kann nicht, es gibt nichts, was ich tun kann!\grqq{}

Ein weiterer durchdringender Schrei. \glqq{}WARUM NICHT? GEH EINFACH REIN UND
HOLE SIE RAUS!\grqq{}

Der alte Zauberer riss seinen Blick von dem Phönix los, seine Augen trafen
stattdessen die von Harry. \glqq{}Harry, sag es Fawkes von mir! Sag ihm, dass es
nicht so einfach ist! Phönixe sind keine einfachen Tiere, aber sie sind Tiere,
Harry, sie können nicht verstehen -\grqq{}

\glqq{}Ich verstehe es auch nicht\grqq{}, sagte Harry, und seine Stimme zitterte.
\glqq{}Ich verstehe nicht, warum sie Menschen an Dementoren verfüttern! Askaban
ist kein Gefängnis, es ist eine Folterkammer und Sie foltern diese Leute zu
Tode!\grqq{}

\glqq{}Percival\grqq{}, sagte der alte Zauberer heiser, \glqq{}Percival
Dumbledore, mein eigener Vater, Harry, mein eigener Vater ist in Askaban
gestorben! Ich weiß, ich weiß, es ist ein Graus! Aber was wollt ihr von mir?
Dass ich Askaban mit Gewalt breche? Wollt ihr, dass ich eine offene Rebellion
gegen das Ministerium erkläre?\grqq{}

\textbf{CAW}!

Es gab eine Pause, und Harrys zitternde Stimme sagte: \glqq{}Fawkes weiß nichts
von Regierungen, er will nur, dass Sie - die Gefangenen aus ihren Zellen holen -
und er wird Ihnen helfen zu kämpfen, wenn sich Ihnen jemand in den Weg stellt -
und - und das werde ich auch, Schulleiter! Ich gehe mit Ihnen und vernichte
jeden Dementor, der sich nähert! Um die politischen Folgen werden wir uns danach
kümmern, ich wette, wir beide zusammen könnten damit durchkommen -\grqq{}

\glqq{}Harry\grqq{}, flüsterte der alte Zauberer, \glqq{}Phönixe verstehen nicht,
wie man eine Schlacht gewinnen und einen Krieg verlieren kann.\grqq{} Tränen
liefen über die Wangen des alten Zauberers und tropften in seinen silbernen
Bart. \glqq{}Die Schlacht ist alles, was sie kennen. Sie sind gut, aber nicht
weise. Deshalb wählen sie Zauberer als ihre Herren.\grqq{}

\glqq{}Kannst du die Dementoren dorthin bringen, wo ich an sie rankomme?\grqq{}
Harrys Stimme klang jetzt flehend. \glqq{}Bringen Sie sie in Gruppen von fünfzehn
heraus - ich glaube, so viele könnte ich auf einmal vernichten, ohne mich zu
verletzen -\grqq{}

Der alte Zauberer schüttelte den Kopf. \glqq{}Es war schon schwer genug, den
Verlust von einem zu verschmerzen - sie könnten mir vielleicht noch einen geben,
aber niemals zwei - sie gelten als Nationaleigentum, Harry, als Waffen im
Kriegsfall -\grqq{}

Da loderte Wut in Harry auf, loderte auf wie Feuer, sie mochte von dort kommen,
wo jetzt ein Phönix auf seiner eigenen Schulter ruhte, und sie mochte von seiner
eigenen dunklen Seite kommen, und die beiden Wutgefühle mischten sich in ihm,
die kalte und die heiße, und es war eine fremde Stimme, die aus seiner Kehle
sprach:

\glqq{}Sag mir etwas Schulleiter. Was muss eine Regierung tun, was müssen die
Wähler mit ihrer Demokratie tun, was müssen die Menschen eines Landes tun, bevor
ich beschließen sollte, dass ich nicht mehr auf ihrer Seite bin?\grqq{}

Die Augen des alten Zauberers weiteten sich, als er den Jungen mit einem Phönix
auf der Schulter anstarrte. \glqq{}Harry ... sind das deine Worte, oder die des
Verteidigungsprofessors -\grqq{}

\glqq{}Weil es irgendeinen Punkt geben muss, nicht wahr? Und wenn es nicht
Askaban ist, wo ist es dann?\grqq{}

\glqq{}Harry, hör zu, bitte, hör mir zu! Zauberer können nicht zusammenleben,
wenn jeder von ihnen bei jeder Meinungsverschiedenheit die Rebellion gegen das
Ganze ausruft! Es wird immer etwas geben -\grqq{}

\glqq{}Askaban ist nicht nur etwas! Es ist böse!\grqq{}

\glqq{}Ja, sogar böse! Sogar etwas Böses, Harry, denn Zauberer sind nicht
vollkommen gut! Und doch ist es besser, dass wir in Frieden leben, als im Chaos;
und für dich und mich wäre ein gewaltsamer Ausbruch aus Askaban der Beginn des
Chaos, siehst du das nicht?\grqq{} Die Stimme des alten Zauberers war flehend.
\glqq{}Und es ist möglich, sich dem Willen seiner Mitmenschen offen oder heimlich
zu widersetzen, ohne sie zu hassen, ohne sie zum Bösen und Feind zu erklären!
Ich glaube nicht, dass die Menschen in diesem Land das von dir verdient haben,
Harry! Und selbst wenn es einige von ihnen täten - was ist mit den Kindern, was
mit den Schülern in Hogwarts, was mit den vielen guten Menschen, die sich unter
die schlechten mischen?\grqq{}

Harry schaute über seine Schulter, wo Fawkes gehockt hatte, sah, wie die Augen
des Phönix zu ihm zurückblickten, sie glühten nicht und doch loderten sie, rote
Flammen in einem Meer aus goldenem Feuer.

\emph{Was denkst du, Fawkes?}

\glqq{}CAW?\grqq{}, sagte der Phönix.

Fawkes verstand das Gespräch nicht. Der Junge schaute den alten Zauberer an und
sagte mit dicker Stimme: \glqq{}Oder vielleicht sind die Phönixe weiser als wir,
schlauer als wir, vielleicht folgen sie uns in der Hoffnung, dass wir eines
Tages auf sie hören, dass wir es eines Tages kapieren, dass wir die Gefangenen
einfach aus ihren Zellen holen -\grqq{}

Harry drehte sich und riss die Eichentür auf, trat auf die Treppe und schlug die
Tür hinter sich zu. Die Treppe begann sich zu drehen, Harry begann
hinabzusteigen, und er legte sein Gesicht in seine Hände und begann zu weinen.
Erst als er auf halbem Weg nach unten war, bemerkte er den Unterschied, bemerkte
die Wärme, die sich immer noch in ihm ausbreitete, und erkannte, dass -

\glqq{}Fawkes? flüsterte Harry. - der Phönix war immer noch auf seiner Schulter,
thronte dort, wie er ihn ein paar Mal auf Dumbledores gesehen hatte. Harry
schaute wieder in die Augen, rote Flammen in goldenem Feuer. \glqq{}Du bist nicht
mein Phönix ... oder doch?\grqq{}

\emph{CAW}.

\glqq{}Oh\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme zitterte ein wenig, \glqq{}ich bin
froh, das zu hören, Fawkes, denn ich glaube nicht - der Schulleiter - ich glaube
nicht, dass er es verdient -\grqq{} Harry hielt inne, holte Luft. \glqq{}Ich
glaube nicht, dass er das verdient hat, Fawkes, er hat versucht, das Richtige zu
tun...\grqq{}

\emph{CAW}!

\glqq{}Aber du bist wütend auf ihn und versuchst, einen Standpunkt zu vertreten.
Ich verstehe das.\grqq{}

Der Phönix schmiegte seinen Kopf an Harrys Schulter, und der steinerne
Wasserspeier ging sanft zur Seite, um Harry zurück in die Korridore von Hogwarts
zu lassen.

