\chapter{Tabubrüche, Teil 3}

In aufsteigenden Halbkreisen aus dunklem Stein, ein großes Meer von erhobenen
Händen. Die Lords und Ladies des Zaubergamot, in pflaumenfarbenen Roben, die mit
einem silbernen '\emph{Z}' gekennzeichnet waren, starrten in strengem Tadel auf
ein junges Mädchen herab, das in Ketten zitterte. Wenn sie sich in einem
bestimmten ethischen System selbst verdammt hatten, dann hielten sie
offensichtlich ziemlich viel von sich selbst, weil sie das getan hatten.

Harrys Atem zitterte in seiner Brust. Seine dunkle Seite hatte sich einen Plan
ausgedacht - und sich dann wieder herausgedreht, weil ein zu eisiges Sprechen
nicht zu Hermines Vorteil sein würde; eine Tatsache, die der nur halbwegs kalte
Harry irgendwie nicht erkannt hatte...

\glqq Die Abstimmung ist angenommen\grqq{}, stimmte der Sekretär an, als alles
ausgezählt war und die erhobenen Hände wieder nach unten fielen. \glqq Das
Zaubergamot erkennt die Blutschuld an, die Hermine Granger dem Haus Malfoy für
den versuchten Mord an seinem Spross und die Beendigung seiner Linie
schuldet.\grqq{}

Lucius Malfoy lächelte in grimmiger Zufriedenheit.

\glqq Und nun\grqq{}, sagte der weißmähnige Zauberer, \glqq sage ich, dass ihre
Schuld beglichen werden soll -\grqq{}

Harry ballte die Fäuste unter der Bank und rief: \glqq Mit der Schuld, die das
Haus Malfoy dem Haus Potter schuldet!\grqq{}

\glqq Ruhe!\grqq{}, schnauzte die Frau mit zu viel rosa Make-up, die neben
Minister Fudge saß. \glqq Du hast die Sitzung schon genug gestört! Auroren,
geleiten Sie ihn hinaus!\grqq{}

\glqq Warten Sie\grqq{}, sagte Augusta Longbottom von der obersten Sitzreihe
aus. \glqq Was ist das für eine Schuld?\grqq{}

Lucius' Hände wurden auf seinem Stock weiß. \glqq Das Haus Malfoy hat keine
Schulden bei dir!\grqq{}

Es war nicht die solideste Hoffnung der Welt, sie basierte auf einem
Zeitungsartikel einer Frau, die mit einem falschen Gedächtniszauber belegt
worden war, aber Rita Skeeter schien es plausibel zu finden, dass Mr. Weasley
angeblich James Potter etwas schuldete, weil...

\glqq Es wundert mich, dass du das vergessen hast\grqq{}, sagte Harry
gleichmäßig. \glqq Sicherlich war es eine grausame und schmerzhafte Zeit deines
Lebens, als du unter dem Imperius-Fluch von Er-der-nicht-genannt-werden-muss
gelitten hast, bis du durch die Bemühungen des Hauses Potter davon befreit
wurdest. Durch meine Mutter, Lily Potter, die dafür starb, und durch meinen
Vater, James Potter, der dafür starb, und natürlich durch mich.\grqq{}

Es herrschte eine kurze Stille in der Ältestenhalle.

\glqq Was für ein ausgezeichnetes Argument, Mr. Potter\grqq{}, sagte die alte
Hexe, die als Madam Bones identifiziert worden war. \glqq Auch ich bin ziemlich
überrascht, dass Lord Malfoy ein so bedeutendes Ereignis vergessen würde. Es
muss ein so glücklicher Tag für ihn gewesen sein.\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Augusta Longbottom. \glqq Er muss so dankbar gewesen
sein.\grqq{}

Madam Bones nickte. \glqq Das Haus Malfoy könnte diese Schuld unmöglich leugnen
- es sei denn, Lord Malfoy will uns sagen, dass er sich an etwas falsch erinnert
hat? Daran hätte ich ein recht professionelles Interesse. Wir sind immer bemüht,
unser Bild von diesen dunklen Tagen zu verbessern.\grqq{}

Lucius Malfoys Hände umklammerten den silbernen Schlangengriff seines Stocks,
als wolle er damit zuschlagen, die Macht entfesseln, die er in sich trug - dann
schien sich Lord Malfoy zu entspannen, und ein kühles Lächeln kam über sein
Gesicht. \glqq Natürlich\grqq{}, sagte er leichthin. \glqq Ich gebe zu, ich
hatte es nicht verstanden, aber das Kind hat recht. Aber ich glaube nicht, dass
sich die beiden Schulden aufheben - Haus Potter hat schließlich nur versucht,
sich selbst zu retten -\grqq{}

\glqq Nicht ganz\grqq{}, sagte Dumbledore von oben.

\glqq - und deshalb\grqq{}, stimmte Lucius Malfoy ein, \glqq verlange ich auch
eine finanzielle Entschädigung, um die Blutschuld an meinem Sohn zu tilgen. Auch
das ist das Gesetz.\grqq{}

Harry spürte ein seltsames inneres Zusammenzucken. Das hatte auch in dem
Zeitungsartikel gestanden, Mr. Weasley hatte zusätzlich zehntausend Galleonen
gefordert -

\glqq Wie viel?\grqq{}, fragte der Junge-der-lebte.

Lucius trug immer noch das kalte Lächeln. \glqq Einhunderttausend Galleonen.
Wenn du nicht so viel in deinem Tresor hast, muss ich wohl einen Schuldschein
für den Rest akzeptieren.\grqq{}

Ein Aufschrei des Protestes ging von Dumbledores Seite des Raumes aus, sogar
einige der pflaumenfarbenen Roben in der Mitte schauten schockiert.

\glqq Sollen wir das Zaubergamot darüber abstimmen lassen?\grqq{}, sagte Lucius
Malfoy. \glqq Ich glaube, nur wenige von uns würden es gerne sehen, wenn die
kleine Mörderin frei kommt. Durch Handzeichen wäre die zusätzliche Entschädigung
von hunderttausend Galleonen erforderlich, um die Schuld zu streichen!\grqq{}

Der Schreiber begann zu zählen, aber auch dieses Votum war eindeutig.

Harry stand da und atmete tief durch.

\emph{Darüber solltest du besser gar nicht erst nachdenken,} sagte Harrys
innerer Gryffindor drohend.

\emph{Es ist eine hohe Summe, }bemerkte der Ravenclaw. \emph{Wir sollten viel
Zeit damit verbringen, darüber nachzudenken.}

\emph{Es sollte nicht schwer sein. Das hätte es nicht sollen. Zwei Millionen
Pfund waren nur Geld, und Geld war nur das wert, was es kaufen konnte}...

Es war seltsam, wie viel psychologische Anhaftung man an \glqq \emph{nur
Geld}\grqq{} haben konnte, oder wie schmerzhaft es sein konnte, sich
vorzustellen, einen Banktresor voller Gold zu verlieren, von dem man sich noch
ein Jahr zuvor nicht einmal vorstellen konnte, dass er existierte.

\emph{Kimball Kinnison würde nicht zögern}, sagte der Gryffindor.
\emph{Ernsthaft, es wäre eine Blitzentscheidung. Was für ein Held bist du? Ich
hasse dich schon allein dafür, dass du länger als 50 Millisekunden darüber
nachdenken musst.}

\emph{Das ist das wahre Leben,} sagte Ravenclaw. \emph{Sein ganzes Geld zu
verlieren, ist für echte Menschen im wirklichen Leben viel schmerzhafter als in
Heldenbüchern.}

\emph{Was? }fragte Gryffindor.\emph{ Auf wessen Seite stehst du?}

\emph{Ich habe nicht für eine bestimmte Antwort plädiert,} sagte Ravenclaw,
\emph{ich habe es nur gesagt, weil es wahr ist.}

\emph{Könnte man mit hunderttausend Galleonen mehr als ein Leben retten, wenn
man sie auf andere Weise ausgeben würde?} sagte Slytherin. \emph{Wir haben zu
forschen, Schlachten zu schlagen, der Unterschied zwischen 40.000 Galleonen
reich und 60.000 Galleonen verschuldet zu sein ist nicht trivial -}

\emph{also werden wir einfach eine unserer Möglichkeiten nutzen, um schnell Geld
zu verdienen und alles zurückzubekommen, }sagte Hufflepuff.

\emph{Es ist nicht sicher, dass diese funktionieren}, sagte Slytherin,\emph{ und
viele von ihnen erfordern Startkapital -}

\emph{Ich persönlich, }sagte Gryffindor, \emph{bin dafür, dass wir Hermine
retten und uns dann zusammentun und unseren inneren Slytherin töten}.

Die Stimme des Schreibers sagte, dass die Stimmenauszählung aufgezeichnet worden
war und die Abstimmung angenommen wurde...

Harrys Lippen öffneten sich. \glqq Ich nehme das Angebot an\grqq{}, sagten
Harrys Lippen, ohne jegliches Zögern, ohne dass eine Entscheidung getroffen
worden wäre; gerade so, als wäre die innere Debatte nur Schein und Illusion
gewesen, ohne dass der wahre Kontrolleur der Stimme daran beteiligt gewesen
wäre.

Lucius Malfoys Maske der Ruhe zerbrach, seine Augen weiteten sich, er starrte
Harry in blankem Erstaunen an. Sein Mund hatte sich leicht geöffnet, obwohl er
nicht sprach, und wenn er irgendwelche merkwürdigen Geräusche machte, war das
nicht zu hören über dem Gebrüll des gleichzeitigen Keuchens des Zaubergamot -

Ein Klopfen auf Stein brachte die Menge zum Schweigen.

\glqq Nein\grqq{}, sagte die Stimme von Dumbledore.

Harrys Kopf ruckte herum und starrte den alten Zauberer an. Dumbledores
liniertes Gesicht war blass, der silberne Bart zitterte sichtlich, er sah aus,
als befände er sich in den letzten Zügen einer unheilbaren Krankheit.

\glqq Es - tut mir leid, Harry - aber diese Entscheidung liegt nicht bei dir -
denn ich bin immer noch der Bevollmächtigte deines Vermögens.\grqq{}

\glqq Was?!\grqq{}, sagte Harry, zu schockiert, um seine Antwort zu formulieren.

\glqq Ich kann nicht zulassen, dass du dich bei Lucius Malfoy verschuldest,
Harry! Das kann ich nicht! Du weißt nicht - du begreifst nicht -\grqq{}

\textbf{\emph{STIRB}}.

Harry wusste nicht einmal, welcher Teil von ihm gesprochen hatte, es hätte eine
einstimmige Abstimmung sein können, die pure Wut und der Zorn strömten durch
ihn. Einen Augenblick lang dachte er, dass die schiere Kraft der Wut magische
Flügel annehmen und hinausfliegen könnte, um den Schulleiter zu treffen, ihn tot
vom Podium zurückstürzen zu lassen - aber als diese mentale Stimme gesprochen
hatte, stand der alte Zauberer immer noch da und starrte Harry an, den langen
dunklen Zauberstab in der rechten Hand, den kurzen schwarzen Stab in der linken.
Und Harrys Augen gingen auch zu dem rotgoldenen Vogel, der mit seinen Krallen
auf der Schulter von Dumbledores schwarzer Robe ruhte und schwieg, als kein
Phönix hätte schweigen dürfen.

\glqq Fawkes\grqq{}, sagte Harry, wobei seine Stimme in seinen eigenen Ohren
seltsam klang, \glqq kannst du ihn für mich anschreien?\grqq{}

Der feurige Vogel auf der Schulter des alten Zauberers schrie nicht. Vielleicht
hatte das Zaubergamot verlangt, dass ein Schweigezauber auf die Kreatur gelegt
wurde, sonst hätte sie wahrscheinlich die ganze Zeit geschrien. Aber Fawkes
schlug auf seinen Herrn ein, wobei ein goldener Flügel den Kopf des alten
Zauberers umwarf.

\glqq Ich kann nicht, Harry!\grqq{}, sagte der alte Zauberer, die Qual deutlich
in seiner Stimme. \glqq Ich tue nur, was ich tun muss!\grqq{}

Und Harry wusste, als er den rotgoldenen Vogel ansah, was auch er tun musste. Es
hätte von Anfang an klar sein müssen, diese Lösung.

\glqq Dann werde auch ich tun, was ich tun muss\grqq{}, sagte Harry zu
Dumbledore hinauf, als stünden sie beide allein im Raum. \glqq Das ist Ihnen
doch klar, oder?\grqq{}

Der alte Zauberer schüttelte den zitternden Kopf. \glqq Du wirst deine Meinung
ändern, wenn du älter bist -\grqq{}

\glqq Davon spreche ich nicht\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme noch immer fremd
in seinen eigenen Ohren. \glqq Ich meine, dass ich unter keinen Umständen
zulassen werde, dass Hermine Granger von Dementoren gefressen wird.
\textbf{Punkt}. Ungeachtet dessen, was irgendein Gesetz sagt, und ungeachtet
dessen, was ich tun muss, um es zu verhindern. Muss ich es noch buchstabieren?"

Eine fremde männliche Stimme sprach von irgendwo in der Ferne: \glqq Sorgen Sie
dafür, dass das Mädchen direkt nach Askaban gebracht und unter besondere
Bewachung gestellt wird.\grqq{}

Harry wartete, starrte den alten Zauberer an und sprach dann wieder. \glqq Ich
werde nach Askaban gehen\grqq{}, sagte Harry zu dem alten Zauberer, als stünden
sie allein auf der Welt, \glqq bevor Hermine dorthin gebracht werden kann, und
ich werde mit den Fingern schnippen. Es mag mich mein Leben kosten, aber wenn
sie dort ankommt, wird es kein Askaban mehr geben.\grqq{}

Einige Mitglieder des Zaubergamot schnappten überrascht nach Luft. Dann begann
eine größere Anzahl zu lachen. \glqq Wie willst du überhaupt dorthin kommen,
Kleiner?\grqq{}, sagte jemand aus den Reihen der Lachenden.

\glqq Ich habe meine Wege, um dorthin zu gelangen\grqq{}, sagte die ferne Stimme
des Jungen. Harry hielt seine Augen auf Dumbledore gerichtet, auf den alten
Zauberer, der ihn schockiert anstarrte. Harry sah Fawkes nicht direkt an,
verriet seinen Plan nicht; aber in seinem Geist bereitete er sich darauf vor,
den Phönix zu beschwören, um ihn zu transportieren, bereit, seinen Geist mit
Licht und Wut zu füllen, den Feuervogel mit all seiner Kraft zu rufen, er würde
es vielleicht auf der Stelle tun müssen, wenn Dumbledore auf seinen Zauberstab
zeigte -

\glqq Würdest du wirklich?\grqq{}, sagte der alte Zauberer zu Harry, auch so,
als stünden die beiden allein im Raum.

Der Raum verstummte wieder, während alle schockiert auf den Obersten
Hexenmeister des Zaubergamot starrten, der die wahnsinnige Drohung völlig ernst
zu nehmen schien. Die Augen des alten Zauberers waren nur auf Harry fixiert.

\glqq Würdest du alles - alles - nur für sie riskieren?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, erwiderte Harry.

\emph{Das ist die falsche Antwort, weißt du}, sagte Slytherin. \emph{Ganz im
Ernst}.
\textbf{}
<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{\emph{Aber es ist die wahre
Antwort. }}</p>
\textbf{}
\glqq Du willst nicht zur Vernunft kommen?\grqq{}, fragte der alte Zauberer.

\glqq Offenbar nicht\grqq{}, sagte Harry zurück.

Sie blickten sich weiter an.

\glqq Das ist eine schreckliche Torheit\grqq{}, sagte der alte Zauberer.

\glqq Dessen bin ich mir bewusst\grqq{}, antwortete der Held. \glqq Und jetzt
geh mir aus dem Weg.\grqq{}

Ein seltsames Licht funkelte in den alten blauen Augen. \glqq Wie du willst,
Harry Potter, aber wisse, dass dies noch nicht vorbei ist.\grqq{} Der Rest der
Welt verschwand wieder in der Existenz. \glqq Ich ziehe meinen Einspruch
zurück\grqq{}, sagte der alte Zauberer, \glqq Harry Potter mag tun, was er
will\grqq{}, und das Zaubergamot explodierte in einem Brüllen des Entsetzens,
nur um durch ein letztes Klopfen des Steinstabs zum Schweigen gebracht zu
werden.

Harry drehte seinen Kopf zurück und sah Lord Malfoy an, der aussah, als hätte er
gesehen, wie sich eine Katze in einen Menschen verwandelte und anfing, andere
Katzen zu fressen. Den Blick verwirrt zu nennen, beschrieb es nicht ansatzweise.

\glqq Du würdest wirklich...\grqq{} Lucius Malfoy sagte langsam. \glqq Du
würdest wirklich hunderttausend Galleonen bezahlen, um ein Schlammblutmädchen zu
retten.\grqq{}

\glqq Ich glaube, in meinem Gringotts-Tresor befinden sich etwa
vierzigtausend\grqq{}, sagte Harry. Es war seltsam, dass das immer noch mehr
innere Schmerzen verursachte als der Gedanke, ein über fünfzigprozentiges Risiko
für sein Leben einzugehen, um Askaban zu zerstören. \glqq Was die anderen
sechzigtausend angeht - wie lauten die Regeln genau?\grqq{}

\glqq Die werden fällig, wenn du deinen Abschluss in Hogwarts machst\grqq{},
sagte der alte Zauberer von oben herab. \glqq Aber ich fürchte, Lord Malfoy hat
schon vorher gewisse Rechte über dich.\grqq{}

Lucius Malfoy stand regungslos da und blickte stirnrunzelnd auf Harry herab.
\glqq Wer ist sie für dich? Was ist sie für dich, dass du so viel bezahlen
würdest, um sie vor Schaden zu bewahren?\grqq{}

\glqq Meine Freundin\grqq{}, sagte der Junge leise.

Lucius Malfoys Augen verengten sich. \glqq Nach dem Bericht, den ich erhalten
habe, kannst du den Patronus-Zauber nicht wirken, und Dumbledore weiß das. Die
Kraft eines einzigen Dementors hätte dich fast getötet. Du würdest dich nicht
einmal in die Nähe von Askaban wagen -\grqq{}

\glqq Das war im Januar\grqq{}, sagte Harry. \glqq Jetzt haben wir April.\grqq{}

Die Augen von Lucius Malfoy blieben kühl und berechnend. \glqq Du tust so, als
könntest du Askaban zerstören, und Dumbledore tut so, als würde er es
glauben.\grqq{}

Harry antwortete nicht. Der weißhaarige Mann drehte sich leicht in Richtung der
Mitte des Halbkreises, als wolle er sich an das gesamte Zaubergamot wenden.

\glqq Ich ziehe mein Angebot zurück!\grqq{}, rief der Lord von Malfoy. \glqq Ich
werde die Schuld gegenüber dem Haus Potter nicht in Zahlung nehmen, nicht einmal
für hunderttausend Galleonen! Die Blutschuld des Mädchens gegenüber dem Haus
Malfoy bleibt bestehen!\grqq{}

Wieder das Gebrüll vieler Stimmen. \glqq Unehrenhaft!\grqq{}, rief jemand. \glqq
Du erkennst die Schuld gegenüber dem Haus Potter an und dennoch würdest du
-\grqq{} und dann brach die Stimme ab.

\glqq Ich erkenne die Schuld an, aber das Gesetz verpflichtet mich nicht strikt
dazu, sie zu erlassen\grqq{}, sagte Lord Malfoy mit einem grimmigen Lächeln.
\glqq Das Mädchen ist kein Teil des Hauses Potter; die Schuld, die ich dem Haus
Potter schulde, ist keine Schuld ihr gegenüber. Was die Entehrung angeht
-\grqq{} Lucius Malfoy hielt inne. \glqq Was die große Scham betrifft, die ich
wegen meiner Undankbarkeit gegenüber den Potters empfinde, die so viel für mich
getan haben -\grqq{} Lucius Malfoy senkte den Kopf. \glqq Mögen meine Vorfahren
mir vergeben.\grqq{}

\glqq Nun, Junge?\grqq{}, rief der vernarbte Mann, der zur rechten Hand von Lord
Malfoy saß. \glqq Dann geh und zerstöre Askaban!\grqq{}

\glqq Das würde ich gerne sehen\grqq{}, sagte eine andere Stimme. \glqq
Verkaufst du Eintrittskarten?\grqq{}

Es verstand sich von selbst, dass Harry nicht gerade diesen Moment wählte, um
aufzugeben. \emph{Das Mädchen gehört nicht zum Haus Potter }- eigentlich hatte
er den offensichtlichen Ausweg aus dem Dilemma fast sofort gesehen. Er hätte
vielleicht länger gebraucht, wenn er nicht in letzter Zeit eine Reihe von
Gesprächen zwischen älteren Ravenclaw-Mädchen belauscht und eine gewisse Anzahl
von Klitterer-Geschichten gelesen hätte. Nichtsdestotrotz hatte er
Schwierigkeiten, es zu akzeptieren.

\emph{Das ist lächerlich,} sagte ein Teil von Harry, der sich gerade als
interner Konsistenzprüfer betitelt hatte. \emph{Unsere Handlungen hier sind
völlig inkohärent. Erst empfindest du weniger emotionale Abneigung, dein
verdammtes LEBEN zu riskieren und wahrscheinlich für Hermine zu sterben, als
dich von einem dummen Haufen Gold zu trennen. Und jetzt sträubst du dich, nur
wegen einer Heirat?}

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{\emph{SYSTEMFEHLER. }}</p>

\emph{Weißt du was?} Sagte der interne Konsistenzprüfer. \emph{Du bist dumm.}

\emph{Ich habe nicht nein gesagt, dachte Harry. Ich habe nur
}\textbf{\emph{SYSTEMFEHLER}}\emph{ gesagt.}

\emph{Ich bin dafür, Askaban zu zerstören,} sagte Gryffindor. \emph{Es muss
sowieso gemacht werden.}

\emph{Wirklich, wirklich dumm}, sagte der interne Konsistenzprüfer. \emph{Oh,
scheiß drauf, ich übernehme die Kontrolle über unseren Körper. } Der Junge holte
tief Luft und öffnete den Mund -

Zu diesem Zeitpunkt hatte Harry Potter die Existenz von Professor McGonagall
schon völlig vergessen, die die ganze Zeit dort gesessen und eine Reihe
interessanter Veränderungen des Gesichtsausdrucks durchgemacht hatte, die Harry
nicht beachtet hatte, weil er abgelenkt war. Es wäre zu hart gewesen, zu sagen,
dass Harry sie vergessen hatte, weil er sie nicht als Wichtig betrachtete. Man
könnte freundlicher sagen, dass Professor McGonagall keine sichtbare Lösung für
eines seiner aktuellen Probleme war, und deshalb war sie nicht Teil des
Universums. Harry, der zu diesem Zeitpunkt eine ordentliche Portion Adrenalin im
Blut hatte, schreckte auf und zuckte sichtlich zusammen, als Professor
McGonagall, deren Augen nun vor unmöglicher Hoffnung glühten und deren Tränen
auf den Wangen schon halb getrocknet waren, aufsprang und rief: \glqq Mit mir,
Mr. Potter!\grqq{} und, ohne eine Antwort abzuwarten, die Treppe hinunterrannte,
die zur unteren Plattform führte, wo ein Stuhl aus dunklem Metall wartete.

Es dauerte einen Moment, aber Harry rannte hinterher; allerdings dauerte es
länger, bis er unten ankam, nachdem Professor McGonagall mit einer seltsamen
katzenartigen Bewegung die halbe Treppe übersprungen hatte und bei dem erstaunt
dreinblickenden Aurorentrio landete, das bereits seine Zauberstäbe auf sie
richtete.

\glqq Miss Granger!\grqq{}, rief Professor McGonagall. \glqq Können Sie schon
sprechen?\grqq{}

Ähnlich wie bei Professor McGonagall konnte man in gewissem Sinne sagen, dass
Harry die Existenz von Hermine Granger vergessen hatte, weil er seinen Nacken
nach hinten geneigt hatte, um nach oben statt nach unten zu schauen, und weil er
sie nicht als Lösung für irgendeines seiner aktuellen Probleme betrachtet hatte.
Obwohl es kaum sicher war, ja, es war sogar unwahrscheinlich, dass es Harry auch
nur im Geringsten geholfen hätte, wenn er daran gedacht hätte, Hermine
anzuschauen oder darüber nachzudenken, was sie fühlen musste. Harry erreichte
den Fuß der Treppe und sah Hermine Granger in voller Pracht - ohne nachzudenken,
ohne sich helfen zu können, schloss Harry die Augen, aber er hatte alles
gesehen.

Ihren Schulmantel um den Hals, ganz durchnässt von Tränen. Die Art, wie sie von
ihm weggesehen hatte. Und das Auge der Erinnerung und des Mitgefühls, das sich
nicht schließen ließ, das nicht wegschauen konnte, wusste, dass Hermine vor dem
Adel des magischen Britanniens und Professor McGonagall und Dumbledore und Harry
die schlimmste Schande ihres Lebens erzählt hatte; und dann nach Askaban
verurteilt worden war, wo sie der Dunkelheit und der Kälte und all ihren
schlimmsten Erinnerungen ausgesetzt sein würde, bis sie verrückt wurde und
starb; und dann hatte sie gehört, dass Harry sein ganzes Geld verschenken und
sich verschulden würde, um sie zu retten, und vielleicht sogar sein Leben opfern
würde, und da der Dementor nur ein paar Schritte hinter ihr stand, hatte sie
nichts gesagt. ..

\glqq J-ja\grqq{}, flüsterte die Stimme von Hermine Granger. \glqq Ich k-kann
reden.\grqq{}

Harry öffnete die Augen wieder und sah ihr Gesicht, das ihn nun anschaute. Es
sagte nichts von dem, was er dachte, was Hermine fühlte, Gesichter konnten
nichts so Kompliziertes sagen, alles, was die Gesichtsmuskeln tun konnten, war,
sich zu Knoten zu verziehen.

\glqq H-H-Harry, mir geht's gut, lass mich -\grqq{}

\glqq Halt die Klappe\grqq{}, schlug Harry vor.

\glqq tut m-m-mir L-leid -\grqq{}

\glqq Wenn du mich nie im Zug getroffen hättest, wärst du jetzt nicht in
Schwierigkeiten. Also halt die Klappe\grqq{}, sagte Harry Potter.

\glqq Hört beide auf, so albern zu sein\grqq{}, sagte Professor McGonagall in
ihrem festen schottischen Akzent (es war seltsam, wie sehr das half). \glqq Mr.
Potter, halten Sie Ihren Zauberstab so, dass die Finger von Miss Granger ihn
berühren können. Miss Granger, sprechen Sie mir nach. \emph{Bei meinem Leben und
meiner Magie }-\grqq{}

Harry tat, wie ihm geheißen, und stieß seinen Zauberstab vor, um Hermines Finger
zu berühren; und dann sagte Hermines stockende Stimme: \glqq Bei meinem Leben
und meiner Magie -\grqq{}

\glqq \emph{Ich schwöre, dem Haus Potter zu dienen} -\grqq{}, sagte Professor
McGonagall.

Und Hermine sagte, ohne auf weitere Anweisungen zu warten, und die Worte
sprudelten nur so aus ihr heraus: \glqq Ich schwöre, dem Haus Potter zu dienen,
seinem Meister oder seiner Meisterin zu gehorchen, zu ihrer Rechten zu stehen,
auf ihren Befehl hin zu kämpfen und ihnen zu folgen, wohin sie gehen, bis zum
Tag meines Todes.\grqq{}

All diese Worte waren in einem verzweifelten Keuchen herausgeplatzt, bevor Harry
etwas hätte denken oder sagen können, wenn er verrückt genug gewesen wäre, sie
zu unterbrechen.

\glqq Mr. Potter, wiederholen Sie diese Worte\grqq{}, sagte Professor
McGonagall. \glqq \emph{Ich, Harry, Erbe und letzter Spross der Potters, nehme
deinen Dienst an, bis zum Ende der Welt und ihrer Magie.}\grqq{}

Harry holte tief Luft und sagte: \glqq Ich, Harry, Erbe und letzter Spross der
Potters, nehme Ihre Dienste an, bis zum Ende der Welt und ihrer Magie.\grqq{}

\glqq Das war's\grqq{}, sagte Professor McGonagall. \glqq Gut gemacht.\grqq{}

Harry blickte auf und sah, dass das gesamte Zaubergamot, dessen Existenz er
vergessen hatte, auf sie starrte. Und dann schaute Minerva McGonagall, die
Leiterin des Hauses Gryffindor, auch wenn sie sich nicht immer so verhielt, hoch
oben auf die Stelle, an der Lucius Malfoy stand; und sie sagte vor dem gesamten
Zaubergamot zu ihm: \glqq Ich bereue jeden Punkt, den ich dir jemals in
Verwandlung gegeben habe, du widerlicher kleiner Wurm.\grqq{}

Was auch immer Lucius darauf erwidern wollte, wurde durch einen Schlag mit dem
kurzen Stab in Dumbledores Hand zum Schweigen gebracht. \glqq Ähem!\grqq{},
sagte der alte Zauberer von seinem Podium aus dunklem Stein. \glqq Diese Sitzung
hat sich ziemlich in die Länge gezogen, und wenn sie nicht bald beendet wird,
könnten einige von uns ihr gesamtes Mittagessen verpassen. Das Gesetz in dieser
Angelegenheit ist klar. Es wurde bereits über die Bedingungen des Abkommens
abgestimmt, und Lord Malfoy kann es rechtlich nicht ablehnen. Da wir die uns
zugewiesene Zeit weit überschritten haben, vertage ich nun, in Übereinstimmung
mit dem letzten Beschluss der Überlebenden des achtundachtzigsten Zaubergamots,
diese Sitzung.\grqq{}

Der alte Zauberer klopfte dreimal auf den Stab aus dunklem Stein.

\glqq Ihr Narren!\grqq{}, rief Lucius Malfoy. Das weiße Haar schüttelte sich wie
im Wind, das Gesicht darunter war blass vor Wut. \glqq Glaubt ihr, dass ihr mit
dem, was ihr heute getan habt, davonkommt? Glaubst du, dieses Mädchen kann
versuchen, meinen Sohn zu ermorden und ungeschoren davonkommen?\grqq{}

Die krötenartige, rosa geschminkte Frau, an deren Namen sich Harry nicht mehr
erinnern konnte, erhob sich von ihrem Platz. \glqq Natürlich nicht\grqq{}, sagte
sie mit einem hämischen Lächeln. \glqq Immerhin ist das Mädchen immer noch eine
Mörderin, und ich denke, das Ministerium wird ihre Angelegenheiten sehr genau
beobachten - es erscheint kaum klug, sie auf den Straßen herumlaufen zu
lassen...\grqq{}

Harry war an diesem Punkt genervt. Ohne zu warten, um zuzuhören, drehte sich
Harry auf dem Absatz um und schritt in langen Schritten vorwärts in Richtung -

Das Grauen, das nur er wirklich sehen konnte, die Abwesenheit von Farbe und
Raum, die Wunde in der Welt, über der ein zerfledderter Umhang schwebte; höchst
unvollkommen bewacht von einem rennenden, mondbeschienenen Eichhörnchen und
einem flatternden Silberspatz.

Seine dunkle Seite hatte auch bemerkt, als sie den ganzen Raum nach allem
durchsuchte, was möglicherweise als Waffe verwendet werden konnte, dass der
Feind dumm genug gewesen war, einen Dementor in Harrys Gegenwart zu bringen. Das
war in der Tat eine mächtige Waffe, und eine, die Harry vielleicht besser
beherrschte als seine angeblichen Meister. Es gab eine Zeit in Askaban, da hatte
Harry zwölf Dementoren befohlen, sich umzudrehen und zu gehen, und sie waren
gegangen.

\emph{Die Dementoren sind der Tod, und der Patronus-Zauber funktioniert, indem
man an glückliche Gedanken denkt, statt an den Tod.}

Wenn Harrys Theorie richtig war, würde dieser eine Satz genügen, um die
Patronus-Zauber der Auroren wie eine Seifenblase zerplatzen zu lassen und dafür
zu sorgen, dass niemand in Reichweite seiner Stimme einen weiteren wirken
konnte.

\emph{Ich werde die Patronus-Zauber aufheben und verhindern, dass noch mehr
Patronusse gewirkt werden. Und dann wird mein Dementor, schneller fliegend als
jeder Besen, }\emph{jeden hier küssen, der dafür gestimmt hat, ein zwölfjähriges
Mädchen nach Askaban zu schicken. Sag das vorher, um die Wenn-dann-Erwartung
aufzustellen, und warte, dass die Leute es verstehen und lachen. Dann spreche
die tödliche Wahrheit; und wenn die Patronusse der Auroren zum Beweis
ausblinzeln würden, würde entweder die Vorahnung der Menschen auf die geistlose
Leere oder Harrys Drohung mit ihrer Zerstörung den Dementor gehorchen lassen.}

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{\emph{Diejenigen, die einen
Kompromiss mit der Dunkelheit gesucht hatten, würden von ihr verschlungen
werden. }}</p>

Das war die andere Lösung, die sich seine dunkle Seite ausgedacht hatte.

Das hinter ihm aufsteigende Keuchen ignorierend, durchquerte Harry den Radius
des Patronus, schritt bis auf einen Schritt an den Tod heran. Seine ungehinderte
Angst umgab ihn wie ein Strudel, als ob er neben den saugenden Abfluss einer
riesigen Badewanne treten würde, die ihr Wasser entleert; aber da die falschen
Patronusse die Ebene, auf der sie interagierten, nicht mehr verdeckten, konnte
Harry den Dementor erreichen, genauso wie dieser ihn erreichen konnte. Harry
blickte geradewegs in das ziehende Vakuum und -

\emph{die Erde zwischen den Sternen all sein Triumph, Hermine gerettet zu haben,
eines Tages wird die Realität, von der du ein Schatten bist, aufhören zu
existieren!}

Harry nahm all die silberne Emotion, die seinen Patronus-Zauber angetrieben
hatte, und schob sie gedanklich auf den Dementor; und erwartete, dass der
Schatten des Todes vor ihm fliehen würde - - und als Harry das tat, warf er
seine Hände hoch und schrie \glqq Buh!\grqq{}

Die Leere wich scharf von Harry zurück, bis sie auf den dunklen Stein dahinter
stieß.

In der Halle herrschte eine tödliche Stille. Harry drehte der leeren Leere den
Rücken zu und schaute hinauf zu der Stelle, wo die Krötenfrau stand. Sie war
blass unter der rosa Schminke, ihr Mund öffnete und schloss sich wie der eines
Fisches.

\glqq Ich mache dir dieses Angebot nur ein einziges Mal!\grqq{}, sagte der
Junge-der-lebte. \glqq Ich erfahre nie, dass du dich bei mir oder einem meiner
Freunde eingemischt hast. Und du erfährst nie, warum das unbesiegbare,
seelenfressende Monster Angst vor mir hat. Jetzt setz dich hin und halt den
Mund.\grqq{}

Die Krötenfrau ließ sich wortlos auf ihre Bank zurückfallen. Harry blickte
weiter nach oben.

\glqq Ein Rätsel, Lord Malfoy!\grqq{}, rief der Junge-der-lebte quer durch die
Allerälteste Halle. \glqq Ich weiß, dass Sie nicht in Ravenclaw waren, aber
versuchen Sie trotzdem, dieses zu beantworten! Was vernichtet die Dunklen Lords,
erschreckt die Dementoren und schuldet dir sechzigtausend Galleonen?\grqq{}

Einen Augenblick lang stand Lord Malfoy mit leicht geweiteten Augen da, dann
verwandelte sich sein Gesicht wieder in ruhigen Hohn, und seine Stimme
antwortete kühl.

\glqq Wollen Sie mir offen drohen, Mr. Potter?\grqq{}

\glqq Ich bedrohe dich nicht\grqq{}, sagte der Junge-der-lebte. \glqq Ich jage
dir Angst ein. Das ist ein Unterschied.\grqq{}

\glqq Genug, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor McGonagall. \glqq Wir werden
ohnehin zu spät zur Nachmittagsverwandlungsstunde kommen. Und kommen Sie bitte
zurück, Sie machen dem armen Dementor immer noch Angst.\grqq{} Sie wandte sich
an die Auroren. \glqq Mr. Kleiner, wenn Sie so freundlich wären!\grqq{}

Harry schritt zu ihnen zurück, während der angesprochene Auror sich nach vorne
bewegte und einen kurzen Stab aus dunklem Metall an den dunklen Metallstuhl
drückte und ein unhörbares Wort der Entlassung murmelte. Die Ketten glitten so
geschmeidig zurück, wie sie herausgekommen waren; und Hermine schob sich so
schnell sie konnte aus dem Stuhl und rannte halb rennend und halb torkelnd ein
paar Schritte vorwärts.

Harry streckte seine Arme aus - - und Hermine sprang halb und fiel halb in
Professor McGonagalls Arme und begann hysterisch zu schluchzen.

\emph{Hmpfh,} sagte eine Stimme in Harry. \emph{Ich dachte irgendwie, wir hätten
uns das selbst verdient.}

\emph{Ach, halt die Klappe.}

Professor McGonagall hielt Hermine so fest, dass man hätte meinen können, es sei
eine Mutter, die ihre Tochter oder vielleicht Enkelin festhält. Nach ein paar
Augenblicken wurde Hermines Schluchzen langsamer und hörte dann auf. Professor
McGonagall änderte plötzlich ihre Haltung und packte sie fester; die Hände des
Mädchens baumelten jetzt schlaff herunter und ihre Augen waren geschlossen -

\glqq Sie wird wieder gesund, Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor McGonagall
leise in Harrys Richtung, ohne ihn anzusehen. \glqq Sie braucht nur ein paar
Stunden in einem der Betten von Madam Pomfrey.\grqq{}

\glqq Also gut\grqq{}, sagte Harry. \glqq Bringen wir sie zu Madam
Pomfrey.\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Dumbledore, als er die dunkle Steintreppe hinunterstieg.
\glqq Lasst uns alle nach Hause gehen, in der Tat.\grqq{} Seine blauen Augen
waren auf Harry gerichtet, so hart wie Saphire.

... Die Lords und Ladies des Zaubergamot verlassen ihre hölzernen Bänke, gehen
so, wie sie gekommen sind, und sehen ziemlich nervös aus. Die allermeisten
denken: \glqq Der Dementor hatte Angst vor dem Jungen!\grqq{} Einige der
Klügeren fragen sich bereits, wie sich dies auf das empfindliche
Machtgleichgewicht des Zaubergamots auswirken wird - wenn eine neue Figur auf
dem Spielbrett erschienen ist.

\emph{Fast keiner denkt etwas in der Art von \glqq Ich frage mich, wie er das
gemacht hat.\grqq{}}

Das ist die Wahrheit über das Zaubergamot: Viele sind Adelige, viele sind reiche
Wirtschaftsmagnaten, einige wenige sind auf andere Weise zu ihrem Status
gekommen. Einige von ihnen sind dumm. Die meisten sind gewitzt in den Bereichen
Wirtschaft und Politik, aber ihre Gewitztheit ist begrenzt. Fast keiner hat den
Weg eines mächtigen Zauberers beschritten. Sie haben sich nicht durch uralte
Bücher gelesen, alte Schriftrollen unter die Lupe genommen, auf der Suche nach
Wahrheiten, die zu mächtig sind, um offen und getarnt in Rätseln zu wandeln, auf
der Jagd nach wahrer Magie unter hundert fantastischen Märchen. Wenn sie nicht
gerade einen Schuldvertrag vor sich haben, geben sie auf, was an Scharfsinn in
ihnen steckt, und entspannen sich mit irgendeinem bequemen Blödsinn. Sie glauben
an die Heiligtümer des Todes, aber sie glauben auch, dass Merlin den
schrecklichen Totoro bekämpft und den Ree gefangen hat. Sie wissen (denn auch
das ist Teil der Standardlegende), dass ein mächtiger Zauberer lernen muss, die
Wahrheit unter hundert plausiblen Lügen zu unterscheiden. Aber es ist ihnen
nicht in den Sinn gekommen, dass sie das auch tun könnten.

(Warum nicht? Nun, warum sollten Zauberer, die über genügend Status und Reichtum
verfügen, um sich fast allen Unternehmungen zuzuwenden, ihr Leben damit
verbringen, um lukrative Monopole für den Tintenimport zu kämpfen?

Der Schulleiter von Hogwarts würde die Frage kaum sehen; natürlich sollten die
meisten Menschen keine mächtigen Zauberer sein, so wie die meisten Menschen
keine Helden sein sollten.

Der Verteidigungsprofessor könnte in großer und zynischer Länge erklären, warum
ihre Ambitionen so trivial sind; auch für ihn gibt es kein Rätsel.

Nur Harry Potter ist trotz aller Bücher, die er gelesen hat, nicht in der Lage,
es zu verstehen; dem Jungen, der gelebt hat, erscheinen die Lebensentscheidungen
der Lords und Ladies unverständlich - nicht das, was ein guter Mensch tun würde,
aber auch nicht ein böser Mensch. Wer von den dreien ist nun am weisesten?)

Aus welchem Grund auch immer, die meisten der Mitglieder des Zaubergamot haben
den Weg, der zu mächtigen Zauberern führt, nie beschritten; sie suchen nicht
nach dem Verborgenen. Für sie gibt es kein \emph{Warum}. Es gibt keine
Erklärung. Es gibt keine Kausalität. Der Junge-der-lebte, der bereits auf halbem
Weg in die Geschichten der Legende war, ist nun ganz dorthin befördert worden;
und es ist eine brachiale Tatsache, einfach und unerklärlich, dass der
Junge-der-lebte die Dementoren erschreckt. Zehn Jahre zuvor wurde ihnen erzählt,
dass ein einjähriger Junge den schrecklichsten Dunklen Lord ihrer Generation
besiegt hat, vielleicht den bösesten Dunklen Lord, der je gelebt hat; und auch
das haben sie einfach akzeptiert. \emph{Man soll so etwas nicht in Frage
stellen} (das wissen sie auf eine unausgesprochene Weise). Wenn der
schrecklichste Dunkle Lord der Geschichte einem unschuldigen Baby gegenübersteht
- wie sollte er nicht besiegt werden? Der Rhythmus des Stücks verlangt es. Man
soll applaudieren, nicht von seinem Platz im Publikum aufstehen und sagen: \glqq
\emph{Warum}?\grqq{} Es ist nur das Schicksal der Geschichte, dass der Dunkle
Lord am Ende von einem kleinen Kind besiegt wird; und wenn man das in Frage
stellt, kann man das Stück genauso gut gar nicht erst besuchen. Es kommt ihnen
nicht in den Sinn, die Anwendung einer solchen Argumentation auf die Ereignisse,
die sie mit eigenen Augen in der Allerältesten Halle gesehen haben, zu
hinterfragen. In der Tat sind sie sich nicht bewusst, dass sie die Argumentation
von Geschichten auf das reale Leben anwenden. Welches Gehirn würde den
Jungen-der-lebte mit der gleichen sorgfältigen Logik untersuchen, die sie bei
einem politischen Bündnis oder einer Geschäftsvereinbarung anwenden würden, wenn
es so bequem durch Schicksal und Legende erklärt wird?

Aber es gibt einige wenige, die auf diesen Holzbänken sitzen, die nicht so
denken. Es gibt ein paar wenige aus dem Zaubergamot, die sich durch halb
zerfallene Schriftrollen gelesen und Geschichten über Dinge angehört haben, die
dem Cousin des Bruders von jemandem passiert sind, nicht zur Unterhaltung,
sondern als Teil einer Suche nach Macht und Wahrheit.

Sie haben die Nacht von Godric's Hollow, wie sie von Albus Dumbledore berichtet
wurde, bereits als anormales und potenziell wichtiges Ereignis markiert.

Sie haben sich gefragt, \emph{warum} es passiert ist, \emph{wenn} es wirklich
passiert ist; oder \emph{wenn nicht}, \emph{warum} Dumbledore \emph{lügt}.

Und wenn sich ein elfjähriger Junge erhebt und \emph{\glqq Lucius Malfoy\grqq{}
} mit dieser kalten Erwachsenenstimme sagt und dann noch Worte spricht, die man
von einem Erstklässler in Hogwarts einfach nicht erwarten würde, dann lassen sie
diese Tatsache nicht in die gesetzlosen Unschärfen von Legenden und die
Prämissen von Theaterstücken gleiten.

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.Sie markieren es als einen Hinweis.
</p>

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.Sie fügen es der Liste hinzu. </p> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.> <p
style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\emph{Diese Liste sieht langsam ziemlich
beunruhigend aus. }</p>


Es hilft nicht gerade, wenn der Junge einen Dementor mit \glqq
\textbf{Buh}!\grqq{} anschreit und der verwesende Kadaver sich flach an die
gegenüberliegende Wand presst und seine schreckliche, ohrenbetäubende Stimme
rasselt:

<p style=\grqq{}.ext-align:center\grqq{}.\textbf{\emph{\glqq Macht dass er
weggeht!\grqq{} }}</p>

