\chapter{Dominanzhierarchien}

\lettrine{E}{s} war Frühstückszeit am Freitagmorgen. Harry nahm noch einen
großen Bissen von seinem Toast und versuchte dann, sein Gehirn daran zu
erinnern, dass das Verschlingen seines Frühstücks ihn nicht wirklich schneller
in die Kerker bringen würde. Immerhin hatten sie zwischen dem Frühstück und dem
Beginn von Zaubertränke eine volle Stunde Lernzeit. \emph{Aber Kerker! In
Hogwarts! } Harrys Vorstellungskraft skizzierte bereits die Abgründe, die
schmalen Brücken, die fackelbeleuchteten Schornsteine und die Flecken aus
glühendem Moos. \emph{Würde es dort Ratten geben? Würde es Drachen geben?}

\glqq Harry Potter\grqq{}, sagte eine leise Stimme hinter ihm. Harry schaute
über seine Schulter und erblickte Ernie Macmillan, der elegant in einen
gelbgestreiften Umhang gekleidet war und etwas besorgt aussah. \glqq Neville
dachte, ich sollte dich warnen\grqq{}, sagte Ernie mit leiser Stimme. \glqq Ich
glaube, er hat recht. Nehm dich vor dem Zaubertränkemeister in unserer heutigen
Stunde in Acht. Die älteren Hufflepuffs haben uns erzählt, dass Professor Snape
sehr böse zu Leuten sein kann, die er nicht mag, und er mag die meisten Leute
nicht, die keine Slytherins sind. Wenn du etwas Kluges zu ihm sagst, könnte das
sehr schlecht für dich sein, habe ich gehört. Halte dich einfach bedeckt und gib
ihm keinen Grund, dich zu bemerken.\grqq{}

Es gab eine Pause, als Harry das verarbeitete, und dann hob er die Augenbrauen.

(Harry wünschte, er könnte nur eine Augenbraue hochziehen, wie Spock, aber das
hatte er noch nie gekonnt.)

\glqq Danke\grqq{}, sagte Harry. \glqq Du hast mir vielleicht gerade eine Menge
Ärger erspart.\grqq{}

Ernie nickte und drehte sich um, um zurück zum Hufflepuff-Tisch zu gehen. Harry
aß weiter seinen Toast. Es war ungefähr nach vier Bissen, als jemand \glqq
Verzeihung\grqq{} sagte und Harry sich umdrehte, um einen älteren Ravenclaw zu
sehen, der ein wenig besorgt aussah - Einige Zeit später beendete Harry seinen
dritten Teller Krapfen.

(Er hatte gelernt, beim Frühstück viel zu essen. Er konnte immer leicht zu
Mittag essen, wenn er nicht den Zeitumkehrer benutzen musste.)

Und wieder ertönte eine Stimme hinter ihm:

\glqq Harry?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry müde, \glqq ich werde versuchen, Professor Snapes
Aufmerksamkeit nicht zu erregen -\grqq{}

\glqq Oh, das ist hoffnungslos\grqq{}, sagte Fred. \glqq Völlig
hoffnungslos\grqq{}, sagte George. \glqq Also haben wir die Hauselfen gebeten,
dir einen Kuchen zu backen\grqq{}, sagte Fred. \glqq Für jeden Punkt, den du für
Ravenclaw verlierst, stellen wir eine Kerze drauf\grqq{}, sagte George. \glqq
Und während des Mittagessens eine Party für dich am Gryffindor-Tisch
veranstalten\grqq{}, sagte Fred. \glqq Wir hoffen, dass dich das nachher
aufmuntert\grqq{}, schloss George.

Harry schluckte seinen letzten Bissen Rinderwurst hinunter und drehte sich um.
\glqq In Ordnung\grqq{}, sagte Harry. \glqq Ich wollte das eigentlich nicht nach
Professor Binns fragen, wirklich nicht, aber wenn Professor Snape so schrecklich
ist, warum wurde er dann nicht gefeuert?\grqq{}

\glqq Gefeuert?\grqq{}, fragte Fred. \glqq Du meinst, entlassen?\grqq{}, fragte
George.

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry. \glqq Das macht man mit schlechten Lehrern. Man
feuert sie. Dann stellt man stattdessen einen besseren Lehrer ein. Hier gibt es
keine Gewerkschaften und keine Festanstellung, richtig?\grqq{}

Fred und George runzelten die Stirn, so wie die Stammesältesten der Jäger und
Sammler die Stirn runzeln würden, wenn man versuchte, ihnen etwas über
Infinitesimalrechnung zu erzählen.

\glqq Ich weiß es nicht\grqq{}, sagte Fred nach einer Weile. \glqq Daran habe
ich nie gedacht.\grqq{} \glqq Ich auch nicht\grqq{}, sagte George.

\glqq Ja\grqq{}, sagte Harry, \glqq das höre ich oft. Wir sehen uns beim
Mittagessen, Leute, und gebt mir nicht die Schuld, wenn keine Kerzen auf dem
Kuchen sind.\grqq{}

Fred und George lachten beide, als ob Harry etwas Lustiges gesagt hätte,
verbeugten sich vor ihm und gingen zurück in Richtung Gryffindor. Harry wandte
sich wieder dem Frühstückstisch zu und schnappte sich einen Muffin. Sein Magen
fühlte sich schon voll an, aber er hatte das Gefühl, dass dieser Morgen eine
Menge Kalorien verbrauchen könnte. Während er sein Törtchen aß, dachte Harry an
den schlimmsten Lehrer, dem er bisher begegnet war, Professor Binns von
Geschichte.

Professor Binns war ein Geist. Nach dem, was Hermine über Geister gesagt hatte,
schien es unwahrscheinlich, dass sie sich ihrer selbst voll bewusst waren. Es
gab keine berühmten Entdeckungen, die von Geistern gemacht wurden, oder viel von
irgendwelchen originellen Arbeiten, egal wer sie im Leben gewesen waren. Geister
neigten dazu, sich nur schwer an das aktuelle Jahrhundert zu erinnern. Hermine
hatte gesagt, sie seien wie zufällige Porträts, die durch einen Ausbruch von
psychischer Energie, der den plötzlichen Tod eines Zauberers begleitete, in die
umgebende Materie eingeprägt wurden. Harry hatte bei seinen missglückten
Ausflügen in die normale Muggelpädagogik schon einige dumme Lehrer kennengelernt
- sein Vater war natürlich viel wählerischer gewesen, wenn es um die Auswahl von
Studenten als Tutoren ging -, aber im Geschichtsunterricht war er zum ersten Mal
einem Lehrer begegnet, der buchstäblich nicht empfindungsfähig war.

Und das zeigte sich auch. Harry hatte nach fünf Minuten aufgegeben und
angefangen, ein Lehrbuch zu lesen. Als klar wurde, dass \emph{\glqq Professor
Binns\grqq{}} nichts dagegen hatte, hatte Harry auch in seine Tasche gegriffen
und sich Ohrstöpsel geholt.

\emph{Brauchten Geister kein Gehalt? War es das? Oder war es buchstäblich
unmöglich, jemanden in Hogwarts zu feuern, selbst wenn er gestorben war?}

Jetzt schien es so, dass Professor Snape dabei war, zu jedem, der kein Slytherin
war, absolut schrecklich zu sein, und es war niemandem in den Sinn gekommen,
seinen Vertrag zu kündigen. Und der Schulleiter hatte ein Huhn angezündet.

\glqq Entschuldigen Sie\grqq{}, kam eine besorgte Stimme von hinten.

\glqq Ich schwöre\grqq{}, sagte Harry, ohne sich umzudrehen, \glqq dieser Ort
ist fast achteinhalb Mal so schlimm wie das, was Dad über Oxford sagt.\grqq{}

Harry stapfte die steinernen Korridore hinunter und sah beleidigt, verärgert und
wütend zugleich aus.

\glqq Kerker!\grqq{} Harry zischte. \glqq Kerker! Das sind keine Kerker! Das ist
ein Keller! Ein Keller!???\grqq{} Einige der Ravenclaw-Mädchen warfen ihm
seltsame Blicke zu. Die Jungs waren inzwischen alle an ihn gewöhnt. Es schien,
dass das Stockwerk, in dem sich der Zaubertränke-Klassenraum befand, aus keinem
besseren Grund als dem, dass es unter der Erde lag und etwas kälter war als das
Hauptschloss, \emph{\glqq Kerker\grqq{}} genannt wurde. \emph{In Hogwarts! In
Hogwarts! } Harry hatte sein ganzes Leben lang gewartet, und jetzt wartete er
immer noch, und wenn es irgendwo auf der Welt anständige Kerker geben sollte,
dann in Hogwarts! Sollte Harry etwa sein eigenes Schloss bauen müssen, wenn er
einen kleinen bodenlosen Abgrund sehen wollte?

Kurze Zeit später kamen sie zum eigentlichen Zaubertrank-Klassenzimmer und Harry
munterte sich merklich auf. Im Zaubertrank-Klassenzimmer gab es seltsame
konservierte Kreaturen, die in riesigen Gläsern auf Regalen schwammen, die jeden
Zentimeter Wandfläche zwischen den Schränken bedeckten. Harry war in seiner
Lektüre inzwischen so weit fortgeschritten, dass er einige der Kreaturen
tatsächlich identifizieren konnte, wie zum Beispiel den Zabriskan Fontema. Die
fünfzig Zentimeter große Spinne sah zwar aus wie eine Acromantula, war aber zu
klein, um eine zu sein. Er hatte versucht, Hermine zu fragen, aber sie schien
nicht sehr daran interessiert zu sein, auch nur in die Nähe der Stelle zu
schauen, auf die er zeigte. Harry schaute gerade auf eine große Staubkugel mit
Augen und Füßen, als der \emph{Attentäter} in den Raum fegte.

Das war der erste Gedanke, der Harry in den Sinn kam, als er Professor Severus
Snape sah. Es lag etwas Ruhiges und Tödliches in der Art, wie der Mann zwischen
den Tischen der Kinder hindurchpirschte. Seine Roben waren dreckig, sein Haar
fleckig und fettig. Er hatte etwas an sich, das an Lucius erinnerte, obwohl die
beiden sich nicht im Entferntesten ähnlich sahen, und man hatte den Eindruck,
dass dort, wo Lucius einen mit makelloser Eleganz töten würde, dieser Mann einen
einfach umbringen würde.

\glqq Setzen Sie sich\grqq{}, sagte Professor Severus Snape. \glqq
Sofort.\grqq{}

Harry und ein paar andere Kinder, die herumstanden und sich unterhielten,
drängelten sich um die Tische. Harry hatte geplant, neben Hermine zu landen,
aber irgendwie fand er sich auf dem nächstbesten leeren Tisch neben Justin
Finch-Fletchley wieder (es war eine Doppelstunde, Ravenclaw und Hufflepuff), was
ihn zwei Tische links von Hermine platzierte.

Severus setzte sich hinter das Lehrerpult und sagte ohne die geringste
Überleitung oder Vorstellung: \glqq Hannah Abbott.\grqq{} \glqq Hier\grqq{},
sagte Hannah mit etwas zittriger Stimme. \glqq Susan Bones.\grqq{}

\glqq Anwesend.\grqq{}

Und so ging es weiter, niemand wagte es, ein Wort zu sagen, bis..: \glqq Ah, ja.
Harry Potter. Unsere neue... Berühmtheit.\grqq{}

\glqq Die Berühmtheit ist anwesend, Sir.\grqq{}

Die Hälfte der Klasse zuckte zusammen, und einige der Klügeren sahen plötzlich
so aus, als wollten sie aus der Tür rennen, solange das Klassenzimmer noch da
war. Severus lächelte auf eine erwartungsvolle Art und Weise und rief den
nächsten Namen auf seiner Liste auf. Harry stieß einen mentalen Seufzer aus. Das
war viel zu schnell passiert, als dass er etwas dagegen hätte tun können. Nun
gut. Offensichtlich mochte dieser Mann ihn bereits nicht, aus welchem Grund auch
immer. Und wenn Harry darüber nachdachte, war es bei weitem besser, dass dieser
Zaubertrank-Professor auf ihm herumhackte als, sagen wir, auf Neville oder
Hermine. Harry war viel besser in der Lage, sich zu verteidigen. Ja,
wahrscheinlich war das alles zum Besten.

Als die Anwesenheitsliste vollständig war, ließ Severus seinen Blick über die
ganze Klasse schweifen. Seine Augen waren so leer wie ein Nachthimmel ohne
Sterne.

\glqq Ihr seid hier\grqq{}, sagte Severus mit leiser Stimme, die die Schüler im
Hintergrund angestrengt zu hören versuchten, \glqq um die subtile Wissenschaft
und exakte Kunst der Zaubertrankherstellung zu erlernen. Da hier wenig mit
Zauberstäben herumgefuchtelt wird, werden viele von euch kaum glauben, dass es
sich um Magie handelt. Ich erwarte nicht, dass ihr die Schönheit des sanft
köchelnden Kessels mit seinen schimmernden Dämpfen wirklich verstehen werdet,
die zarte Kraft der Flüssigkeiten, die durch die menschlichen Adern
kriechen\grqq{}, dies in einem eher schmeichelnden, hämischen Ton, \glqq die den
Geist betören, die Sinne umgarnen\grqq{}, \emph{dies wurde gerade immer
gruseliger.} \glqq Ich kann euch beibringen, wie man Glück in Flaschen abfüllt,
Ruhm zusammenbraut und sogar den Tod aufhält - wenn ihr nicht so eine große
Meute von Dummköpfen seid, wie ich es sonst zu lehren habe.\grqq{} Severus
schien irgendwie den skeptischen Blick auf Harrys Gesicht zu bemerken, oder
zumindest sprang sein Blick plötzlich dorthin, wo Harry saß.

\glqq Potter!\grqq{}, schnauzte der Zaubertränke-Professor. \glqq Was würde ich
bekommen, wenn ich pulverisierte Asphodelwurzel zu einem Aufguss aus Wermut
hinzufügen würde?\grqq{}

Harry blinzelte. \glqq Steht das in zauberhafte Zaubertränke?\grqq{}, fragte er.
\glqq Ich habe es gerade zu Ende gelesen, und ich kann mich an nichts erinnern,
wo Wermut verwendet wurde -\grqq{}

Hermine hob die Hand und Harry warf ihr einen Blick zu, der sie dazu
veranlasste, ihre Hand noch höher zu heben.

\glqq Tz, tz\grqq{}, sagte Severus seidenweich. \glqq Ruhm ist offensichtlich
nicht alles.\grqq{}

\glqq Wirklich?\grqq{} sagte Harry. \glqq Aber Sie haben uns doch gerade gesagt,
Sie würden uns beibringen, wie man Ruhm in Flaschen füllt. Wie funktioniert das
genau? Man trinkt es und wird zur Berühmtheit?\grqq{}

Drei Viertel der Klasse zuckten zusammen. Hermines Hand sank langsam wieder nach
unten. Nun, das war nicht überraschend. Sie mochte seine Rivalin sein, aber sie
war nicht die Art von Mädchen, die mitspielen würde, nachdem klar wurde, dass
der Professor ihn absichtlich zu demütigen versuchte.

Harry bemühte sich, sein Temperament unter Kontrolle zu halten. Die erste
Erwiderung, die ihm in den Sinn kam, war \glqq \emph{Abrakadabra}\grqq{}.

\glqq Versuchen wir es noch einmal\grqq{}, sagte Severus. \glqq Potter, wo
würdest du suchen, wenn ich dir sage, du sollst einen Bezoar finden?\grqq{}

\glqq Das steht auch nicht im Lehrbuch\grqq{}, sagte Harry, \glqq aber in einem
Muggelbuch habe ich gelesen, dass ein Trichinobezoar eine Masse aus verfestigten
Haaren ist, die man in einem menschlichen Magen findet, und die Muggel glaubten
früher, dass es jedes Gift heilen würde -\grqq{}

\glqq Falsch\grqq{}, sagte Severus. \glqq Ein Bezoar befindet sich im Magen
einer Ziege, er ist nicht aus Haar, und er heilt die meisten Gifte, aber nicht
alle.\grqq{}

\glqq Ich habe nicht gesagt, dass es das tut, ich habe gesagt, dass ich das in
einem Muggelbuch gelesen habe -\grqq{}

\glqq Niemand hier interessiert sich für deine erbärmlichen Muggelbücher.
Letzter Versuch. Was ist der Unterschied, Potter, zwischen Mönchsblut und
Wolfseisenhut?\grqq{} Das genügte.

\glqq Wissen Sie\grqq{}, sagte Harry eisig, \glqq in einem meiner ziemlich
faszinierenden Muggelbücher wird eine Studie beschrieben, in der es Menschen
gelungen ist, sich selbst sehr klug aussehen zu lassen, indem sie Fragen über
zufällige Fakten stellten, die nur sie kannten. Anscheinend haben die Zuschauer
nur bemerkt, dass die Fragesteller etwas wussten und die Antwortenden nicht, und
haben es versäumt, die Unfairness des zugrunde liegenden Spiels zu bedenken.
Also, Professor, können Sie mir sagen, wie viele Elektronen sich im äußersten
Orbital eines Kohlenstoffatoms befinden?\grqq{}

Severus' Lächeln wurde breiter. \glqq Vier\grqq{}, sagte er. \glqq Das ist
allerdings eine nutzlose Tatsache, die sich niemand aufschreiben sollte. Und zu
deiner Information, Potter, Asphodel und Wermut ergeben einen Schlaftrunk, der
so mächtig ist, dass er als der Trank des lebenden Todes bekannt ist. Was den
Wolfseisenhut und den Mönchsblut betrifft, so handelt es sich um dieselbe
Pflanze, die auch unter dem Namen Eisenhut bekannt ist, wie Sie wissen würden,
wenn Sie Tausend magische Kräuter und Pilze gelesen hätten. Du dachtest wohl, du
müsstest das Buch nicht aufschlagen, bevor du kommst, was, Potter? Alle anderen
von euch sollten sich das abschreiben, damit ihr nicht so unwissend seid wie
er.\grqq{} Severus hielt inne und sah recht zufrieden mit sich selbst aus. \glqq
Und das wären dann... fünf Punkte? Nein, machen wir doch gleich zehn Punkte von
Ravenclaw für Widerrede.\grqq{}

Hermine keuchte auf, zusammen mit einer Reihe anderer.

\glqq Professor Severus Snape\grqq{}, stieß Harry hervor. \glqq Ich weiß von
nichts, was ich getan habe, um Ihre Feindschaft zu verdienen. Wenn Sie ein
Problem mit mir haben, von dem ich nichts weiß, dann schlage ich vor, dass wir
-\grqq{}

\glqq Halt die Klappe, Potter. Zehn weitere Punkte von Ravenclaw. Der Rest von
euch, öffnet eure Bücher auf Seite 3.\grqq{}

Es gab nur ein leichtes, nur ein sehr schwaches Brennen hinten in Harrys Kehle
und überhaupt keine Feuchtigkeit in seinen Augen. Wenn Weinen keine effektive
Strategie war, um diesen Zaubertrank-Professor zu vernichten, dann hatte es
keinen Sinn, zu weinen. Langsam setzte sich Harry ganz gerade auf. Sein ganzes
Blut schien weggesaugt und durch flüssigen Stickstoff ersetzt worden zu sein. Er
wusste, dass er versucht hatte, sich zu beherrschen, aber er konnte sich nicht
erinnern, warum.

\glqq Harry\grqq{}, flüsterte Hermine zwei Tische weiter verzweifelt, \glqq hör
auf, bitte, es ist alles in Ordnung, wir werden es nicht zählen -\grqq{}

\glqq Reden im Unterricht, Granger? Drei -\grqq{}

\glqq Also\grqq{}, sagte eine Stimme, die kälter war als null Kelvin, \glqq wie
geht man vor, um eine formelle Beschwerde gegen einen beleidigenden Professor
einzureichen? Spricht man mit der stellvertretenden Schulleiterin, schreibt man
einen Brief an die Schulräte... Würden Sie uns bitte erklären, wie das
funktioniert?\grqq{}

In der Klasse herrschte absolute Stille. \glqq Nachsitzen für einen Monat,
Potter\grqq{}, sagte Severus und lächelte noch breiter.

\glqq Ich weigere mich, Ihre Autorität als Lehrer anzuerkennen, und ich werde
kein Nachsitzen, das Sie mir auferlegen, absitzen.\grqq{}

Die Leute hörten auf zu atmen. Severus' Lächeln verschwand. \glqq Dann werden
Sie -\grqq{} seine Stimme stockte kurz.

\glqq Rausgeschmissen, wollten Sie gerade sagen?\grqq{} Harry hingegen lächelte
nun dünn. \glqq Aber dann schienen Sie an Ihrer Fähigkeit zu zweifeln, die
Drohung wahr zu machen, oder die Konsequenzen zu fürchten, wenn Sie es täten.
Ich hingegen habe weder Zweifel noch Angst davor, eine Schule mit weniger
beleidigenden Professoren zu finden. Oder vielleicht sollte ich, wie ich es
gewohnt bin, Nachhilfelehrer engagieren und mich in meinem vollen Lerntempo
unterrichten lassen. Ich habe genug Geld in meinem Tresor. Irgendwas wegen
Kopfgeldern auf einen Dunklen Lord, den ich besiegt habe. Aber es gibt Lehrer in
Hogwarts, die ich ziemlich mag, also denke ich, es wird einfacher sein, wenn ich
stattdessen einen Weg finde, Sie loszuwerden.\grqq{}

\glqq Mich loswerden?\grqq{} sagte Severus und lächelte nun ebenfalls dünn.

\glqq Was für eine amüsante Einbildung. Wie willst du das anstellen,
Potter?\grqq{}

\glqq Ich habe gehört, dass es eine Reihe von Beschwerden von Schülern und ihren
Eltern über Sie gegeben hat\grqq{}, \emph{eine Vermutung, aber eine sichere,}
\glqq was nur die Frage offen lässt, warum Sie nicht schon längst weg sind. Ist
Hogwarts zu knapp bei Kasse, um sich einen echten Zaubertrank-Professor zu
leisten? Ich könnte etwas beisteuern, falls ja. Ich bin sicher, sie könnten
einen besseren Lehrer finden, wenn sie das Doppelte Ihres jetzigen Gehalts
bieten würden.\grqq{}

Zwei Eisstangen die Augen waren strahlten eisigen Winter über dem Klassenzimmer
aus.

\glqq Sie werden feststellen\grqq{}, sagte Severus leise, \glqq dass der
Schulrat nicht das geringste Verständnis für Ihr Angebot hätte.\grqq{}

\glqq Lucius ...\grqq{} sagte Harry. \glqq Deshalb sind Sie noch hier.
Vielleicht sollte ich mich mit Lucius darüber unterhalten. Ich glaube, er
wünscht, sich mit mir zu treffen. Ich frage mich, ob ich irgendetwas habe, was
er will?\grqq{}

Hermine schüttelte verzweifelt den Kopf. Harry bemerkte es aus dem Augenwinkel,
aber seine Aufmerksamkeit war ganz auf Severus gerichtet.

\glqq Du bist ein sehr dummer Junge\grqq{}, sagte Severus. Er lächelte jetzt
überhaupt nicht mehr. \glqq Du hast nichts, was Lucius mehr schätzt als meine
Freundschaft. Und wenn doch, dann habe ich andere Verbündete.\grqq{}

Seine Stimme wurde hart. \glqq Und ich finde es immer unwahrscheinlicher, dass
du nicht nach Slytherin sortiert wurdest. Wie hast du es geschafft, nicht in
mein Haus zu kommen? Ah, ja, weil der Sprechende Hut behauptet hat, es sei ein
Scherz. Zum ersten Mal in der aufgezeichneten Geschichte. Worüber hast du
wirklich mit dem Sprechenden Hut geplaudert, Potter? Hattest du etwas, was er
wollte?\grqq{}

Harry starrte in Severus' kalten Blick und erinnerte sich daran, dass der
Sprechende Hut ihn gewarnt hatte, niemandem in die Augen zu sehen, während er
darüber nachdachte - Harry ließ seinen Blick auf Severus' Schreibtisch fallen.

\glqq Du scheinst mir seltsam unwillig zu sein, mir in die Augen zu sehen,
Potter!\grqq{} Ein Schock plötzlichen Verstehens - \glqq Also warst du es, vor
dem mich der Sprechende Hut gewarnt hat!\grqq{}

\glqq Was?\grqq{}, sagte Severus' Stimme und klang aufrichtig überrascht, obwohl
Harry natürlich nicht in sein Gesicht sah. Harry erhob sich von seinem
Schreibtisch. \glqq Setz dich, Potter\grqq{}, sagte eine wütende Stimme von
irgendwoher, wo er nicht hingesehen hatte. Harry ignorierte sie und sah sich im
Klassenzimmer um. \glqq Ich habe nicht vor, mir von einem unprofessionellen
Lehrer meine Zeit in Hogwarts ruinieren zu lassen\grqq{}, sagte Harry mit
tödlicher Ruhe.

\glqq Ich denke, ich werde mich von dieser Klasse verabschieden und entweder
einen Tutor anheuern, der mir Zaubertränke beibringt, während ich hier bin,
oder, wenn das Kollegium wirklich so verschlossen ist, über den Sommer lernen.

Wenn jemand von euch beschließt, dass er sich von diesem Mann nicht schikanieren
lassen will, stehen meine Stunden für euch offen.\grqq{}

\textbf{\glqq Setz dich, Potter!\grqq{}}

Harry schritt durch den Raum und griff nach dem Türknauf. Sie ließ sich nicht
drehen. Harry drehte sich langsam um und erhaschte einen Blick auf Severus'
fieses Lächeln, bevor er sich daran erinnerte, wegzusehen.

\glqq Mach die Tür auf.\grqq{}

\glqq Nein\grqq{}, sagte Severus.

\glqq Du gibst mir das Gefühl, bedroht zu werden\grqq{}, sagte eine Stimme, die
so eisig war, dass sie überhaupt nicht wie Harrys klang, \glqq und das ist ein
Fehler.\grqq{}

Severus' Stimme lachte. \glqq Was gedenkst du dagegen zu tun, kleiner
Junge?\grqq{}

Harry machte sechs lange Schritte vorwärts, weg von der Tür, bis er in der Nähe
der hinteren Reihe der Tische stand. Dann richtete sich Harry auf und hob seine
rechte Hand in einer schrecklichen Bewegung, die Finger zum Schnippen bereit.
Neville schrie auf und tauchte unter sein Pult. Andere Kinder wichen zurück oder
hoben instinktiv ihre Arme, um sich zu schützen.

\glqq Harry, nicht!\grqq{}, kreischte Hermine. \glqq Was auch immer du mit ihm
vorhattest, tu es nicht!\grqq{}

\glqq \textbf{Seid ihr alle verrückt geworden?!}\grqq{}, bellte Severus' Stimme.

Langsam ließ Harry seine Hand sinken. \glqq Ich hatte nicht vor, ihn zu
verletzen, Hermine\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme etwas leiser. \glqq Ich
wollte gerade die Tür in die Luft jagen.\grqq{}

Obwohl, jetzt, wo Harry sich daran erinnerte, durfte man keine Dinge verwandeln,
die verbrannt werden sollten, was bedeutete, dass es vielleicht keine so gute
Idee war, in der Zeit zurückzugehen und Fred oder George dazu zu bringen, eine
sorgfältig bemessene Menge Sprengstoff zu verwandeln...

\glqq Silencio\grqq{}, sagte Severus' Stimme. Harry versuchte, \glqq
\emph{Was?\grqq{}} zu sagen und stellte fest, dass kein Ton herauskam.

\glqq Das ist lächerlich geworden. Ich denke, du hast dir für einen Tag genug
Ärger eingehandelt, Potter. Du bist der störendste und widerspenstigste Schüler,
den ich je gesehen habe, und ich weiß nicht, wie viele Punkte Ravenclaw im
Moment hat, aber ich bin sicher, dass ich es schaffen kann, sie alle
auszulöschen. 10 Punkte von Ravenclaw. 10 Punkte von Ravenclaw. 10 Punkte von
Ravenclaw! \textbf{50 Punkte von Ravenclaw!}

Und jetzt setz dich hin und sieh zu, wie der Rest der Klasse ihren Unterricht
absolviert!\grqq{}

Harry steckte die Hand in seinen Beutel und versuchte, \glqq
\emph{Marker}\grqq{} zu sagen, aber natürlich kamen keine Worte heraus. Für
einen kurzen Moment hielt ihn das auf; und dann fiel Harry ein, M-A-R-K-E-R mit
Fingerbewegungen zu buchstabieren, was funktionierte. B-L-O-C-K und er hatte
einen Block Papier. Harry ging hinüber zu einem leeren Schreibtisch, nicht dem,
an dem er sich ursprünglich hingesetzt hatte, und kritzelte eine kurze
Nachricht. Er riss das Blatt Papier ab, steckte den Marker und den Block in eine
Tasche seines Umhangs, um schneller darauf zugreifen zu können, und hielt seine
Nachricht hoch, nicht an Snape, sondern an den Rest der Klasse.

ICH GEHE JETZT, MUSS NOCH JEMAND RAUS?

\glqq Du bist wahnsinnig, Potter\grqq{}, sagte Severus mit kalter Verachtung.
Abgesehen davon sprach niemand. Harry machte eine ironische Verbeugung vor dem
Lehrerpult, ging zur Wand hinüber und riss mit einer geschmeidigen Bewegung eine
Schranktür auf, trat hinein und schlug die Tür hinter sich zu. Es gab das dumpfe
Geräusch von jemandem, der mit den Fingern schnippte, und dann nichts mehr. Im
Klassenzimmer sahen sich die Schüler verwirrt und ängstlich an.

Das Gesicht des Zaubertränkemeisters war nun völlig wütend. Mit schrecklichen
Schritten durchquerte er den Raum und riss die Schranktür auf. Der Schrank war
leer.

\emph{Eine Stunde zuvor lauschte} Harry aus dem Inneren des geschlossenen
Schranks. Von draußen war kein Geräusch zu hören, und es hatte auch keinen Sinn,
ein Risiko einzugehen. U-M-H-A-N-G, buchstabierten seine Finger. Sobald er
unsichtbar war, riss er ganz vorsichtig und langsam die Schranktür auf und
spähte hinaus. Es schien niemand im Klassenzimmer zu sein. Die Tür war nicht
verschlossen. Erst als Harry außerhalb des gefährlichen Ortes und im Flur war,
sicher unsichtbar, verflog etwas von der Wut und er realisierte, was er gerade
getan hatte.

\textbf{\emph{Was er gerade getan hatte}}.

Harrys unsichtbares Gesicht war in absolutem Entsetzen erstarrt. Er hatte einen
Lehrer um drei Größenordnungen mehr verärgert als alles, was er je zuvor
geschafft hatte. Er hatte gedroht, Hogwarts zu verlassen und würde es vielleicht
auch tun. Er hatte alle Punkte von Ravenclaw verloren und dann hatte er den
Zeitumkehrer benutzt... Seine Phantasie zeigte ihm, wie seine Eltern ihn
anbrüllten, nachdem er von der Schule verwiesen worden war, wie Professor
McGonagall von ihm enttäuscht war, und es war einfach zu schmerzhaft und er
konnte es nicht ertragen und er konnte sich nicht vorstellen, wie er sich retten
sollte - Der Gedanke, den Harry sich erlaubte zu denken, war, dass, wenn das
Wütend werden ihn in all diese Schwierigkeiten gebracht hatte, er dann
vielleicht, wenn er wütend war, einen Ausweg finden würde, die Dinge schienen
irgendwie klarer, wenn er wütend war.

Und der Gedanke, den Harry nicht zuließ, war, dass er sich dieser Zukunft
einfach nicht stellen konnte, wenn er nicht wütend war. Also warf er seine
Gedanken zurück und erinnerte sich an die brennende Demütigung -

\emph{Tut, tut. Ruhm ist offensichtlich nicht alles. Zehn Punkte von Ravenclaw
für Widerrede.}

Die beruhigende Kälte schwappte durch seine Adern zurück wie eine Welle, die von
irgendeinem Brecher reflektiert wurde und zurückkehrte, und Harry ließ seinen
Atem aus. Okay. Jetzt ist er wieder bei Verstand. Er fühlte sich tatsächlich ein
bisschen enttäuscht von seinem nicht-ängstlichen Ich, weil er so
zusammengebrochen war und nur noch aus dem Ärger heraus wollte. Professor
Severus Snape war jedermanns Problem. Normal-Harry hatte das vergessen und
wünschte sich einen Weg, sich selbst zu schützen. \emph{Und all die anderen
Opfer hängen zu lassen?} Die Frage war nicht, wie er sich schützen konnte, die
Frage war, wie er diesen Zaubertrank-Professor vernichten konnte.

\emph{Das ist also meine dunkle Seite, ja? Ein etwas voreingenommener Begriff,
meine helle Seite scheint eher egoistisch und feige zu sein, um nicht zu sagen,
verwirrt und panisch.}

Und jetzt, wo er wieder klar denken konnte, war auch klar, was er als Nächstes
tun sollte. Er hatte sich bereits eine zusätzliche Stunde zur Vorbereitung
gegeben und könnte bei Bedarf bis zu fünf Stunden mehr bekommen...

\begin{center}*****\end{center}

Minerva McGonagall wartete im Büro des Schulleiters. Dumbledore saß in seinem
gepolsterten Thron hinter seinem Schreibtisch, gekleidet in vier Lagen formeller
lavendelfarbener Roben. Minerva saß in einem Stuhl vor ihm, Severus gegenüber in
einem anderen Stuhl. Den dreien gegenüber stand ein leerer Holzschemel. Sie
warteten auf Harry Potter.

\emph{Harry}, dachte Minerva verzweifelt, \emph{du hast versprochen, dass du
keine Lehrer beißen würdest!} Und in ihrem Kopf sah sie ganz deutlich die
Antwort, Harrys wütendes Gesicht und seine empörte Reaktion: \emph{Ich sagte,
ich würde niemanden beißen, der mich nicht zuerst beißt!}

Es klopfte an der Tür. \glqq Herein!\grqq{} rief Dumbledore. Die Tür schwang
auf, und Harry Potter trat ein. Minerva keuchte fast laut auf. Der Junge sah
kühl und gefasst aus und hatte sich vollkommen unter Kontrolle.

\glqq Guten Mor-\grqq{} Harrys Stimme brach plötzlich ab. Seine Kinnlade fiel
herunter. Minerva folgte Harrys Blick und sah, dass Harry auf Fawkes starrte, wo
der Phönix auf seiner goldenen Stange saß. Fawkes flatterte mit seinen leuchtend
rotgoldenen Flügeln wie das Flackern einer Flamme und neigte den Kopf in einem
gemessenen Nicken zu dem Jungen. Harry drehte sich um und starrte Dumbledore an.
Dumbledore zwinkerte ihm zu. Minerva hatte das Gefühl, dass sie etwas übersehen
hatte. Plötzliche Unsicherheit ging über Harrys Gesicht. Seine Kühle geriet ins
Wanken. Furcht zeigte sich in seinen Augen, dann Zorn, und dann war der Junge
wieder ruhig.

Ein Schauer lief Minerva den Rücken hinunter. Irgendetwas stimmte hier nicht.

\glqq Bitte setz dich\grqq{}, sagte Dumbledore. Sein Gesicht war nun wieder
ernst. Harry setzte sich.

\glqq Also, Harry\grqq{}, sagte Dumbledore. \glqq Ich habe einen Bericht über
diesen Tag von Professor Snape gehört. Würdest du mir mit deinen eigenen Worten
erzählen, was passiert ist?\grqq{}

Harrys Blick huschte abweisend zu Severus. \glqq Es ist nicht
kompliziert\grqq{}, sagte der Junge und lächelte dünn.

\glqq Er hat versucht, mich zu schikanieren, so wie er jeden Nicht-Slytherin in
der Schule schikaniert hat, seit dem Tag, an dem Lucius ihn Ihnen untergeschoben
hat. Was die anderen Details angeht, so bitte ich um ein privates Gespräch mit
Ihnen darüber. Von einem Schüler, der über missbräuchliches Verhalten eines
Professors berichtet, kann man schließlich kaum erwarten, dass er vor eben
diesem Professor offen spricht.\grqq{}

Diesmal konnte Minerva sich nicht zurückhalten, laut zu keuchen. Severus lachte
nur. Und das Gesicht des Schulleiters wurde ernst.

\glqq Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter, \glqq so spricht man nicht über
einen Hogwarts-Professor. Ich fürchte, dass Sie unter einem schrecklichen
Missverständnis leiden. Professor Severus Snape hat mein vollstes Vertrauen und
dient Hogwarts auf mein eigenes Geheiß, nicht auf das von Lucius Malfoy.\grqq{}

Einige Augenblicke lang herrschte Schweigen. Als der Junge wieder sprach, war
seine Stimme eisig. \glqq Verpasse ich hier etwas?\grqq{}

\glqq Eine ganze Reihe von Dingen, Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter.
\glqq Du solltest zunächst verstehen, dass der Zweck dieses Treffens darin
besteht, zu besprechen, wie du für die Ereignisse von heute Morgen diszipliniert
werden kannst.\grqq{}

\glqq Dieser Mann hat Ihre Schule über Jahre hinweg terrorisiert. Ich habe mit
Schülern gesprochen und Geschichten gesammelt, um sicherzustellen, dass es genug
für eine Zeitungskampagne gibt, um die Eltern gegen ihn aufzubringen. Einige der
jüngeren Schüler weinten, als sie mir davon erzählten. Ich habe fast geweint,
als ich sie hörte! Sie haben diesem Schänder erlaubt, frei herumzulaufen? Sie
haben das Ihren Schülern angetan? Warum?!\grqq{}

Minerva schluckte einen Kloß in ihrem Hals hinunter.

\glqq Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter mit strenger Stimme, \glqq bei
diesem Treffen geht es nicht um Professor Snape. Es geht um dich und deine
Missachtung der Schuldisziplin. Professor Snape hat vorgeschlagen, und ich habe
zugestimmt, dass drei volle Monate Nachsitzen angemessen sind -\grqq{}

\glqq Abgelehnt\grqq{}, sagte Harry eisig.

Minerva war sprachlos.

\glqq Das ist keine Bitte, Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter. Die ganze
Kraft des Blicks des Zauberers war auf den Jungen gerichtet.

\glqq Das ist deine Bestrafung...\grqq{}

\glqq Sie werden mir erklären, warum Sie diesem Mann erlaubt haben, den Kindern,
die in Ihrer Obhut sind, etwas anzutun, und wenn Ihre Erklärung nicht ausreicht,
werde ich meine Zeitungskampagne mit Ihnen als Zielperson beginnen.\grqq{}

Minervas Körper schwankte unter der Wucht dieses Schlages, unter der schier
rohen Majestätsbeleidigung. Sogar Severus sah schockiert aus.

\glqq Das, Harry, wäre äußerst unklug\grqq{}, sagte Dumbledore langsam. \glqq
Ich bin die Hauptfigur, die Lucius auf dem Spielbrett gegenübersteht. Wenn du so
etwas tust, würde ihn das sehr stärken, und ich glaube nicht, dass das deine
gewählte Seite ist.\grqq{}

Der Junge war einen langen Moment lang still. \glqq Dieses Gespräch wird
privat\grqq{}, sagte Harry. Seine Hand schnippte in Severus' Richtung. \glqq
Schick ihn weg.\grqq{}

Dumbledore schüttelte den Kopf. \glqq Harry, habe ich dir nicht gesagt, dass
Severus Snape mein vollstes Vertrauen genießt?\grqq{}

Das Gesicht des Jungen zeigte den Schock darüber. \glqq Die Schikanen dieses
Mannes machen Sie verwundbar! Ich bin nicht der Einzige, der eine
Zeitungskampagne gegen Sie starten könnte! Das ist Wahnsinn! Warum tun Sie
das?!\grqq{}

Dumbledore seufzte. \glqq Es tut mir leid, Harry. Es hat mit Dingen zu tun, die
du zu diesem Zeitpunkt noch nicht bereit bist zu hören.\grqq{}

Der Junge starrte Dumbledore an.

Dann drehte er sich um und sah Severus an. Dann wieder zu Dumbledore. \glqq Es
ist Wahnsinn\grqq{}, sagte der Junge langsam. \glqq Sie haben ihn nicht im Zaum
gehalten, weil Sie glauben, dass er Teil des Musters ist. Dass Hogwarts einen
bösen Zaubertränkemeister braucht, um eine richtige Zauberschule zu sein, so wie
es einen Geist braucht, um Geschichte zu unterrichten.\grqq{}

\glqq Das hört sich doch so an, wie etwas das ich tun würde, oder?\grqq{}, sagte
Dumbledore lächelnd.

\glqq Inakzeptabel\grqq{}, sagte Harry barsch. Sein Blick war nun kalt und
dunkel. \glqq Ich dulde weder Mobbing noch Missbrauch. Ich habe viele
Möglichkeiten in Betracht gezogen, mit diesem Problem umzugehen, aber ich werde
es einfach machen. \textbf{Entweder dieser Mann geht, oder ich tue es.}\grqq{}

Minerva schnappte wieder nach Luft. Etwas Seltsames flackerte in Severus' Augen
auf. Jetzt wurde auch Dumbledores Blick kalt. \glqq Der Schulverweis, Mr.
Potter, ist die letzte Drohung, die gegen einen Schüler eingesetzt werden kann.
Sie wird üblicherweise nicht als Drohung von Schülern gegen den Schulleiter
eingesetzt. Dies ist die beste Zauberschule auf der ganzen Welt, und eine
Ausbildung hier ist keine Chance, die jedem gegeben ist. Hast du den Eindruck,
dass Hogwarts ohne dich nicht auskommt?\grqq{}

Und Harry saß da und lächelte dünn. Plötzliches Entsetzen dämmerte Minerva auf.
Sicherlich würde Harry nicht -

\glqq Sie vergessen\grqq{}, sagte Harry, \glqq dass Sie nicht der Einzige sind,
der Muster sehen kann. Das wird privat. Jetzt schick ihn -\grqq{} Harry
schnippte wieder mit der Hand nach Severus und hielt dann mitten im Satz und
mitten in der Geste inne. Minerva konnte es in Harrys Gesicht sehen, den Moment,
als er sich erinnerte. Sie hatte es ihm schließlich gesagt.

\glqq Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter, \glqq noch einmal, Severus Snape
hat mein vollstes Vertrauen.\grqq{}

\glqq Sie haben es ihm gesagt\grqq{}, flüsterte der Junge. \glqq \textbf{Du
Volltrottel!}\grqq{}

Dumbledore reagierte nicht auf die Beleidigung. \glqq Ihm was gesagt?\grqq{}

\glqq Dass der Dunkle Lord am Leben ist.\grqq{}

\glqq Wovon in Merlins Namen sprichst du, Potter?!\grqq{}, rief Severus in einem
Tonfall des blanken Erstaunens und der Empörung.

Harry blickte ihn kurz an und lächelte grimmig. \glqq Oh, wir sind also doch ein
Slytherin\grqq{}, sagte Harry. \glqq Ich habe mich schon gewundert.\grqq{}

Und dann herrschte Schweigen. Schließlich sprach Dumbledore. Seine Stimme war
sanft. \glqq Harry, wovon redest du?\grqq{}

\glqq Es tut mir leid, Albus\grqq{}, flüsterte Minerva. Severus und Dumbledore
drehten sich um und sahen sie an.

\glqq Professor McGonagall hat es mir nicht gesagt\grqq{}, sagte Harrys Stimme,
schnell und weniger ruhig als sie gewesen war. \glqq Ich habe es vermutet. Ich
habe Ihnen gesagt, dass ich die Muster auch sehen kann. Ich habe es erraten, und
sie hat ihre Reaktion genauso kontrolliert wie Severus. Aber ihre Kontrolle war
nicht ganz perfekt, und ich konnte erkennen, dass es Kontrolle war, nicht
echt.\grqq{}

\glqq Und ich habe ihm gesagt\grqq{}, sagte Minerva, ihre Stimme zitterte ein
wenig, \glqq dass nur du, ich und Severus es wissen.\grqq{}

\glqq Was sie als Zugeständnis gemacht hat, um zu verhindern, dass ich einfach
herumlaufe und Fragen stelle, wie ich es angedroht habe, wenn sie nicht
redet\grqq{}, sagte Harry. Der Junge gluckste kurz. \glqq Ich hätte wirklich
einen von euch allein erwischen und euch sagen sollen, dass sie mir alles
erzählt hat, um zu sehen, ob ihr etwas verraten würdet. Hätte wahrscheinlich
nicht geklappt, aber einen Versuch wäre es wert gewesen.\grqq{} Der Junge
lächelte wieder.

\glqq Die Drohung liegt immer noch auf dem Tisch und ich erwarte, dass ich
irgendwann vollständig informiert werde.\grqq{}

Severus warf ihr einen Blick der völligen Verachtung zu. Minerva hob ihr Kinn
und ertrug ihn. Sie wusste, dass er verdient war. Dumbledore lehnte sich in
seinem gepolsterten Thron zurück. \emph{Seine Augen waren so kalt wie alles, was
Minerva seit dem Tag, an dem sein Bruder starb, von ihm gesehen hatte.}

\glqq Und du drohst damit, uns Voldemort zu überlassen, wenn wir deinen Wünschen
nicht nachkommen.\grqq{}

Harrys Stimme war rasiermesserscharf. \glqq Ich bedaure, Ihnen mitteilen zu
müssen, dass Sie nicht das Zentrum des Universums sind. Ich drohe nicht damit,
das magische Britannien zu verlassen. Ich drohe damit, Sie zu verlassen. Ich bin
kein sanftmütiger kleiner Frodo. Dies ist mein Abenteuer, und wenn Sie dabei
sein wollen, werden Sie nach meinen Regeln spielen.\grqq{}

Dumbledores Gesicht war immer noch kalt.

\glqq Ich fange an, an deiner Eignung als Held zu zweifeln, Mr. Potter.\grqq{}

Harrys erwidernder Blick war ebenso eisig. \glqq Ich fange an, an Ihrer Eignung
als mein Gandalf zu zweifeln, Mr. Dumbledore. Boromir war zumindest ein
plausibler Fehler. Was hat dieser Nazgul in meiner Gemeinschaft zu
suchen?\grqq{}

Minerva war völlig verwirrt. Sie schaute zu Severus, um zu sehen, ob er dem
Ganzen folgte, und sie sah, dass Severus sein Gesicht von Harrys Blickfeld
abgewandt hatte und lächelte.

\glqq Ich nehme an\grqq{}, sagte Dumbledore langsam,

\glqq dass es aus Ihrer Sicht eine berechtigte Frage ist. Also, Mr. Potter, wenn
Professor Snape dich von nun an in Ruhe lassen soll, wird das das letzte Mal
sein, dass dieses Thema aufkommt, oder werde ich dich jede Woche mit einer neuen
Forderung hier finden?\grqq{}

\glqq Mich in Ruhe lassen?\grqq{} Harrys Stimme war entrüstet. \glqq Ich bin
nicht sein einziges Opfer und schon gar nicht das verletzlichste! Haben Sie
vergessen, wie wehrlos Kinder sind? Wie verletzlich Sie sind?! Von nun an wird
Severus jeden Schüler von Hogwarts mit angemessener und professioneller
Höflichkeit behandeln, oder Sie werden einen anderen Zaubertränkemeister finden,
oder Sie werden einen anderen Helden finden!\grqq{}

Dumbledore begann zu lachen. Aus voller Kehle, warmes, humorvolles Lachen, als
ob Harry gerade einen komischen Tanz vor ihm aufgeführt hätte. Minerva wagte
nicht, sich zu bewegen. Ihre Augen flackerten und sie sah, dass Severus ebenso
regungslos war.

Harrys Gesichtsausdruck wurde noch kälter. \glqq Sie verstehen mich falsch,
Schulleiter, wenn Sie glauben, dass dies ein Scherz ist. Das ist keine Bitte.
Das ist Ihre Bestrafung.\grqq{}

\glqq Mr. Potter -\grqq{} sagte Minerva. Sie wusste nicht einmal, was sie sagen
wollte. Das konnte sie einfach nicht über sich ergehen lassen. Harry machte eine
schweigende Geste ihr gegenüber und sprach weiter mit Dumbledore.

\glqq Und wenn Ihnen das unhöflich vorkommt\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme
war nun etwas weniger hart, \glqq so kam es mir nicht weniger unhöflich vor, als
Sie es zu mir sagten. Sie würden so etwas nicht zu jemandem sagen, den Sie für
einen echten Menschen und nicht für ein untergeordnetes Kind halten, und ich
werde Sie mit der gleichen Höflichkeit behandeln, mit der Sie mich behandeln
-\grqq{}

\glqq Oh ja, in der Tat, das ist meine Strafe, wenn es je eine gab! Natürlich
bist du hier, um mich zu erpressen, um deine Mitschüler zu retten, nicht um dich
selbst zu retten! Ich kann mir nicht vorstellen, warum ich etwas anderes gedacht
hätte!\grqq{} Dumbledore lachte nun noch heftiger. Er hämmerte dreimal mit der
Faust auf den Schreibtisch.

Harrys Blick wurde unsicher. Sein Gesicht wandte sich ihr zu und sprach sie zum
ersten Mal an.

\glqq Entschuldigen Sie\grqq{}, sagte Harry. Seine Stimme schien zu schwanken.
\glqq Muss er seine Medikamente nehmen oder so?\grqq{}

\glqq Ah ...\grqq{} Minerva hatte keine Ahnung, was sie sagen sollte.

\glqq Nun\grqq{}, sagte Dumbledore. Er wischte sich die Tränen weg, die sich in
seinen Augen gebildet hatten.

\glqq Verzeih mir. Es tut mir leid, dass ich dich unterbrochen habe. Bitte fahre
mit der Erpressung fort.\grqq{}

Harry öffnete den Mund, dann schloss er ihn wieder. Er wirkte jetzt ein wenig
unsicher. \glqq Ah ... er soll auch aufhören, die Gedanken der Schüler zu
lesen.\grqq{}

\glqq Minerva\grqq{}, sagte Severus, seine Stimme war tödlich, \glqq du -\grqq{}

\glqq Der Sprechende Hut hat mich gewarnt\grqq{}, sagte Harry.

\glqq Was?!\grqq{}

\glqq Ich kann nichts anderes sagen. Jedenfalls denke ich, das war's. Ich bin
fertig.\grqq{}

Stille.

\glqq Und was jetzt?\grqq{} Sagte Minerva, als es offensichtlich wurde, dass
niemand sonst etwas sagen würde.

\glqq Und was jetzt?\grqq{} echote Dumbledore. \glqq Nun, jetzt gewinnt der
Held, natürlich.\grqq{}

\glqq \textbf{Was?!}\grqq{}, sagten Severus, Minerva und Harry.

\glqq Nun, er scheint uns wirklich in die Enge getrieben zu haben\grqq{}, sagte
Dumbledore und lächelte glücklich. \glqq Aber Hogwarts braucht einen bösen
Zaubertränkemeister, sonst wäre es ja keine richtige Zauberschule, oder? Wie
wäre es also, wenn Professor Snape nur zu Schülern ab dem fünften Jahr böse
ist?\grqq{}

\glqq \textbf{Was?!}\grqq{}, sagten wieder alle drei.

\glqq Wenn es die verletzlichsten Opfer sind, um die du dir Sorgen machst, dann
ist es vielleicht nicht so schlimm. Vielleicht hast du recht, Harry. Vielleicht
habe ich im Laufe der Jahrzehnte vergessen, wie es ist, ein Kind zu sein. Also
lass uns einen Kompromiss schließen. Severus wird weiterhin ungerecht Punkte an
Slytherin vergeben und seinem Haus laxe Disziplin auferlegen. Und er wird
schrecklich zu Nicht-Slytherin-Schülern ab dem 5. Jahr sein. Zu anderen wird er
furchterregend sein, aber nicht beleidigend. Er wird versprechen, nur dann
Gedanken zu lesen, wenn die Sicherheit eines Schülers es erfordert. Hogwarts
wird seinen bösen Zaubertränkemeister haben, und die verletzlichsten Opfer, wie
du es ausdrückst, werden sicher sein.\grqq{}

Minerva McGonagall war so schockiert, wie sie es noch nie in ihrem Leben gewesen
war. Sie blickte unsicher zu Severus, dessen Gesicht völlig neutral geblieben
war, als könne er sich nicht entscheiden, welchen Ausdruck er tragen sollte.

\glqq Ich nehme an, das ist akzeptabel\grqq{}, sagte Harry. Seine Stimme klang
ein wenig merkwürdig.

\glqq Das kann nicht dein Ernst sein\grqq{}, sagte Severus, seine Stimme so
ausdruckslos wie sein Gesicht.

\glqq Ich bin sehr dafür\grqq{}, sagte Minerva langsam. Sie war so sehr dafür,
dass ihr Herz unter ihren Roben wild pochte. \glqq Aber was könnten wir den
Schülern sagen? Sie hätten das vielleicht nicht in Frage gestellt, als Severus
noch ... schrecklich zu allen war, aber -\grqq{}

\glqq Harry kann den anderen Schülern erzählen, dass er ein schreckliches
Geheimnis von Severus entdeckt hat und ein bisschen erpresst wurde\grqq{}, sagte
Dumbledore. \glqq Es ist doch wahr; er hat entdeckt, dass Severus Gedanken lesen
kann, und er hat uns tatsächlich erpresst.\grqq{}

\glqq Das ist Irrsinn!\grqq{}, explodierte Severus.

\glqq \textbf{Bwah ha ha!}\grqq{}, sagte Dumbledore.

\glqq Ah...\grqq{}, sagte Harry unsicher. \glqq Und wenn mich jemand fragt,
warum die Fünftklässler und darüber den Kürzeren gezogen haben? Ich würde es
ihnen nicht verübeln, wenn sie wütend wären, und dieser Teil war nicht gerade
meine Idee -\grqq{}

\glqq Sag ihnen\grqq{}, sagte Dumbledore, \glqq dass es nicht du warst, der den
Kompromiss vorgeschlagen hat, dass es alles war, was du bekommen konntest. Und
dann weiger dich noch mehr zu sagen. Auch das ist wahr. Das ist eine Kunst, die
du mit etwas Übung lernen wirst.\grqq{}

Harry nickte langsam.

\glqq Und die Punkte, die er Ravenclaw abgenommen hat?\grqq{}

\glqq Die dürfen nicht zurückgegeben werden.\grqq{} Es war Minerva, die das
sagte. Harry sah sie an. \glqq Es tut mir leid, Mr. Potter\grqq{}, sagte sie. Es
tat ihr leid, aber es musste getan werden. \glqq Es muss Konsequenzen für dein
Fehlverhalten geben, oder diese Schule wird in Stücke fallen.\grqq{}

Harry zuckte mit den Schultern.

\glqq Akzeptabel\grqq{}, sagte er schlicht. \glqq Aber in Zukunft wird Severus
weder meine Hausverbindungen angreifen, indem er mir Punkte wegnimmt, noch wird
er meine wertvolle Zeit mit Nachsitzen verschwenden. Sollte er das Gefühl haben,
dass mein Verhalten einer Korrektur bedarf, kann er seine Bedenken Professor
McGonagall mitteilen.\grqq{}

\glqq Harry\grqq{}, sagte Minerva, \glqq wirst du dich weiterhin der
Schuldisziplin unterwerfen, oder sollst du jetzt über dem Gesetz stehen, so wie
Severus es war?\grqq{}

Harry sah sie an. Etwas Warmes berührte seinen Blick, kurz bevor es unterdrückt
wurde. \glqq Ich werde weiterhin ein ganz normaler Schüler für alle Mitglieder
des Lehrkörpers sein, die nicht wahnsinnig oder böse sind, vorausgesetzt, sie
werden nicht von anderen unter Druck gesetzt, die es sind.\grqq{} Harry warf
einen kurzen Blick auf Severus, dann wandte er sich wieder an Dumbledore. \glqq
Lassen Sie Minerva in Ruhe, und ich werde in ihrer Gegenwart ein ganz normaler
Hogwartsschüler sein. Keine besonderen Privilegien oder Immunitäten.\grqq{}

\glqq Wunderbar\grqq{}, sagte Dumbledore aufrichtig. \glqq Gesprochen wie ein
wahrer Held.\grqq{}

\glqq Und\grqq{}, sagte sie,

\glqq Mr. Potter muss sich öffentlich für sein Verhalten von heute
entschuldigen.\grqq{}

Harry warf ihr einen weiteren Blick zu. Dieser war ein wenig skeptisch.

\glqq Die Disziplin der Schule ist durch Ihr Verhalten schwer verletzt worden,
Mr. Potter\grqq{}, sagte Minerva. \glqq Sie muss wiederhergestellt
werden.\grqq{}

\glqq Ich denke, Professor McGonagall, dass Sie die Bedeutung dessen, was Sie
Schuldisziplin nennen, erheblich überschätzen, im Vergleich dazu, dass
Geschichte von einem lebenden Lehrer unterrichtet wird oder dass Sie Ihre
Schüler nicht quälen. Die Aufrechterhaltung der gegenwärtigen Statushierarchie
und die Durchsetzung ihrer Regeln scheint viel weiser und moralischer und
wichtiger zu sein, wenn man an der Spitze steht und die Durchsetzung vornimmt,
als wenn man an der Basis steht, und ich kann bei Bedarf Studien dazu zitieren.
Ich könnte noch stundenlang über diesen Punkt sprechen, aber ich werde es dabei
belassen.\grqq{}

Minerva schüttelte den Kopf. \glqq Mr. Potter, Sie unterschätzen die Bedeutung
von Disziplin, weil Sie sie selbst nicht nötig haben -\grqq{} Sie hielt inne.
Das war nicht richtig rübergekommen, und Severus, Dumbledore und sogar Harry
warfen ihr seltsame Blicke zu. \glqq Um zu lernen, meine ich. Nicht jedes Kind
kann in Abwesenheit von Autorität lernen. Und es sind die anderen Kinder, die
Schaden nehmen werden, Mr. Potter, wenn sie Ihr Beispiel als eines sehen, dem
man folgen sollte.\grqq{}

Harrys Lippen verzogen sich zu einem schiefen Lächeln. \glqq Das erste und
letzte Mittel ist die Wahrheit. Die Wahrheit ist, dass ich nicht hätte wütend
werden dürfen, dass ich die Klasse nicht hätte stören dürfen, dass ich nicht
hätte tun dürfen, was ich getan habe, und dass ich ein schlechtes Beispiel für
alle gegeben habe. Die Wahrheit ist auch, dass Severus Snape sich auf eine Art
und Weise verhalten hat, die einem Hogwarts-Professor nicht angemessen ist, und
dass er von nun an mehr Rücksicht auf die verletzten Gefühle von Schülern im
vierten Jahr und darunter nehmen wird. Wir beide könnten aufstehen und die
Wahrheit sagen. Damit könnte ich leben.\grqq{}

\glqq In deinen Träumen, Potter!\grqq{}, spuckte Severus.

\glqq Immerhin\grqq{}, sagte Harry und lächelte grimmig, \glqq wenn die Schüler
sehen, dass Regeln für alle da sind ... auch für die Professoren, nicht nur für
die armen, hilflosen Schüler, denen das System nichts als Leid bringt ...
sollten die positiven Auswirkungen auf die Schuldisziplin enorm sein.\grqq{} Es
gab eine kurze Pause, und dann kicherte Dumbledore.

\glqq Minerva denkt, dass du mehr Recht hast, als dir zusteht.\grqq{}

Harrys Blick ruckte von Dumbledore weg, hinunter auf den Boden. \glqq Lesen Sie
etwa ihre Gedanken?\grqq{}

\glqq Gesunder Menschenverstand wird oft mit Legilimenz verwechselt\grqq{},
sagte Dumbledore. \glqq Ich werde diese Angelegenheit mit Severus besprechen,
und es wird keine Entschuldigung von dir verlangt werden, es sei denn, er
entschuldigt sich ebenfalls. Und nun erkläre ich diese Angelegenheit für
abgeschlossen, zumindest bis zur Mittagspause.\grqq{} Er hielt inne. \glqq
Obwohl, Harry, ich fürchte, dass Minerva mit dir über eine weitere Angelegenheit
sprechen möchte. Und das ist nicht das Ergebnis von irgendeinem Druck
meinerseits. Minerva, wenn Sie so freundlich wären?\grqq{}

Minerva erhob sich von ihrem Stuhl und fiel fast hin. Es war zu viel Adrenalin
in ihrem Blut, ihr Herz schlug zu schnell. \glqq Fawkes\grqq{}, sagte
Dumbledore, \glqq begleiten Sie sie, bitte.\grqq{}

\glqq Ich will nicht -\grqq{}, begann sie zu sagen. Dumbledore warf ihr einen
Blick zu, und sie verstummte. Der Phönix schwebte wie eine sanfte Flammenzunge
durch den Raum und landete auf ihrer Schulter. Sie spürte die Wärme durch ihre
Roben, durch ihren ganzen Körper. \glqq Bitte folgen Sie mir, Mr. Potter\grqq{},
sagte sie jetzt mit fester Stimme, und sie gingen durch die Tür.

Sie standen auf der sich drehenden Treppe und stiegen schweigend hinunter.
Minerva wusste nicht, was sie sagen sollte. Sie kannte diese Person, die neben
ihr stand, nicht. Und Fawkes begann zu singen. Es war zart und weich, wie ein
Kamin klingen würde, wenn er eine Melodie hätte, und es umspülte Minervas Geist,
beruhigte, besänftigte, was es berührte …

\glqq Was ist das?\grqq{} flüsterte Harry neben ihr. Seine Stimme war instabil,
schwankte, wechselte die Tonlage.

\glqq Das Lied des Phönix\grqq{}, sagte Minerva, ohne wirklich zu wissen, was
sie sagte, ihre ganze Aufmerksamkeit galt dieser seltsamen, leisen Musik. \glqq
Sie heilt.\grqq{}

Harry wandte sein Gesicht von ihr ab, aber sie erhaschte einen Blick auf etwas
Gequältes. Der Abstieg schien sehr lange zu dauern, oder vielleicht war es nur
so, dass die Musik sehr lange zu dauern schien, und als sie durch die Lücke, wo
ein Wasserspeier gewesen war, wieder herauskamen, hielt sie Harrys Hand fest in
der ihren. Als der Wasserspeier wieder an seinen Platz trat, verließ Fawkes ihre
Schulter und schwebte vor Harry. Harry starrte Fawkes an wie jemand, der vom
ständig wechselnden Licht eines Feuers hypnotisiert ist.

\glqq Was soll ich nur tun, Fawkes?\grqq{}, flüsterte Harry. \glqq Ich hätte sie
nicht beschützen können, wenn ich nicht wütend gewesen wäre.\grqq{} Die Flügel
des Phönix schlugen weiter, er schwebte weiter an seinem Platz. Es gab kein
Geräusch außer dem Schlagen der Flügel. Dann gab es einen Blitz, wie ein Feuer,
das aufflackert und erlischt, und Fawkes war weg. Beide blinzelten, als wären
sie aus einem Traum aufgewacht, oder vielleicht als wären sie wieder
eingeschlafen. Minerva blickte nach unten. Harry Potters helles, junges Gesicht
blickte zu ihr auf.

\glqq Sind Phönixe Menschen?\grqq{}, fragte Harry. \glqq Ich meine, sind sie
klug genug, um als Menschen zu gelten? Könnte ich mit ihnen reden, wenn ich
wüsste, wie?\grqq{}

Minerva blinzelte heftig. Dann blinzelte sie noch einmal.

\glqq Nein\grqq{}, sagte Minerva, ihre Stimme schwankte. \glqq Phönixe sind
Kreaturen mit mächtiger Magie. Diese Magie gibt ihrer Existenz ein Gewicht an
Bedeutung, das kein einfaches Tier besitzen könnte. Sie sind Feuer, Licht,
Heilung, Wiedergeburt. Aber letzten Endes nicht menschlich.\grqq{}

\glqq Wo kann ich einen bekommen?\grqq{}

Minerva beugte sich hinunter und umarmte ihn. Sie hatte es nicht vorgehabt, aber
sie schien in dieser Angelegenheit keine Wahl zu haben. Als sie aufstand, fiel
es ihr schwer zu sprechen. Aber sie musste fragen. \glqq Was ist heute passiert,
Harry?\grqq{}

\glqq Ich kenne die Antworten auf die wichtigen Fragen auch nicht. Abgesehen
davon möchte ich eine Weile nicht darüber nachdenken.\grqq{}

Minerva nahm wieder seine Hand in ihre, und sie gingen den Rest des Weges
schweigend. Es war nur ein kurzer Weg, denn natürlich lag das Büro des
Stellvertreters in der Nähe des Büros des Schulleiters. Minerva saß hinter ihrem
Schreibtisch. Harry saß vor ihrem Schreibtisch. \glqq Also\grqq{}, flüsterte
Minerva. Sie hätte fast alles dafür gegeben, dies nicht zu tun, oder nicht
diejenige zu sein, die es tun musste, oder dass es zu irgendeinem anderen
Zeitpunkt als jetzt wäre.

\glqq Es gibt da eine Angelegenheit der Schuldisziplin. Davon bist du nicht
ausgenommen.\grqq{}

\glqq Und zwar?\grqq{}, fragte Harry.

Er wusste es nicht. Er hatte es noch nicht herausgefunden. Sie spürte, wie sich
ihre Kehle zusammenzog. Aber es gab Arbeit zu tun, und sie würde sich nicht
davor drücken. \glqq Mr. Potter\grqq{}, sagte Professor McGonagall, \glqq ich
muss Ihren Zeitumkehrer sehen, bitte.\grqq{}

Die ganze Ruhe des Phönix verschwand in einem Augenblick aus seinem Gesicht und
Minerva fühlte sich, als hätte sie ihn gerade erstochen.

\glqq Nein!\grqq{} sagte Harry. Seine Stimme war panisch. \glqq Ich brauche ihn,
ich werde nicht in der Lage sein, Hogwarts zu besuchen, ich werde nicht in der
Lage sein zu schlafen!\grqq{}

\glqq Du wirst schlafen können\grqq{}, sagte sie. \glqq Das Ministerium hat die
Schutzhülle für deinen Zeitumkehrer geliefert. Ich werde ihn so verzaubern, dass
er sich nur zwischen 21 Uhr und Mitternacht öffnet.\grqq{}

Harrys Gesicht verzog sich.

\glqq Aber - aber ich -\grqq{}

\glqq Mr. Potter, wie oft haben Sie den Zeitdreher seit Montag benutzt? Wie
viele Stunden?\grqq{}

\glqq Ich...\grqq{} sagte Harry. \glqq Warten Sie, lassen Sie mich
zusammenzählen -\grqq{} Er blickte auf seine Uhr hinunter.

Minerva spürte einen Anflug von Traurigkeit. Sie hatte es sich gedacht. \glqq Es
waren also nicht nur zwei Stunden pro Tag. Ich vermute, wenn ich Ihre Mitschüler
fragen würde, würde ich feststellen, dass Sie Schwierigkeiten hatten, lange
genug aufzubleiben, um zu einer vernünftigen Zeit schlafen zu gehen, und dass
Sie jeden Morgen früher und früher aufwachten. Richtig?\grqq{} Harrys Gesicht
sagte alles, was sie wissen musste. \glqq Mr. Potter\grqq{}, sagte sie sanft,
\glqq es gibt Schüler, denen man die Zeitdreher nicht anvertrauen kann, weil sie
süchtig nach ihnen werden. Wir geben ihnen ein Mittel, das ihren Schlafzyklus um
das nötige Maß verlängert, aber am Ende benutzen sie den Zeitumkehrer für mehr
als nur die Teilnahme am Unterricht. Und so müssen wir ihn zurücknehmen. Mr.
Potter, Sie haben sich angewöhnt, den Zeitumkehrer als Ihre Lösung für alles zu
benutzen, oft sehr töricht sogar. Sie haben ihn benutzt, um ein Erinnermich
zurückzubekommen. Sie sind auf eine für andere Schüler offensichtlich unmögliche
Art und Weise aus einem Schrank verschwunden, anstatt zurückzugehen und mich
oder jemand anderen zu holen, um die Tür zu öffnen.\grqq{} Nach Harrys
Gesichtsausdruck zu urteilen, hatte er daran nicht gedacht. \glqq Und was noch
wichtiger ist\grqq{}, sagte sie, \glqq Sie hätten sich einfach in Professor
Snapes Klasse setzen sollen. Und zusehen. Und am Ende der Stunde gehen sollen.
So wie Sie es getan hätten, wenn Sie keinen Zeitumkehrer besessen hätten. Es
gibt Schüler, denen man keinen Zeitumkehrer anvertrauen kann, Mr. Potter. Sie
sind einer von ihnen. Es tut mir leid.\grqq{}

\glqq Aber ich brauche ihn!\grqq{} platzte Harry heraus. \glqq Was ist, wenn
mich Slytherins bedrohen und ich fliehen muss? Es bringt mich in Sicherheit
-\grqq{}

\glqq Jeder andere Schüler in diesem Schloss geht das gleiche Risiko ein, und
ich versichere Ihnen, dass sie überleben werden. Seit 50 Jahren ist kein Schüler
in diesem Schloss gestorben. Mr. Potter, Sie werden Ihren Zeitumkehrer
aushändigen und zwar jetzt.\grqq{}

Harrys Gesicht verzog sich vor Schmerz, aber er zog den Zeitumkehrer unter
seinen Roben hervor und gab ihn ihr. Von ihrem Schreibtisch holte Minerva eine
der Schutzhüllen hervor, die nach Hogwarts geschickt worden waren. Sie ließ die
Hülle um die sich drehende Sanduhr des Zeitumkehrers einrasten und legte dann
ihren Zauberstab auf die Hülle, um die Verzauberung zu vollenden.

\glqq Das ist nicht fair!\grqq{} kreischte Harry. \glqq Ich habe heute halb
Hogwarts vor Professor Snape gerettet, ist es richtig, dass ich dafür bestraft
werde? Ich habe Ihren Gesichtsausdruck gesehen, Sie haben gehasst, was er getan
hat!\grqq{}

Minerva schwieg einige Augenblicke lang. Sie war wie verzaubert. Als sie geendet
hatte und aufblickte, wusste sie, dass ihr Gesicht streng war.

\emph{Vielleicht war es das Falsche. Und dann wiederum war es vielleicht das
Richtige. Sie hatte ein eigensinniges Kind vor sich, und das bedeutete nicht,
dass das Universum kaputt war.}

\glqq Fair, Mr. Potter?\grqq{}, schnauzte sie. \glqq Ich musste an zwei
aufeinanderfolgenden Tagen zwei Berichte über die öffentliche Benutzung eines
Zeitumkehrers beim Ministerium einreichen! Seien Sie äußerst dankbar, dass Sie
den Zeitdreher überhaupt in eingeschränkter Form behalten durften! Der
Schulleiter hat einen Termin beim Zaubereiminister gemacht, um ihn persönlich zu
bitten, und wenn Sie nicht der Junge-der-lebte wären, hätte selbst das nicht
gereicht!\grqq{}

Harry starrte sie an. Sie wusste, dass er das wütende Gesicht von Professor
McGonagall sah. Harrys Augen füllten sich mit Tränen.

\glqq Es, es tut mir leid\grqq{}, flüsterte er, die Stimme nun erstickt und
gebrochen. \glqq Es tut mir leid, dass ich Sie enttäuscht habe ...\grqq{}

\glqq Es tut mir auch leid, Mr. Potter\grqq{}, sagte sie streng und reichte ihm
den frisch gesperrten Zeitumkehrer. \glqq Sie können gehen.\grqq{}

Harry drehte sich um und flüchtete schluchzend aus ihrem Büro. Sie hörte, wie
seine Füße den Flur entlang trampelten, und dann verstummte das Geräusch, als
die Tür zuging.

\glqq Es tut mir auch leid, Harry\grqq{}, flüsterte sie in den stillen Raum.
\glqq Mir tut es auch leid.\grqq{}

Fünfzehn Minuten nach der Mittagspause. Keiner sprach mit Harry. Einige der
Ravenclaws warfen ihm Blicke des Ärgers zu, andere des Mitgefühls, ein paar der
jüngeren Schüler hatten sogar Blicke der Bewunderung, aber niemand sprach mit
ihm. Nicht einmal Hermine hatte versucht, zu ihm zu kommen. Fred und George
waren zaghaft näher getreten.

Sie hatten nichts gesagt. Das Angebot war klar, und seine Optionalität. Harry
hatte ihnen gesagt, dass er rüberkommen würde, wenn der Nachtisch begann, nicht
früher. Sie hatten genickt und waren schnell weggegangen. Wahrscheinlich war es
der völlig ausdruckslose Blick auf Harrys Gesicht, der das bewirkt hatte. Die
anderen dachten wahrscheinlich, er würde seine Wut oder seine Bestürzung
kontrollieren. Sie wussten, weil sie gesehen hatten, wie Flitwick ihn geholt
hatte, dass er in das Büro des Schulleiters gerufen worden war. Harry versuchte,
nicht zu lächeln, denn wenn er lächelte, würde er anfangen zu lachen, und wenn
er anfing zu lachen, würde er nicht aufhören, bis die netten Leute in weißen
Jacken kamen, um ihn abzuholen.

Es war zu viel. Es war einfach alles zu viel. Harry war fast zur dunklen Seite
übergetreten, seine dunkle Seite hatte Dinge getan, die im Nachhinein wahnsinnig
erschienen, seine dunkle Seite hatte einen unmöglichen Sieg errungen, der
vielleicht echt und vielleicht eine reine Laune eines verrückten Schulleiters
gewesen war, seine dunkle Seite hatte seine Freunde beschützt. Er konnte es
einfach nicht mehr ertragen. Er brauchte Fawkes, der wieder für ihn sang. Er
musste den Zeitumkehrer benutzen, um sich eine ruhige Stunde zu gönnen, um sich
zu erholen, aber das war keine Option mehr, und der Verlust war wie ein Loch in
seiner Existenz, aber daran konnte er nicht denken, denn dann würde er
vielleicht anfangen zu lachen.

Zwanzig Minuten. Alle Schüler, die zu Mittag essen wollten, waren eingetroffen,
fast keiner fehlte. Das Klopfen eines Löffels schallte durch die Große Halle.

\glqq Wenn ich um eure Aufmerksamkeit bitten dürfte\grqq{}, sagte Dumbledore.
\glqq Harry Potter hat etwas, das er uns gerne mitteilen möchte.\grqq{}

Harry holte tief Luft und stand auf. Er ging hinüber zum Haupttisch, wo alle
Augen auf ihn starrten. Harry drehte sich um und schaute auf die vier Tische
hinaus. Es wurde immer schwieriger, nicht zu lächeln, aber Harry hielt sein
Gesicht ausdruckslos, als er seine kurze und auswendig gelernte Rede hielt.

\glqq Die Wahrheit ist heilig\grqq{}, sagte Harry tonlos.

\glqq Einer meiner wertvollsten Besitztümer ist ein Knopf, auf dem steht:
'\emph{Sprich die Wahrheit, auch wenn deine Stimme zittert}'. Dies also ist die
Wahrheit. Merkt euch das. Ich sage es nicht, weil ich dazu gezwungen werde, ich
sage es, weil es wahr ist. Was ich in Professor Snapes Unterricht getan habe,
war töricht, dumm, kindisch und ein unverzeihlicher Verstoß gegen die Regeln von
Hogwarts. Ich habe den Unterricht gestört und meine Mitschüler ihrer
unersetzlichen Lernzeit beraubt. Alles nur, weil ich mein Temperament nicht
unter Kontrolle hatte. Ich hoffe, dass kein einziger von euch je meinem Beispiel
folgen wird. Ich werde auf jeden Fall versuchen, ihm nie wieder zu
folgen.\grqq{}

Viele der Schüler, die Harry jetzt ansahen, hatten feierliche, unglückliche
Blicke auf ihren Gesichtern, wie man sie bei einer Zeremonie zum Verlust eines
gefallenen Champions sehen könnte.

Bei den Jüngeren am Gryffindor-Tisch war dieser Blick fast überall zu sehen.

Bis Harry seine Hand hob.

Er hob sie nicht hoch. Das hätte vorschnell wirken können. Er hob sie ganz
sicher nicht in Richtung Severus. Harry hob einfach die Hand auf Brusthöhe und
schnippte leise mit den Fingern, eine Geste, die mehr gesehen als gehört wurde.
Es war möglich, dass die meisten am Kopftisch es überhaupt nicht sahen. Diese
scheinbare Geste des Trotzes brachte den jüngeren Schülern und den Gryffindors
ein plötzliches Lächeln auf das Gesicht, den Slytherins ein kaltes, überlegenes
Hohngelächter und allen anderen Stirnrunzeln und besorgte Blicke.

Harry hielt sein Gesicht ausdruckslos. \glqq Danke\grqq{}, sagte er. \glqq Das
ist alles.\grqq{}

\glqq Ich danke Ihnen, Mr. Potter\grqq{}, sagte der Schulleiter. \glqq Und jetzt
hat Professor Snape auch noch etwas mit uns zu teilen.\grqq{}

Severus erhob sich geschmeidig von seinem Platz am Kopftisch.

\glqq Man hat mich darauf aufmerksam gemacht\grqq{}, sagte er, \glqq dass mein
eigenes Verhalten eine Rolle dabei gespielt hat, den zugegebenermaßen
unentschuldbaren Zorn von Mr. Potter zu provozieren, und in der anschließenden
Diskussion wurde mir klar, dass ich vergessen hatte, wie leicht die Gefühle von
jungen und unreifen Menschen verletzt werden -\grqq{}

\emph{Es ertönte das Geräusch vieler Menschen, die gleichzeitig ein dumpfes
Würgen von sich gaben.}

Severus fuhr fort, als hätte er es nicht gehört. \glqq Das
Zaubertränke-Klassenzimmer ist ein gefährlicher Ort, und ich bin immer noch der
Meinung, dass strenge Disziplin notwendig ist, aber von nun an werde ich mir
der...\emph{emotionalen Zerbrechlichkeit.}.. von Schülern im vierten Jahr und
jünger stärker bewusst sein. Mein Punktabzug für Ravenclaw bleibt bestehen, aber
ich werde Mr. Potters Nachsitzen aufheben. Ich danke Ihnen.\grqq{}

Es gab ein einzelnes Klatschen aus Richtung Gryffindor und schneller als der
Blitz war Severus' Zauberstab in der Hand und \glqq \textbf{Quietus}!\grqq{}
brachte den Übeltäter zum Schweigen. \glqq Ich werde weiterhin Disziplin und
Respekt in all meinen Klassen verlangen\grqq{}, sagte Severus kalt, \glqq und
jeder, der sich mit mir anlegt, wird es bereuen.\grqq{} Er setzte sich hin.

\glqq Ich danke auch Ihnen!\grqq{} sagte Schulleiter Dumbledore fröhlich. \glqq
Macht weiter!\grqq{}

Und Harry, immer noch ausdruckslos, machte sich auf den Weg zurück zu seinem
Platz in Ravenclaw. Es gab eine Explosion von Gesprächen. Zwei Worte waren am
Anfang deutlich zu erkennen. Das erste war ein anfängliches \glqq Was -\grqq{},
mit dem viele verschiedene Sätze begannen, wie \glqq Was ist gerade passiert
-\grqq{} und \glqq Was zum Teufel -\grqq{} Das zweite war \glqq Was soll
das?\grqq{}, während die Studenten das heruntergefallene Essen und die
ausgespuckten Getränke von sich, der Tischdecke und voneinander aufräumten.
Einige Studenten weinten offen. Professor Sprout auch. Am Gryffindor-Tisch, wo
eine Torte mit einundfünfzig unbeleuchteten Kerzen wartete, flüsterte Fred:
\glqq Ich glaube der ist uns über, George.\grqq{}

Und von diesem Tag an, egal was Hermine versuchte, irgendjemandem zu erzählen,
würde es eine Legende in Hogwarts sein, dass Harry Potter absolut alles mit
einem Fingerschnippen geschehen lassen konnte.