\chapter{Einfühlungsvermögen}

\emph{Roger Bacon lebte im 13. Jahrhundert und wird als einer der frühesten
Verfechter der wissenschaftlichen Methode angesehen. Einem Wissenschaftler sein
experimentelles Tagebuch zu geben, ist in etwa so, als würde man einem
Schriftsteller die Feder geben - nicht die von Shakespeare, sondern die von
jemandem, der die Schrift miterfunden hat.}

\begin{center}*****\end{center}

Es kam nicht jeden Tag vor, dass man Harry Potter betteln sah. \glqq{}
Biiiiiitte\grqq{}, wimmerte Harry Potter.

Fred und George schüttelten wieder lächelnd den Kopf. Auf Harry Potters Gesicht
lag ein gequälter Ausdruck.

\glqq{}Aber ich habe euch doch erzählt, wie ich das mit Kevin Entwhistles Katze
gemacht habe, und Hermine und die verschwindende Limonade, und ich kann euch
nichts über den Sprechenden Hut oder den Erinnermich oder Professor Snape
erzählen ...\grqq{}

Fred und George zuckten mit den Schultern und wollten gehen.

\glqq{}Wenn du es jemals herausfindest\grqq{}, sagten die Weasley-Zwillinge,
\glqq{}lass es uns auf jeden Fall wissen.\grqq{}

\glqq{}Ihr seid böse! Ihr seid beide böse!\grqq{}

Fred und George schlossen fest die Tür zum leeren Klassenzimmer hinter sich und
achteten darauf, das Grinsen noch eine Weile auf ihren Gesichtern zu behalten,
nur für den Fall, dass Harry Potter durch Türen sehen konnte.

Dann bogen sie um eine Ecke und ihre Gesichter wurden schlaff.

\glqq{}Ich nehme nicht an, dass Harrys Vermutungen -\grqq{}

\glqq{}- dich auf irgendeine Idee gebracht haben?\grqq{}, sagten sie
gleichzeitig zueinander, und dann sackten ihre Schultern weiter zusammen.

Ihre letzte relevante Erinnerung war, dass Flume sich geweigert hatte, ihnen zu
helfen, obwohl sie sich nicht erinnern konnten, worum sie ihn gebeten hatten ...

...aber sie mussten sich anderweitig umgesehen haben und jemanden gefunden
haben, der ihnen half, etwas Illegales zu tun, sonst hätten sie nicht zugestimmt
das Ihre Erinnerung danach gelöscht werden würde.

Wie hatten sie das alles mit nur 40 Galleonen schaffen können?

Zuerst hatten sie sich Sorgen gemacht, dass sie die Beweise so gut gefälscht
hatten, dass Harry am Ende tatsächlich mit Ginny verheiratet sein würde ...aber
daran hatten sie wohl auch gedacht. Das Zaubergamot-Verfahren war wieder so
manipuliert worden, wie es ursprünglich gewesen war, der gefälschte
Verlobungsvertrag war aus dem von Drachen bewachten Tresor in Gringotts
verschwunden, und so weiter. Es war ziemlich beängstigend, ehrlich gesagt. Die
meisten Leute dachten nun, der Tagesprophet hätte sich die ganze Sache aus
unerfindlichen Gründen nur ausgedacht, und der Quibbler hatte das Messer mit der
Schlagzeile des nächsten Tages, \textbf{HARRY POTTER GEHEIM MIT LUNA LOVEGOOD
VERHEIRATET} , noch tiefer ins Fleisch getrieben.

Wer auch immer sie angeheuert hatte, würde es ihnen nach Ablauf der
Verjährungsfrist sagen, hofften sie verzweifelt. Aber in der Zwischenzeit war es
furchtbar, sie hatten den größten Streich aller Zeiten abgezogen, vielleicht den
größten Streich in der Geschichte der Streiche, und sie wussten nicht mehr, wie.
Es war verrückt, beim ersten Mal war ihnen ein Weg eingefallen, warum konnten
sie ihn jetzt nicht sehen, wo sie doch alles wussten, was sie getan hatten?

Ihr einziger Trost war, dass Harry nicht wusste, dass sie es nicht wussten.

Nicht einmal Mama hatte sie dazu befragt, trotz der offensichtlichen
Weasley-Verbindung. Was auch immer getan worden war, es war weit außerhalb der
Reichweite eines jeden Hogwarts-Schülers ... außer vielleicht einem, der, wenn
gewisse Gerüchte stimmten, es mit einem Fingerschnippen getan haben könnte.
Harry war unter Veritaserum verhört worden, hatte er erzählt ... in Anwesenheit
von Dumbledore, der den Auroren böse Blicke zuwarf. Die Auroren hatten gerade
genug gefragt, um festzustellen, dass Harry den Streich nicht selbst gespielt
oder jemanden verschwinden lassen hatte, und waren dann aus Hogwarts geflüchtet.

Fred und George hatten sich gefragt, ob sie sich beleidigt fühlen sollten, dass
Harry Potter von den Auroren wegen ihres Streiches befragt wurde, aber der
Ausdruck auf Harrys Gesicht, wahrscheinlich aus genau demselben Grund, war es
alles wert.

Es war nicht überraschend, dass Rita Kimmkorn und der Herausgeber des
Tagespropheten beide verschwunden waren und sich wahrscheinlich schon in einem
anderen Land befanden. Sie hätten ihrer Familie gerne von diesem Teil erzählt.
\emph{Papa hätte ihnen gratuliert,} dachten sie, nachdem Mama mit dem Töten fertig
war und Ginny die Überreste verbrannt hatte.

Aber noch war alles in Ordnung, sie würden es Papa eines Tages erzählen, und in
der Zwischenzeit ...

...in der Zwischenzeit hatte Dumbledore zufällig geniest, als er im Flur an
ihnen vorbeiging, und ein kleines Päckchen war versehentlich aus seinen Taschen
gefallen, und darin waren zwei passende Fluchbrecher-Monokel von unglaublicher
Qualität gewesen. Die Weasley-Zwillinge hatten ihre neuen Monokel auf dem
\glqq{} \emph{verbotenen}\grqq{} Korridor im dritten Stock getestet, indem sie
einen kurzen Abstecher zum Zauberspiegel und wieder zurück gemacht hatten, und
sie hatten nicht alle Erkennungszauber deutlich sehen können, aber die Monokel
hatten viel mehr gezeigt, als sie beim ersten Mal gesehen hatten.

Natürlich mussten sie sehr aufpassen, dass sie nicht mit den Monokeln in ihrem
Besitz erwischt wurden, sonst würden sie im Büro des Schulleiters landen und
eine strenge Lektion und vielleicht sogar die Androhung eines Schulverweises
bekommen.

Es war gut zu wissen, dass nicht jeder, der nach Gryffindor sortiert wurde, zu
Professor McGonagall heranwuchs.

\begin{center}*****\end{center}

Harry befand sich in einem weißen Raum, fensterlos, funktionslos, vor einem
Schreibtisch sitzend, einem ausdruckslosen Mann in formellen Roben aus solidem
Schwarz gegenüber.

Der Raum war gegen Entdeckung abgeschirmt, und der Mann hatte genau
siebenundzwanzig Zaubersprüche ausgeführt, bevor er auch nur \emph{\glqq{}
Hallo, Mr. Potter\grqq{}} sagte.

Es war seltsam passend, dass der Mann in Schwarz gleich versuchen würde, Harrys
Gedanken zu lesen.

\glqq{}Mach dich bereit\grqq{}, sagte der Mann tonlos.

Ein menschlicher Geist, so hatte Harrys Okklumentik-Buch gesagt, war einem
Legilimens nur entlang bestimmter Oberflächen ausgesetzt. Wenn man seine
Oberfläche nicht verteidigte, konnte der Legilimens durch sie hindurchgehen und
auf jeden Teil von einem zugreifen, den sein eigener Verstand erfassen konnte ...

...was meist nicht viel war. Der menschliche Verstand war für die Menschen nur
sehr schwer zu verstehen. Harry hatte sich gefragt, ob die Kenntnis vieler
kognitiver Wissenschaften ihn zu einem unglaublich mächtigen Legilimens machen
könnte, aber wiederholte Erfahrungen hatten ihm schließlich die Lektion
eingetrichtert, dass er sich in seinen Vorahnungen über diese Art von Dingen ein
wenig weniger aufregen sollte. Es war ja nicht so, dass irgendein
Kognitionswissenschaftler die Menschen gut genug verstand, um einen zu machen.

Um den Gegenspieler, Okklumentik, zu erlernen, war der erste Schritt, sich
vorzustellen, eine andere Person zu sein, es so gründlich wie möglich
vorzutäuschen, sich ganz in diese alternative Persona zu versenken. Das musste
man nicht immer tun, aber am Anfang lernte man auf diese Weise, wo die eigenen
Oberflächen waren. Der Legilimens würden versuchen, dich zu lesen, und du
würdest es spüren, wenn man gut genug aufpasste, würde man spüren, dass jemand
versucht, einzudringen. Und deine Aufgabe war es, dafür zu sorgen, dass der
Eindringling immer deine imaginäre Persona berührt und nicht die reale.

Wenn du darin gut genug warst, konnte man sich vorstellen, eine sehr einfache
Art von Person zu sein, vorgeben, ein Stein zu sein, und es sich zur Gewohnheit
machen, die Vorspiegelung dort zu lassen, wo alle deine Oberflächen waren. Das
war eine Standard-Okklumentik-Barriere. So zu tun, als wäre man ein Stein, war
schwer zu erlernen, aber danach leicht zu bewerkstelligen, und die freiliegende
Oberfläche eines Geistes war viel flacher als sein Inneres, so dass man es mit
genügend Übung als Hintergrundgewohnheit beibehalten konnte.

Oder wenn man ein perfekter Okklument war, konnte man allen Sonden vorauslaufen
und Fragen so schnell beantworten, wie sie gestellt wurden, so dass die
Legilimens durch deine Oberfläche eintraten einen Geist sahen, der nicht von dem
zu unterscheiden war, den man vorgab zu sein.

Selbst die besten Legilimens konnten auf diese Weise getäuscht werden. Wenn ein
perfekter Okklument behauptete, er würde seine Okklumentik-Barrieren fallen
lassen, gab es keine Möglichkeit zu wissen, ob er lügt. Schlimmer noch, man
konnte nicht wissen, dass man es mit einem perfekten Okklumenten zu tun hatte.
Sie waren selten, aber die Tatsache, dass es sie gab, bedeutete, dass man der
Legilimenz bei niemandem trauen konnte.

Es war ein trauriger Kommentar dazu, wie wenig die Menschen einander verstanden,
wie wenig ein Zauberer die Tiefen verstand, die unter der Oberfläche des Geistes
lagen, daß man die besten menschlichen Telepathen täuschen konnte, indem man
vorgab, jemand anderes zu sein.

Aber dann verstanden sich die Menschen überhaupt nur, indem sie so taten, als
ob. Man macht keine Vorhersagen über Menschen, indem man die hundert Billionen
Synapsen im Gehirn als separate Objekte modelliert. Bitte den besten sozialen
Manipulator der Welt, dir eine Künstliche Intelligenz von Grund auf zu bauen,
und er würde dich nur dumm anschauen. Man sagt Menschen voraus, indem man dem
Gehirn sagt, dass es sich wie deren Gehirn verhalten soll. Du hast dich in ihre
Lage versetzt. Wenn man wissen wollte, was eine wütende Person tun würde,
aktivierte man die Wutschaltkreise des eigenen Gehirns, und was immer diese
Schaltkreise ausgaben, das war die Vorhersage. Wie sah der neuronale Schaltkreis
für Wut im Inneren tatsächlich aus? Wer wusste das schon? Der beste soziale
Manipulator der Welt wusste vielleicht nicht, was Neuronen sind, und der beste
Legilimens auch nicht.

Alles, was ein Legilimens verstehen konnte, konnte auch ein Okklument vorgeben
zu sein. Es war in beiden Fällen derselbe Trick - wahrscheinlich wurde er von
denselben neuronalen Schaltkreisen ausgeführt, ein einziger Satz von
Kontrollschaltkreisen, um das eigene Gehirn so zu rekonfigurieren, dass es als
Modell eines anderen fungierte.

Und so war das Rennen zwischen telepathischer Offensive und telepathischer
Verteidigung ein entscheidender Sieg für die Verteidigung. Sonst wäre die
gesamte magische Welt, vielleicht sogar die ganze Erde, ein ganz anderer Ort
gewesen ...

Harry nahm einen tiefen Atemzug und konzentrierte sich. Ein leichtes Lächeln
zeichnete sich auf seinem Gesicht ab.

Ausnahmsweise war Harry in der Abteilung für geheimnisvolle Kräfte mal nicht zu
kurz gekommen.

Nach fast einem Monat Arbeit und mehr aus einer Laune heraus als aus einer
wirklichen Ahnung heraus hatte Harry beschlossen, sich \emph{eiskalt} zu ärgern
und dann noch einmal die Okklumentik-Übungen aus dem Buch zu versuchen. Zu
diesem Zeitpunkt hatte er die Hoffnung auf so etwas eigentlich schon aufgegeben,
aber es schien immer noch einen Versuch wert zu sein -

Er hatte die schwierigsten Übungen des Buches in zwei Stunden durchgespielt und
am nächsten Tag war er zu Professor Quirrell gegangen, um ihm zu sagen, dass er
bereit war.

Seine dunkle Seite, so hatte sich herausgestellt, war sehr, sehr gut darin, so
zu tun, als wäre er ein anderer Mensch.

Harry dachte an seinen Standardauslöser, als er das erste Mal ganz zu seiner
dunklen Seite übergegangen war ...

\emph{Severus hielt inne und sah recht zufrieden mit sich selbst aus. \glqq{}
Und das wären dann ... fünf Punkte? Nein, machen wir doch gleich zehn Punkte aus
Ravenclaw für Widerrede.\grqq{}}

Harrys Lächeln wurde kühler, und er betrachtete den schwarzgewandeten Mann, der
glaubte, Harrys Gedanken lesen zu können. Und dann verwandelte sich Harry in
jemand ganz anderen, jemand, der dem Anlass angemessen schien.

...in einem weißen Raum, fensterlos, gesichtslos, vor einem Schreibtisch
sitzend, einem ausdruckslosen Mann in förmlichen Roben aus solidem Schwarz
gegenüber.

Kimball Kinnison betrachtete den schwarz gekleideten Mann, der glaubte, die
Gedanken eines Leutnant der zweiten Stufe der Galaktischen Patrouille zu lesen.
Zu sagen, dass Kimball Kinnison sich des Ergebnisses sicher war, wäre eine
Untertreibung. Er war von Mentor Arisia ausgebildet worden, dem mächtigsten
Geist, der in diesem oder jedem anderen Universum bekannt war, und der einfache
Zauberer, der ihm gegenüber saß, würde genau das sehen, was der Graue Leutnant
ihn sehen lassen wollte ...

...den Geist des Jungen, als den er gerade verkleidet war, ein unschuldiges Kind
namens Harry Potter.

\glqq{}Ich bin bereit\grqq{}, sagte Kimball Kinnison in einem nervösen Ton, der
für einen elfjährigen Jungen genau richtig war.

\glqq{}Legilimens\grqq{}, sagte der schwarz gewandete Zauberer.

Es gab eine Pause.

Der schwarzgewandete Zauberer blinzelte, als hätte er etwas so Schockierendes
gesehen, dass es ausreichte, um sogar seine Augenlider zu bewegen. Seine Stimme
war nicht ganz tonlos, als er sagte: \glqq{}Der Junge-der-lebte hat eine
mysteriöse dunkle Seite?!\grqq{}

Die Hitze kroch langsam in Harrys Wangen hoch.

\glqq{}Nun\grqq{}, sagte der Mann. Sein Gesicht hatte sich nun wieder in
vollkommener Ruhe eingefunden. \glqq{}Entschuldigen Sie mich. Mr. Potter, es ist
gut, seine Vorteile zu kennen, aber das ist nicht dasselbe, wie wildes
Übervertrauen in sie zu haben. Sie könnten tatsächlich in der Lage sein, mit elf
Jahren Okklumentik zu lernen. Das verblüfft mich. Ich hatte schon gedacht, Mr.
Dumbledore würde wieder so tun, als wäre er geisteskrank. Deine dissoziative
Begabung ist so stark, dass ich überrascht bin, keine anderen Anzeichen von
Kindheitsmissbrauch zu finden, und du könntest mit der Zeit ein perfekter
Okklumentiker werden. Aber es besteht ein erheblicher Unterschied zwischen dem
und der Erwartung, beim ersten Versuch eine erfolgreiche Okklumentikbarriere zu
errichten. Das ist einfach lächerlich. Hast du etwas gespürt, als ich deine
Gedanken gelesen habe?\grqq{}

Harry schüttelte den Kopf und errötete nun heftig.

\glqq{}Dann pass beim nächsten Mal besser auf. Das Ziel ist nicht, an deinem
ersten Unterrichtstag ein perfektes Bild zu schaffen. Das Ziel ist es, zu
lernen, wo deine Oberflächen sind. Bereiten Sie sich vor.\grqq{}

Harry versuchte, wieder so zu tun, als wäre er Kimball Kinnison, versuchte,
aufmerksamer zu sein, aber seine Gedanken waren ein wenig zerstreut, und er war
sich plötzlich all der Dinge bewusst, an die er nicht denken sollte ...

Oh, das würde ätzend werden.

Harry biss die Zähne zusammen. Wenigstens würde dem Lehrer danach die Erinnerung
gelöscht.

\glqq{}Legilimens.\grqq{}

Es gab eine Pause -

\begin{center}*****\end{center}

...in einem weißen Raum, fensterlos, funktionslos, vor einem Schreibtisch
sitzend, einem ausdruckslosen Mann in förmlicher, schwarzer Robe gegenüber. Es
war ihr vierter Tag, an einem Sonntagabend. Wenn man so viel bezahlte, bekam man
seine Sitzungen, wann immer man wollte, ganz zu schweigen von den Wochenenden.

\glqq{}Hallo, Mr. Potter\grqq{}, sagte der Telepath tonlos, nachdem er die
gesamte Palette an Geheimhaltungszaubern angewendet hatte.

\glqq{}Hallo, Mr. Bester\grqq{}, sagte Harry müde. \glqq{}Lassen wir den ersten
Schock erst einmal hinter uns, ja?\grqq{}

\glqq{}Sie haben es geschafft, mich zu überraschen?\grqq{}, sagte der Mann und
klang nun leicht interessiert. \glqq{}Nun denn.\grqq{} Er richtete seinen
Zauberstab und starrte in Harrys Augen. \glqq{} Legilimens.\grqq{}

Es gab eine Pause, und dann zuckte der schwarzgewandete Zauberer zusammen, als
hätte ihn jemand mit einem Viehtreiber berührt. \glqq{}Der Dunkle Lord ist noch
am leben?!\grqq{}, würgte er. Seine Augen waren plötzlich wild.
\glqq{}Dumbledore macht sich unsichtbar und schleicht sich in die Schlafsäle der
Mädchen?!\grqq{}

Harry seufzte und schaute auf seine Uhr. In etwa drei Sekunden ...

\glqq{}Also\grqq{}, sagte der Mann. Er hatte seine Tonlosigkeit noch nicht ganz
wiedererlangt. \glqq{}Du glaubst wirklich, dass du die geheimen Regeln der Magie
entdecken und allmächtig werden wirst.\grqq{}

\glqq{}Das stimmt\grqq{}, sagte Harry gleichmäßig und schaute immer noch auf
seine Uhr. \glqq{}Ich bin so von mir selbst überzeugt.\grqq{}

\glqq{}Das wundert mich. Es scheint, dass der Sprechende Hut denkt, dass du der
nächste Dunkle Lord sein wirst.\grqq{}

\glqq{}Und du weißt, dass ich mich ziemlich anstrenge, es nicht zu sein, und du
hast gesehen, dass wir schon eine lange Diskussion darüber geführt haben, ob du
bereit bist, mir Okklumentik beizubringen, und am Ende hast du dich \emph{dafür}
entschieden, also können wir das einfach hinter uns bringen?\grqq{}

\glqq{}In Ordnung\grqq{}, sagte der Mann genau sechs Sekunden später, genau wie
beim letzten Mal. \glqq{}Bereiten Sie sich vor.\grqq{} Er hielt inne und sagte
dann mit etwas wehmütiger Stimme: \glqq{}Obwohl ich wünschte, ich könnte mich an
den Trick mit dem Gold und dem Silber erinnern.\grqq{}

Harry fand es sehr beunruhigend, wie reproduzierbar menschliche Gedanken waren,
wenn man Menschen auf die gleichen Ausgangsbedingungen zurücksetzte und sie den
gleichen Reizen aussetzte. Es war das Zerstreuen von Illusionen, die ein guter
Reduktionist gar nicht erst haben sollte.

\begin{center}*****\end{center}

Harry war ziemlich schlecht gelaunt, als er am nächsten Montagmorgen aus seiner
Kräuterkunde stapfte.

Hermine kochte neben ihm.

Die anderen Kinder waren noch drinnen und brauchten etwas länger, um ihre Sachen
zusammenzusuchen, weil sie aufgeregt miteinander darüber plapperten, dass
Ravenclaw das zweite Quidditch-Match des Jahres gewonnen hatte.

Es schien, dass gestern Abend nach dem Abendessen ein Mädchen dreißig Minuten
lang auf einem Besen herumgeflogen war und dann eine Art Riesenmücke gefangen
hatte. Es gab noch andere Fakten darüber, was während dieses Spiels passiert
war, aber sie waren irrelevant.

Harry hatte dieses aufregende Sportereignis wegen seiner Okklumentikstunde
verpasst, und außerdem hatte er ein Leben.

Er hatte dann alle Unterhaltungen im Ravenclaw-Schlafsaal vermieden, \emph{waren
Ruhezauber und magische Koffer nicht wunderbar.} Das Frühstück hatte er am
Gryffindor-Tisch eingenommen.

Aber Harry konnte Kräuterkunde nicht vermeiden, und die Ravenclaws hatten vor
dem Unterricht darüber geredet, und nach dem Unterricht, und während des
Unterrichts, bis Harry von dem Babypelz aufgeschaut hatte, dessen Windel er
gerade wechselte, und laut verkündet hatte, dass einige von ihnen versuchten,
etwas über Pflanzen zu lernen, und dass Schnatze nirgendwo wuchsen, also könnten
sie bitte alle die Klappe über Quidditch halten. Alle anderen Anwesenden hatten
ihm schockierte Blicke zugeworfen, außer Hermine, die aussah, als wollte sie
applaudieren, und Professor Sprout, die ihm einen Punkt für Ravenclaw gegeben
hatte.

\emph{Einen Punkt für Ravenclaw. Einen Punkt.}

Die sieben Idioten auf ihren idiotischen Besen, die ihr idiotisches Spiel
spielten, hatten \emph{einhundertneunzig Punkte} für Ravenclaw erzielt.

Es schien, als würden die Quidditch-Punkte direkt zu den Hauspunkten
hinzugezählt.

Mit anderen Worten:\emph{ Einen goldenen Moskito zu fangen war 150 Hauspunkte
wert.}

Harry konnte sich nicht einmal vorstellen, was er tun müsste, um hundertfünfzig
Hauspunkte zu bekommen.

Außer, du weißt schon, hundertfünfzig Hufflepuffs zu retten, oder auf fünfzehn
Ideen zu kommen, die so gut sind wie Schutzhüllen für Zeitmaschinen, oder
eintausendfünfhundert kreative Wege zu erfinden, Leute zu töten, oder das ganze
Jahr lang Hermine Granger zu sein.

\glqq{}Wir sollten sie umbringen\grqq{}, sagte Harry zu Hermine, die mit ebenso
beleidigter Miene neben ihm herging.

\glqq{}Wen?\grqq{}, fragte Hermine. \glqq{}Das Quidditch-Team?\grqq{}

\glqq{}Ich dachte an alle, die in irgendeiner Weise mit Quidditch zu tun haben,
egal wo, aber das Ravenclaw-Team wäre ein Anfang, ja.\grqq{}

Hermines Lippen waren missbilligend geschürzt. \glqq{}Du weißt schon, dass es
falsch ist, Menschen zu töten, Harry?\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Okay, ich wollte nur sichergehen\grqq{}, sagte Hermine. \glqq{}Lass uns
zuerst den Sucher holen. Ich habe ein paar Krimis von Agatha Christie gelesen,
weißt du, wie wir sie in einen Zug bringen können?\grqq{}

\glqq{}Zwei Schüler schmieden ein Mordkomplott\grqq{}, sagte eine trockene
Stimme. \glqq{}Wie schockierend.\grqq{}

Um eine nahe gelegene Ecke schlenderte ein Mann in leicht gefleckten Gewändern,
sein fettiges Haar fiel lang und ungepflegt über seine Schultern. Von ihm schien
eine tödliche Gefahr auszugehen, die den Flur mit unsachgemäß gemischten Tränken
und versehentlichen Stürzen füllte und mit Menschen, die im Bett an etwas
starben, was die Auroren für einen natürlichen Tod halten würden.

Ohne auch nur einen Gedanken daran zu verschwenden, trat Harry vor Hermine.

Hinter ihm war ein Einatmen zu hören, und einen Moment später schob sich Hermine
an ihm vorbei und trat vor ihn. \glqq{}Lauf, Harry!\grqq{}, sagte sie.
\glqq{}Jungs sollten sich nicht in Gefahr begeben müssen.\grqq{}

Severus Snape lächelte freudlos. \glqq{}Amüsant. Ich bitte um einen Moment
deiner Zeit, Potter, wenn du dich von deinem Flirt mit Miss Granger losreißen
kannst.\grqq{}

Plötzlich war da ein sehr besorgter Ausdruck auf Hermines Gesicht. Sie drehte
sich zu Harry um und öffnete den Mund, dann hielt sie inne und sah verzweifelt
aus.

\glqq{}Oh, keine Sorge, Miss Granger\grqq{}, sagte Severus' seidige Stimme.
\glqq{}Ich verspreche, Ihren Verehrer unbeschadet zurückzubringen.\grqq{} Sein
Lächeln verschwand. \glqq{}Jetzt werden Potter und ich uns auf den Weg machen
und ein privates Gespräch führen, nur unter uns. Ich hoffe, es ist klar, dass du
nicht eingeladen bist, aber nur für den Fall, betrachte das als Befehl eines
Hogwarts-Professors. Ich bin sicher, ein braves kleines Mädchen wie du wird
nicht ungehorsam sein.\grqq{}

Severus drehte sich um und ging zurück um die Ecke. \glqq{}Kommst du,
Potter?\grqq{}, fragte seine Stimme.

\glqq{}Ähm\grqq{}, sagte Harry zu Hermine. \glqq{}Kann ich ihm einfach so folgen
und dich überlegen lassen, was ich sagen soll, damit du nicht total beunruhigt
und beleidigt bist?\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Hermine, ihre Stimme zitterte.

Severus' Lachen hallte von der Ecke herüber.

Harry senkte den Kopf. \glqq{}Tut mir leid\grqq{}, sagte er leise, \glqq{}
wirklich\grqq{}, und er ging dem Zaubertränkemeister hinterher.

\begin{center}*****\end{center}

\glqq{}Also\grqq{}, sagte Harry. Jetzt gab es keine weiteren Geräusche mehr, nur
zwei Beinpaare, ein langes und ein kurzes, die über einen zufälligen
Steinkorridor stapften. Der Meister der Zaubertränke schritt schnell, aber nicht
zu schnell, als dass Harry nicht hätte mithalten können, und soweit Harry das
Konzept der Richtungsabhängigkeit auf Hogwarts anwenden konnte, bewegten sie
sich von den frequentierten Bereichen weg. \glqq{}Worum geht es hier?\grqq{}

\glqq{}Ich nehme nicht an, dass du erklären kannst\grqq{}, sagte Severus
trocken, \glqq{}warum ihr beide den Mord an Cho Chang geplant habt?\grqq{}

\glqq{}Ich nehme nicht an, dass du erklären kannst\grqq{}, sagte Harry trocken,
\glqq{}in deiner Eigenschaft als Beamter des Hogwarts-Schulsystems, warum das
Fangen einer goldenen Mücke als eine akademische Leistung gilt, die
hundertfünfzig Hauspunkte wert ist?\grqq{}

Ein Lächeln umspielte Severus' Lippen. \glqq{}Du liebe Zeit, und ich dachte, du
wärst scharfsinnig. Bist du wirklich so unfähig, deine Klassenkameraden zu
verstehen, Potter, oder magst du sie zu wenig, um es zu versuchen? Wenn
Quidditch-Punkte nicht für den Hauspokal zählen würden, würde sich keiner von
ihnen um Hauspunkte scheren. Es wäre lediglich ein obskurer Wettbewerb für
Schüler wie dich und Miss Granger.\grqq{}

Das war eine schockierend gute Antwort.

Und dieser Schock holte Harrys Verstand vollends wach.

Im Nachhinein hätte es nicht überraschen dürfen, dass Severus seine Schüler
verstand, sogar sehr gut verstand.

Er hatte ihre Gedanken gelesen.

Und ...

...im Buch stand, dass ein erfolgreicher Legilimens extrem selten war, seltener
als ein perfekter Okklument, weil fast niemand genug mentale Disziplin hatte.

\emph{Mentale Disziplin?}

Harry hatte Geschichten über einen Mann gesammelt, der im Unterricht regelmäßig
die Beherrschung verlor und kleine Kinder anpöbelte.

...aber eben dieser Mann hatte, als Harry davon gesprochen hatte, dass der
Dunkle Lord noch am Leben war, sofort und perfekt reagiert - genau so, wie
jemand, der völlig unwissend war, reagieren würde.

Der Mann pirschte durch Hogwarts mit der Ausstrahlung eines Attentäters, der
Gefahr ausstrahlte ...

\emph{...was ein echter Attentäter eigentlich nicht tun sollte. Echte Attentäter
sollten wie sanfte kleine Buchhalter aussehen, bis sie einen töten.}

Er war das Hausoberhaupt des stolzen und aristokratischen Slytherin und er trug
eine Robe mit Flecken von Resten von Tränken und Zutaten, die zwei Minuten Magie
hätten entfernen können.

Harry bemerkte, dass er verwirrt war.

Und seine Einschätzung der Bedrohung durch den Leiter des Hauses Slytherin
schoss astronomisch in die Höhe.

Dumbledore schien Severus für Loyal zu halten, und es hatte nichts gegeben, was
dem widersprochen hätte; der Meister der Zaubertränke war \glqq{}
\emph{furchterregend, aber nicht beleidigend}\grqq{} gewesen, wie versprochen.
Also, so hatte Harry vorhin argumentiert, war dies eine Angelegenheit der
Gemeinschaft. Wenn Severus etwas Böses vorgehabt hätte, wäre er sicher nicht
gekommen, um Harry vor Hermine, einer Zeugin, zu holen, wenn er einfach hätte
warten können, bis Harry allein war ...

\emph{Harry biss sich leise auf die Lippe.}

\glqq{}Ich kannte einmal einen Jungen, der Quidditch wirklich verehrte\grqq{},
sagte Severus Snape. \glqq{}Er war ein absoluter Schwachkopf. Genau wie Sie und
ich es erwarten würden.\grqq{}

\glqq{}Was soll das?\grqq{} Harry sagte langsam.

\glqq{}Geduld, Potter.\grqq{}

Severus drehte den Kopf und glitt dann mit der Haltung eines Attentäters in eine
nahe gelegene Öffnung in den Korridorwänden, von der ein kleinerer und engerer
Gang abging.

Harry folgte ihm und fragte sich, ob es klüger wäre, einfach wegzulaufen.

Sie bogen ab und machten eine weitere Kurve und kamen an eine Sackgasse, eine
einfache leere Wand. \emph{Wäre Hogwarts tatsächlich gebaut worden und nicht
beschworen oder heraufbeschworen oder geboren oder was auch immer, hätte Harry
dem Architekten ein paar scharfe Worte darüber gesagt, dass er Leute dafür
bezahlt, Flure zu bauen, die nirgendwo hinführen.}

\glqq{}Quietus\grqq{}, sagte Severus, und auch noch ein paar andere Dinge.

Harry lehnte sich zurück, verschränkte die Arme vor der Brust und beobachtete
Severus' Gesicht.

\glqq{}Siehst du mir in die Augen, Potter?\grqq{}, sagte Severus Snape. \glqq{}
Deine Okklumentik-Lektionen können nicht weit genug fortgeschritten sein, damit
du Legilimenz blockieren kannst. Aber vielleicht sind sie auch weit genug
fortgeschritten, dass du sie erkennen kannst. Da ich es nicht anders wissen
kann, werde ich es nicht riskieren, es zu versuchen.\grqq{} Der Mann lächelte
dünn. \glqq{}Und dasselbe wird auch für Dumbledore gelten, denke ich. Deshalb
führen wir jetzt dieses kleine Gespräch.\grqq{}

Harrys Augen weiteten sich unwillkürlich.

\glqq{}Für den Anfang\grqq{}, sagte Severus mit funkelnden Augen, \glqq{}möchte
ich, dass du versprichst, \emph{niemandem} von unseren Gesprächen zu erzählen.
Soweit es die Schule betrifft, besprechen wir deine Zaubertrank-Hausaufgaben. Ob
alle das glauben oder nicht, ist unwichtig. Was Dumbledore und McGonagall
betrifft, so verletze ich Draco Malfoys Vertrauen in mich, und keiner von uns
beiden hält es für angebracht, weiter über die Einzelheiten zu sprechen.\grqq{}

Harrys Gehirn versuchte, die Verästelungen und Implikationen dieser Aussage zu
berechnen und hatte keinen Platz mehr zum Denken.

\glqq{}Nun?\grqq{}, fragte der Zaubertrankmeister.

\glqq{}In Ordnung\grqq{}, sagte Harry langsam. Es war schwer zu begreifen, wie
ein Gespräch zu führen und es niemandem erzählen zu können, einschränkender sein
konnte als es nicht zu führen, weil man in diesem Fall auch niemandem den Inhalt
erzählen konnte. \glqq{}Ich verspreche es.\grqq{}

Severus beobachtete Harry aufmerksam. \glqq{}Du hast einmal im Büro des
Schulleiters gesagt, dass du weder Mobbing noch Missbrauch dulden würdest. Und
so frage ich mich, Harry Potter. Wie sehr ähnelst du deinem Papa?\grqq{}

\glqq{}Wenn wir nicht gerade von Michael Verres-Evans sprechen\grqq{}, sagte
Harry, \glqq{}lautet die Antwort, dass ich James Potter nicht kenne.\grqq{}

Severus nickte, wie zu sich selbst. \glqq{}Es gibt einen Slytherin im fünften
Jahr. Ein Junge namens Lesath Lestrange. Er wird von Gryffindors gemobbt. Ich
bin ... in meiner Fähigkeit eingeschränkt, mit solchen Situationen umzugehen. Du
könntest ihm vielleicht helfen. Wenn du das willst. Ich bitte dich nicht um
einen Gefallen und bin dir auch keinen schuldig. Es ist einfach eine
Gelegenheit, das zu tun, was du willst.\grqq{}

Harry starrte Severus an und dachte nach.

\glqq{}Fragst du dich, ob es eine Falle ist?\grqq{}, sagte Severus, ein
schwaches Lächeln umspielte seine Lippen. \glqq{}Ist es nicht. Es ist ein Test.
Nenne es Neugierde von meiner Seite. Aber Lesaths Probleme sind real, genauso
wie meine eigenen Schwierigkeiten, einzugreifen.\grqq{}

Das war das Problem, wenn andere Leute wussten, dass man ein guter Kerl war.
Selbst wenn man wusste, dass sie es wussten, konnte man den Köder nicht
ignorieren.

Und wenn sein Papa auch Schüler vor Tyrannen beschützt hatte ... es spielte
keine Rolle, ob Harry wusste, warum Severus es ihm gesagt hatte. Es gab ihm
immer noch ein warmes Gefühl und Stolz, und es machte es unmöglich, wegzugehen.

\glqq{}Gut\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Erzähl mir von Lesath. Warum wird er
gemobbt?\grqq{}

Severus' Gesicht verlor das schwache Lächeln. \glqq{}Denkst du, es gibt Gründe,
Potter?\grqq{}

\glqq{}Vielleicht nicht\grqq{}, sagte Harry leise. \glqq{}Aber mir ist der
Gedanke gekommen, dass er irgendein unwichtiges Schlammblutmädchen die Treppe
hinuntergestoßen haben könnte.\grqq{}

\glqq{}Lesath Lestrange\grqq{}, sagte Severus, seine Stimme jetzt kalt,
\glqq{}ist der Sohn von Bellatrix Black, der fanatischsten und bösesten Dienerin
des Dunklen Lords. Lesath ist der anerkannte Bastard von Rabastan Lestrange.
Kurz nach dem Tod des Dunklen Lords wurden Bellatrix und Rabastan sowie
Rabastans Bruder Rodolphus gefangen genommen, als sie Alice und Frank Longbottom
folterten. Alle drei sitzen lebenslang in Askaban. Die Longbottoms wurden durch
wiederholten Cruciatus in den Wahnsinn getrieben und bleiben in St. Mungos
unheilbarer Abteilung. Ist irgendetwas davon ein guter Grund, ihn zu
schikanieren, Potter?\grqq{}

\glqq{}Es ist überhaupt kein Grund\grqq{}, sagte Harry, immer noch leise.
\glqq{}Und Lesath selbst hat kein Unrecht getan, von dem du weißt?\grqq{}

Das schwache Lächeln kam wieder über Severus' Lippen. \glqq{}Er ist genauso
wenig ein Heiliger wie jeder andere. Aber er hat kein Schlammblutmädchen die
Treppe hinuntergestoßen, nicht dass ich das je gehört hätte.\grqq{}

\glqq{}Oder in seinen Gedanken gesehen habe\grqq{}, sagte Harry.

Severus' Ausdruck war kühl. \glqq{}Ich bin nicht in seine Privatsphäre
eingedrungen, Potter. Ich habe vielmehr in die Gryffindors hineingeschaut. Er
ist einfach ein bequemes Ziel für ihre kleinen Gelüste.\grqq{}

Ein kalter Anflug von Wut lief Harrys Rücken hinunter, und er musste sich daran
erinnern, dass Severus vielleicht keine vertrauenswürdige Informationsquelle
war.

\glqq{}Und du denkst\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}dass ein Eingreifen von Harry
Potter, dem Jungen, der gelebt hat, sich als wirksam erweisen könnte.\grqq{}

\glqq{}In der Tat\grqq{}, sagte Severus Snape und verriet Harry, wann und wo die
Gryffindors ihr nächstes kleines Spielchen planten.

\begin{center}*****\end{center}

Es gibt einen Hauptgang, der in der Mitte des zweiten Stocks von Hogwarts auf
der Nord-Süd-Achse verläuft, und in der Nähe der Mitte dieses Ganges gibt es
eine Öffnung in einen kurzen Korridor, der ein Dutzend Schritte zurückgeht,
bevor er im rechten Winkel abbiegt und eine L-Form bildet, und dann noch ein
Dutzend Schritte weitergeht, bevor er an einem hellen, breiten Fenster endet,
das von drei Stockwerken über dem Boden auf den leichten Nieselregen
hinausschaut, der über das Ostgelände von Hogwarts fällt. Wenn man am Fenster
steht, kann man nichts vom Hauptgang hören, und niemand im Gang würde hören, was
am Fenster vor sich geht. Wenn du denkst, dass hier irgendetwas seltsam ist,
bist du noch nicht lange in Hogwarts gewesen.

Vier Jungen in roter Robe lachen, und ein Junge in grüner Robe schreit und
klammert sich verzweifelt mit den Händen an den Rand des geöffneten Fensters,
während die vier Jungen so tun, als wollten sie ihn hinausstoßen. Es ist
natürlich nur ein Scherz, und außerdem würde ein Sturz aus dieser Höhe einen
Zauberer nicht umbringen. Alles ein guter Spaß. Wenn du denkst, dass daran etwas
merkwürdig ist -

\glqq{}Was macht ihr?!\grqq{}, sagt die Stimme eines sechsten Jungen.

Die vier Jungen in den roten Roben wirbeln mit einem plötzlichen Ruck herum, und
der Junge in den grünen Roben stößt sich verzweifelt vom Fenster ab und fällt
mit tränenüberströmtem Gesicht zu Boden.

\glqq{}Oh\grqq{}, sagt der hübscheste der Jungen in den roten Roben und klingt
erleichtert, \glqq{}du bist es. Hey, Lessy, weißt du, wer das ist?\grqq{} Der
Junge auf dem Boden, der versucht, sein Schniefen unter Kontrolle zu bringen,
antwortet nicht, und der Junge in den roten Roben zieht sein Bein für einen
Tritt zurück -

\glqq{}Hör auf!\grqq{}, schreit der sechste Junge.

Der Junge in der roten Robe wackelt, als er den Tritt abbricht.
\glqq{}Ähm\grqq{}, sagt er, \glqq{}weißt du, wer das ist?\grqq{}

Das Atmen des sechsten Jungen klingt seltsam. \glqq{}Lesath Lestrange\grqq{},
sagt er, sein Atem kommt in kurzen Zügen, \glqq{} und er hat meinen Eltern
nichts getan, er war fünf Jahre alt.\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

Neville Longbottom starrte auf die vier riesigen Fünftklässler vor ihm und
versuchte angestrengt, sein Zittern zu kontrollieren.

Er hätte Harry Potter einfach nein sagen sollen.

\glqq{}Warum verteidigst \emph{du} ihn?\grqq{}, fragte der Hübsche langsam und
klang bei den ersten Andeutungen von Beleidigung verwirrt. \glqq{}Er ist ein
Slytherin. Und ein Lestrange.\grqq{}

\glqq{}Er ist ein Junge, der seine Eltern verloren hat\grqq{}, sagte Neville
Longbottom. \glqq{}Ich weiß, wie das ist.\grqq{} Er wusste nicht, woher die
Worte stammten. Es klang zu cool, wie etwas, das Harry Potter sagen würde.

Das Zittern ging aber weiter.

\glqq{}Was glaubst du, wer du bist?\grqq{}, sagte der Hübsche und begann, wütend
zu klingen.

\emph{Ich bin Neville, der letzte Spross des edlen und uralten Hauses
Longbottom} - Neville konnte es nicht aussprechen.

\glqq{}Ich glaube, er ist ein Verräter\grqq{}, sagte einer der anderen
Gryffindors, und in Nevilles Magen machte sich plötzlich ein flaues Gefühl
breit.

\emph{Er hatte es gewusst, er hatte es einfach gewusst.}
Harry Potter hatte also doch Unrecht gehabt. Tyrannen würden nicht aufhören, nur
weil Neville Longbottom ihnen sagte, sie sollten aufhören.

Der Hübsche machte einen Schritt nach vorne, und die drei anderen folgten.

\glqq{}So ist das also bei euch\grqq{}, sagte Neville und war erstaunt, wie fest
seine Stimme war. \glqq{}Für euch ist es egal, ob es Lesath Lestrange oder
Neville Longbottom ist.\grqq{}

Lesath Lestrange stieß ein plötzliches Keuchen aus, von dort, wo er auf dem
Boden lag.

\glqq{}Böse ist böse\grqq{}, knurrte derselbe Junge, der zuvor gesprochen hatte,
\glqq{}und wenn du mit dem Bösen befreundet bist, bist du auch böse.\grqq{}

Die vier machten einen weiteren Schritt nach vorne.

Lesath erhob sich, schwankend, auf seine Füße. Sein Gesicht war grau, und er
ging ein paar Schritte vorwärts, lehnte sich gegen die Wand und sagte nichts.
Seine Augen waren auf die Biegung des Ganges gerichtet, den Weg nach draußen.

\glqq{}Freunde\grqq{}, sagte Neville. Jetzt stieg seine Stimme ein wenig in der
Tonlage. \glqq{}Ja, ich habe Freunde. Einer von ihnen ist der
Junge-der-lebte.\grqq{}

Ein paar der Gryffindors sahen plötzlich besorgt aus. Der Hübsche zuckte nicht
zurück. \glqq{}Harry Potter ist nicht hier\grqq{}, sagte er mit harter Stimme,
\glqq{}und wenn er es wäre, glaube ich nicht, dass es ihm gefallen würde, wenn
ein Longbottom eine Lestrange verteidigt.\grqq{}

Und die Gryffindors machten einen weiteren langen Schritt nach vorne, und hinter
ihnen schlich Lesath an der Wand entlang und wartete auf seine Chance.

Neville schluckte und hob seine rechte Hand, wobei er Daumen und Zeigefinger
zusammenpresste.

Er schloss die Augen, denn Harry Potter hatte ihn versprechen lassen, nicht zu
spähen.

\emph{Wenn das nicht klappte, würde er nie wieder jemandem trauen.}

Seine Stimme kam erstaunlich klar heraus, wenn man bedenkt was er tat.

\glqq{}Harry James Potter-Evans-Verres. Harry James Potter-Evans-Verres. Harry
James Potter-Evans-Verres. Bei der Schuld, die du mir schuldest, und der Macht
deines wahren Namens rufe ich dich herbei, ich öffne dir den Weg, ich rufe dich
auf, dich vor mir zu offenbaren.\grqq{}

\emph{Neville schnippte mit den Fingern.}

Und dann öffnete Neville seine Augen.

Lesath Lestrange starrte ihn an.

Die vier Gryffindors starrten ihn an.

Der gutaussehende fing an zu kichern, und das brachte die anderen drei dazu
einzustimmen.

\glqq{}Sollte Harry Potter um die Ecke kommen oder so?\grqq{}, sagte der
Hübsche. \glqq{}Ach. Sieht aus, als wärst du versetzt worden.\grqq{}

Der Gutaussehende machte einen bedrohlichen Schritt auf Neville zu.

Die anderen drei folgten im Gleichschritt.

\glqq{}\emph{Ähem}\grqq{}, sagte Harry Potter von hinten und lehnte sich gegen
die Wand am Fenster, in der Sackgasse des Flurs, in die niemand hätte gelangen
können, ohne gesehen zu werden.

Wenn es sich immer so gut anfühlte, Leute schreien zu sehen, konnte Neville
irgendwie verstehen, warum Leute zu Rüpeln wurden.

Harry Potter pirschte sich vor und stellte sich zwischen Lesath Lestrange und
die anderen. Er ließ seinen eisigen Blick über die Jungen in den roten Roben
schweifen, und dann ruhten seine Augen auf dem gut aussehenden Anführer.

\glqq{}Mr. Carl Sloper\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq{}Ich glaube, ich habe
die Situation voll und ganz begriffen. Wenn Lesath Lestrange jemals selbst ein
einziges Übel begangen hat, anstatt von den falschen Eltern geboren worden zu
sein, dann ist Ihnen das nicht bekannt. Sollte ich mich in diesem Punkt irren,
Mr. Sloper, schlage ich vor, dass Sie mich sofort informieren.\grqq{}

Neville sah die Angst und Ehrfurcht in den Gesichtern der anderen Jungen. Er
fühlte es selbst. Harry hatte behauptet, es wäre alles nur ein Trick, aber wie
konnte das sein?

\glqq{}Aber er ist ein Lestrange\grqq{}, sagte der Rädelsführer.

\glqq{}Er ist ein Junge, der seine Eltern verloren hat\grqq{}, sagte Harry
Potter, und seine Stimme wurde noch kälter.

Dieses Mal zuckten alle drei anderen Gryffindors zusammen.

\glqq{}Also\grqq{}, sagte Harry Potter. \glqq{}Du hast gesehen, dass Neville
nicht wollte, dass du im Namen der Longbottoms einen unschuldigen Jungen quälst.
Das hat dich nicht gerührt. Wenn ich dir sage, dass der Junge-der-lebte auch
denkt, dass du im Unrecht bist, dass das, was du heute getan hast, ein
schrecklicher Fehler war, macht das einen Unterschied?\grqq{}

Der Rädelsführer machte einen Schritt auf Harry zu.

Die anderen folgten ihm nicht.

\glqq{}Carl\grqq{}, sagte einer von ihnen und schluckte. \glqq{}Vielleicht
sollten wir gehen.\grqq{}

\glqq{}Man sagt, du wirst der nächste Dunkle Lord\grqq{}, sagte der Rädelsführer
und starrte Harry an.

Ein Grinsen ging über Harry Potters Gesicht. \glqq{}Sie sagen auch, dass ich
heimlich mit Ginevra Weasley verlobt bin und dass es eine Prophezeiung über die
Eroberung Frankreichs gibt.\grqq{} Das Lächeln verblasste. \glqq{}Da Sie die
Sache unbedingt erzwingen wollen, Mr. Carl Sloper, lassen Sie mich etwas
klarstellen. Lassen Sie Lesath in Ruhe. Ich werde es erfahren, wenn Sie es nicht
tun.\grqq{}

\glqq{}Lessy hat also bei dir gepetzt\grqq{}, sagte der Rädelsführer kalt.

\glqq{}Sicher\grqq{}, sagte Harry Potter trocken, \glqq{}und er hat mir auch
erzählt, was du heute, nachdem du den Zauberkunstunterricht verlassen hast, an
einem abgeschiedenen Ort, wo dich niemand sehen konnte, mit einem gewissen
Hufflepuff-Mädchen gemacht hast, das eine weiße Schleife im Haar trug -\grqq{}

Dem Rädelsführer fiel vor Schreck die Kinnlade herunter.

\glqq{}Eep\grqq{}, sagte einer der anderen Gryffindors mit hoher Stimme, drehte
sich auf den Fersen und rannte um die Ecke. Seine Schritte klapperten schnell
weg und verblassten.

Und dann waren es sechs.

\glqq{}Ah\grqq{}, sagte Harry Potter, \glqq{}da geht ein leicht intelligenter
junger Mann. Der Rest von euch könnte sich ein Beispiel an Bertram Kirke nehmen,
bevor ihr in, sagen wir mal, Schwierigkeiten geratet.\grqq{}

\glqq{}Drohst du damit, uns zu verhexen?\grqq{}, sagte der gutaussehende
Gryffindor, wobei seine Stimme versuchte, wütend zu klingen, und ziemlich
schwankte. \glqq{}Leuten wie dir passieren schlimme Dinge.\grqq{}

Die beiden anderen Gryffindors wichen langsam zurück.

Harry Potter begann zu lachen. \glqq{}Oh, das hast du nicht gerade gesagt.
Versuchen Sie wirklich, mich einzuschüchtern? Mich? Jetzt mal ehrlich, glaubst
du, du bist furchteinflößender als Peregrine Derrick, Severus Snape oder gar
\emph{Du-weißt-schon-wer?}\grqq{}

Sogar der Rädelsführer zuckte bei dieser Aussage zusammen.

Harry Potter hob seine Hand, die Finger spitz, und alle drei Gryffindors
sprangen zurück, und einer von ihnen platzte heraus: \glqq{}Nicht - !\grqq{}

\glqq{}Seht ihr\grqq{}, sagte Harry Potter, \glqq{}jetzt schnippe ich mit den
Fingern und ihr werdet Teil einer wahnsinnig amüsanten Geschichte, die heute
Abend beim Abendessen mit viel nervösem Gelächter erzählt werden wird. Aber die
Sache ist die, dass Leute, denen ich vertraue, mir immer wieder sagen, dass ich
das nicht tun soll. Professor McGonagall hat mir gesagt, dass ich alles auf die
leichte Schulter nehme und Professor Quirrell sagt, ich muss lernen, wie man
verliert. Erinnerst ihr euch an die Geschichte, wo ich mich von ein paar älteren
Slytherins verprügeln ließ? Das könnten wir machen. Ihr könntet mich eine Weile
schikanieren und ich könnte euch lassen. Nur erinnerst ihr euch an den Teil am
Ende, wo ich meinen \emph{vielen, vielen Freunden} in dieser Schule sage, dass
sie nichts dagegen tun sollen? Dieses Mal überspringen wir diesen Teil. Also nur
zu. Schikaniert mich.\grqq{}

Harry Potter trat vor, die Arme einladend weit geöffnet.

Die drei Gryffindors brachen ab und rannten los, und Neville musste schnell
ausweichen, um nicht überrannt zu werden.

Es herrschte Stille, als ihre Schritte verklangen, und danach noch mehr Stille.

Und dann waren es drei.

Harry Potter holte tief Luft und atmete dann aus. \glqq{}Uff\grqq{}, sagte er.
\glqq{}Wie geht's dir, Neville?\grqq{}

Nevilles Stimme kam in einem hohen Quietschton heraus. \glqq{}Okay, das war
wirklich cool.\grqq{}

Ein Grinsen huschte über Harry Potters Gesicht. \glqq{}Du warst auch ziemlich
cool, weißt du.\grqq{}

Neville wusste, dass Harry Potter das nur sagte, um ihm ein gutes Gefühl zu
geben, und trotzdem löste es ein warmes Glühen in seiner Brust aus.

Harry drehte sich zu Lesath Lestrange um.

\glqq{}Geht es dir gut, Lestrange?\grqq{}, sagte Neville, bevor Harry den Mund
öffnen konnte.

\emph{Das war etwas, von dem man nicht erwartet hatte, dass man es jemals sagen
würde.}

Lesath Lestrange drehte sich langsam um und starrte Neville an, sein Gesicht war
angespannt, er weinte nicht mehr, die Tränen glitzerten, als sie trockneten.

\glqq{}Du glaubst, du weißt, wie es ist?\grqq{}, sagte Lesath, seine Stimme hoch
und zitternd. \glqq{}Du glaubst, du weißt es? Meine Eltern sind in Askaban, ich
versuche, nicht daran zu denken, und sie erinnern mich immer daran, sie finden
es toll, dass Mama dort in der Kälte und der Dunkelheit ist, mit den
Dementoren, die ihr das Leben aussaugen, ich wünschte, ich wäre wie Harry
Potter, wenigstens tun seine Eltern nicht weh, meine Eltern tun immer weh, jede
Sekunde an jedem Tag, \emph{ich wünschte, ich wäre wie du,} wenigstens kannst du
deine Eltern manchmal sehen, wenigstens weißt du, dass sie dich geliebt haben,
\emph{wenn Mama mich jemals geliebt hat, dann haben die Dementoren diesen
Gedanken schon aufgefressen -\grqq{}}

Nevilles Augen waren groß vor Schreck. Damit hatte er nicht gerechnet.

Lesath drehte sich zu Harry Potter um, dessen Augen voller Entsetzen waren.

Lesath warf sich vor Harry Potter auf den Boden, berührte mit der Stirn den
Boden und flüsterte: \emph{\glqq{}Hilf mir, Herr.\grqq{}}

Es herrschte eine furchtbare Stille. Neville fiel nichts ein, was er sagen
konnte, und dem nackten Schock auf Harrys Gesicht nach zu urteilen, fiel ihm
auch nichts ein.

\glqq{}Man sagt, du kannst alles tun, bitte, bitte mein Herr, holen Sie meine
Eltern aus Askaban heraus, ich werde für immer Ihr treuer Diener sein, mein
Leben wird Ihnen gehören und mein Tod auch, nur bitte -\grqq{}

\glqq{}Lesath\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme brach, \glqq{}Lesath, ich kann
nicht, ich kann so etwas wirklich nicht tun, das sind alles nur dumme
Tricks.\grqq{}

\glqq{}Ist es nicht!\grqq{}, sagte Lesath, seine Stimme hoch und verzweifelt.
\glqq{}Ich habe es gesehen, die Geschichten sind wahr, du kannst es!\grqq{}

Harry schluckte. \glqq{}Lesath, ich habe die ganze Sache mit Neville
eingefädelt, wir haben alles im Voraus geplant, frag ihn!\grqq{}

Das hatten sie, obwohl Harry nicht gesagt hatte, wie er irgendetwas davon machen
wollte ...

Als Lesath vom Boden aufblickte, war sein Gesicht grässlich, und seine Stimme
kam in einem Schrei heraus, der in Nevilles Ohren schmerzte. \glqq{}Du Sohn
eines Schlammbluts! Du könntest sie rausholen, du tust es nur nicht! Ich bin auf
die Knie gegangen und habe dich angefleht, und du willst immer noch nicht
helfen! Ich hätte es wissen müssen, du bist der Junge-der-lebte, du denkst sie
gehört dort hin!\grqq{}

\glqq{}Ich kann nicht!\grqq{} sagte Harry, seine Stimme war genauso verzweifelt
wie die von Lesath. \glqq{}Es geht nicht darum, was ich will, ich habe nicht die
Macht dazu!\grqq{}

Lesath stand auf und spuckte vor Harry auf den Boden, dann drehte er sich um und
ging weg. Als er um die Ecke war, beschleunigte sich das Geräusch seiner Füße,
und als sie verklangen, glaubte Neville, ein einzelnes Schluchzen zu hören.

Und dann waren es zwei.

Neville sah Harry an.

Harry sah Neville an.

\glqq{}Wow\grqq{}, sagte Neville leise. \glqq{}Er schien nicht sehr dankbar
dafür zu sein, gerettet worden zu sein.\grqq{}

\glqq{}Er dachte, ich könnte ihm helfen\grqq{}, sagte Harry, seine Stimme war
heiser. \glqq{}Er hatte zum ersten Mal seit Jahren wieder Hoffnung.\grqq{}

Neville schluckte und sagte es dann. \glqq{}Es tut mir leid.\grqq{}

\glqq{}Was?\grqq{}, sagte Harry und klang völlig verwirrt.

\glqq{}Ich war dir nicht dankbar, als du mir geholfen hast -\grqq{}

\glqq{}Alles, was du vorher gesagt hast, war völlig richtig\grqq{}, sagte der
Junge-der-lebte.

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Neville, \glqq{}das war es nicht.\grqq{}

Sie schenkten sich gleichzeitig ein kurzes, trauriges Lächeln, jeder dem anderen
gegenüber herablassend.

\glqq{}Ich weiß, dass das nicht echt war\grqq{}, sagte Neville, \glqq{}ich weiß,
dass ich nichts hätte tun können, wenn du nicht hier gewesen wärst, aber danke,
dass ich so tun durfte.\grqq{}

\glqq{}Mach mal halblang\grqq{}, sagte Harry.

Harry hatte sich von Neville abgewandt und starrte aus dem Fenster auf die
düsteren Wolken.

Ein völlig lächerlicher Gedanke kam Neville in den Sinn. \glqq{}Fühlst du dich
schuldig, weil du Lesaths Eltern nicht aus Askaban herausholen kannst?\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Harry.

Ein paar Sekunden vergingen.

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Du bist dumm\grqq{}, sagte Neville.

\glqq{}Ich bin mir dessen bewusst\grqq{}, sagte Harry.

\glqq{}Musst du buchstäblich alles tun, was man dich fragt?\grqq{}

Der Junge-der-lebte drehte sich um und sah Neville wieder an. \glqq{}Tun? Nein.
Sich schuldig fühlen, wenn man es nicht tut? Ja.\grqq{}

Neville hatte Mühe, Worte zu finden. \glqq{}Nach dem Tod des Dunklen Lords war
Bellatrix Black buchstäblich der böseste Mensch auf der ganzen Welt, und das
war, bevor sie nach Askaban kam. Sie hat meine Mama und meinen Papa in den
Wahnsinn gefoltert, weil sie herausfinden wollte, was mit dem Dunklen Lord
passiert ist -\grqq{}

\glqq{}Ich weiß\grqq{}, sagte Harry leise. \glqq{}Das verstehe ich, aber
-\grqq{}

\glqq{}Nein! Das tust du nicht! Sie hatte einen Grund, das zu tun, und meine
Eltern waren beide Auroren! Das ist nicht einmal annähernd das Schlimmste, was
sie je getan hat!\grqq{} Nevilles Stimme zitterte.

\glqq{}Trotzdem\grqq{}, sagte der Junge-der-lebte, seine Augen starrten in die
Ferne, an einen anderen Ort, den sich Neville nicht vorstellen konnte. \glqq{}Es
könnte eine unglaublich clevere Lösung geben, die es möglich macht, alle zu
retten und sie alle glücklich bis ans Ende ihrer Tage leben zu lassen, und wenn
ich nur schlau genug wäre, hätte ich schon längst daran gedacht -\grqq{}

\glqq{}Du hast Probleme\grqq{}, sagte Neville. \glqq{}Du denkst, du müsstest das
sein, wofür Lesath Lestrange dich hält.\grqq{}

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte der Junge-der-lebte, \glqq{}das trifft es so ziemlich
auf den Punkt. Jedes Mal, wenn jemand im Gebet schreit und ich nicht antworten
kann, fühle ich mich schuldig, weil ich nicht Gott bin.\grqq{}

Neville verstand das zwar nicht ganz, aber ... \glqq{}Das hört sich nicht gut
an.\grqq{}

Harry seufzte. \glqq{}Ich verstehe, dass ich ein Problem habe, und ich weiß, was
ich tun muss, um es zu lösen, in Ordnung? Ich arbeite daran.\grqq{}

\begin{center}*****\end{center}

Harry sah Neville beim Gehen zu.

Natürlich hatte Harry nicht gesagt, was die Lösung war.

Die Lösung war offensichtlich, sich zu beeilen und Gott zu werden.

Nevilles Schritte entfernten sich, und bald waren sie nicht mehr zu hören. Und
dann war da noch einer.

\glqq{}Ähem\grqq{}, sagte die Stimme von Severus Snape direkt hinter ihm.

Harry stieß einen kleinen Schrei aus und hasste sich augenblicklich.

Langsam drehte sich Harry um.

Der große, schmierige Mann in den gefleckten Roben lehnte an der Wand in der
gleichen Position, die Harry eingenommen hatte.

\glqq{}Ein schöner Unsichtbarkeitsumhang, Potter\grqq{}, murmelte der
Zaubertränkemeister. \glqq{}Damit ist vieles geklärt.\grqq{}

\emph{Oh, verdammter Mist.}

\glqq{}Und vielleicht bin ich schon zu lange in Dumbledores Gesellschaft\grqq{},
sagte Severus, \glqq{}aber ich komme nicht umhin, mich zu fragen, ob das der
\emph{Umhang der Unsichtbarkeit} ist.\grqq{}

Harry verwandelte sich sofort in jemanden, der noch nie vom Tarnumhang gehört
hatte und der genau so schlau war, wie Harry dachte, dass Severus Harry für
schlau hielt.

\glqq{}Oh, möglicherweise\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Ich vertraue darauf, dass
du dir über die Auswirkungen im Klaren bist, wenn es so ist?\grqq{}

Severus' Stimme war herablassend. \glqq{}Du hast keine Ahnung, wovon ich rede,
nicht wahr, Potter? Ein ziemlich ungeschickter Versuch, mehr
herauszufinden.\grqq{}

(Professor Quirrell hatte während ihres Mittagessens bemerkt, dass Harry seinen
Gemütszustand besser verbergen sollte, als ein ausdrucksloses Gesicht
aufzusetzen, wenn jemand ein gefährliches Thema besprach, und er hatte etwas
über einstufige Täuschungen, zweistufige Täuschungen und so weiter erklärt.
Entweder stellte Severus Harry also tatsächlich als einstufigen Spieler dar, was
Severus selbst zu einem zweistufigen machte, und Harrys dreistufiger Zug war
erfolgreich gewesen; oder Severus war ein vierstufiger Spieler und wollte, dass
Harry dachte, die Täuschung sei erfolgreich gewesen. Harry hatte Professor
Quirrell lächelnd gefragt, auf welcher Stufe er spielte, und Professor Quirrell
hatte, ebenfalls lächelnd, geantwortet: \glqq{}Eine Stufe höher als du.\grqq{}.)

\glqq{}Du hast also die ganze Zeit zugesehen\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}
Desillusionierung, glaube ich, nennt man das.\grqq{}

Ein dünnes Lächeln. \glqq{}Es wäre dumm von mir gewesen, auch nur das geringste
Risiko einzugehen, dass du zu Schaden kommst.\grqq{}

\glqq{}Und du wolltest die Ergebnisse deines Tests aus erster Hand sehen\grqq{},
sagte Harry. \glqq{}Also. Bin ich wie mein Papa?\grqq{}

Ein seltsam trauriger Ausdruck überkam den Mann, einer, der seinem Gesicht fremd
war. \glqq{}Ich sollte eher sagen, Harry Potter, dass du jemand anderem ähnlich
bist -\grqq{} Severus hielt kurz inne. Er starrte Harry an. \glqq{}Lestrange hat
dich einen Sohn eines Schlammbluts genannt\grqq{}, sagte Severus langsam.
\glqq{}Es schien dich nicht sonderlich zu stören.\grqq{}

Harry runzelte die Augenbrauen. \glqq{}Nicht unter diesen Umständen,
nein.\grqq{}

\glqq{}Du hattest ihm gerade geholfen\grqq{}, sagte Severus. Seine Augen waren
auf Harry gerichtet. \glqq{}Und er hat es dir ins Gesicht zurückgeworfen. Das
ist doch sicher nichts, was du einfach so verzeihen würdest?\grqq{}

\glqq{}Er hatte gerade eine ziemlich erschütternde Erfahrung hinter sich\grqq{},
sagte Harry. \glqq{}Und dass er von Erstklässlern gerettet wurde, hat seinem
Stolz wohl auch nicht gerade geholfen.\grqq{}

\glqq{}Ich nehme an, es war leicht genug zu verzeihen\grqq{}, sagte Severus, und
seine Stimme war seltsam, \glqq{}denn Lestrange bedeutet dir nichts. Nur
irgendein fremder Slytherin. Wenn es ein Freund gewesen wäre, hättest du dich
vielleicht viel mehr durch das, was er gesagt hat, verletzt gefühlt.\grqq{}

\glqq{}Wenn er ein Freund wäre\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}umso mehr Grund, ihm
zu verzeihen.\grqq{}

Es herrschte ein langes Schweigen. Harry fühlte, und er hätte nicht sagen
können, warum oder woher, dass sich die Luft mit einer \emph{furchtbaren
Spannung füllte, wie Wasser, das steigt und steigt und steigt.}

Dann lächelte Severus, sah plötzlich wieder entspannt aus, und die ganze
Anspannung verschwand.

\glqq{}Du bist ein sehr nachsichtiger Mensch\grqq{}, sagte Severus, immer noch
lächelnd. \glqq{}Ich nehme an, dein Stiefvater, Michael Verres-Evans, war
derjenige, der dir das beigebracht hat.\grqq{}

\glqq{}Eher Dads Science-Fiction- und Fantasy-Sammlung\grqq{}, sagte Harry.
\glqq{}Sozusagen mein fünftes Elternteil, wirklich. Ich habe das Leben all der
Figuren in all meinen Büchern gelebt, und all ihre mächtigen Weisheiten donnern
in meinem Kopf. Irgendwo da drin war jemand wie Lesath, nehme ich an, obwohl ich
nicht sagen könnte, wer. Es war nicht schwer, mich in seine Lage zu versetzen.
Und es waren auch meine Bücher, die mir sagten, was ich tun sollte. Die guten
Jungs verzeihen.\grqq{}

Severus stieß ein leichtes, amüsiertes Lachen aus. \glqq{}Ich fürchte, ich
wüsste nicht viel darüber, was gute Menschen tun.\grqq{}

Harry sah ihn an. Das war irgendwie traurig, ehrlich gesagt. \glqq{}Ich kann dir
ein paar Romane leihen, in denen gute Menschen vorkommen, wenn du willst.\grqq{}

\glqq{}Ich würde dich gern in einer Sache um Rat fragen\grqq{}, sagte Severus
mit lässiger Stimme. \glqq{}Ich weiß von einem anderen Slytherin aus dem fünften
Jahr, der von Gryffindors schikaniert wurde. Er umwarb ein wunderschönes
Muggelgeborenes Mädchen, das ihm beim Mobben über den Weg lief und versuchte,
ihn zu retten. Er nannte sie ein Schlammblut und das war das Ende für sie. Er
hat sich entschuldigt, viele Male, aber sie hat ihm nie verziehen. Haben Sie
eine Idee, was er hätte sagen oder tun können, um von ihr die Vergebung zu
erlangen, die Sie Lestrange gegeben haben?\grqq{}

\glqq{}Ähm\grqq{}, sagte Harry, \glqq{}nur aufgrund dieser Information bin ich
mir nicht sicher, ob er das Hauptproblem war. Ich hätte ihm geraten, sich nicht
mit jemandem zu verabreden, der so unfähig zur Vergebung ist. Angenommen, sie
hätten geheiratet, können Sie sich das Leben in diesem Haushalt
vorstellen?\grqq{}

Es gab eine Pause.

\glqq{}Oh, aber sie konnte verzeihen\grqq{}, sagte Severus mit Belustigung in
der Stimme. \glqq{}Aber danach ging sie weg und wurde die Freundin des Tyrannen.
Sag mir, warum sollte sie dem Tyrannen verzeihen und nicht dem Opfer?\grqq{}

Harry zuckte mit den Schultern. \glqq{}Ich vermute, weil der Tyrann jemand
anderem sehr wehgetan hat und das Opfer ihr nur ein wenig wehgetan hat, und das
erschien ihr irgendwie viel unverzeihlicher. Oder, um es nicht zu sehr
zuzuspitzen, war der Tyrann gut aussehend? Oder, was das betrifft, reich?\grqq{}

Wieder gab es eine Pause.

\glqq{}Ja zu beidem\grqq{}, sagte Severus.

\glqq{}Und da haben Sie es\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Nicht, dass ich jemals
selbst durch die Highschool gegangen wäre, aber aus meinen Büchern weiß ich,
dass es eine bestimmte Art von Teenagermädchen gibt, die über eine einzige
Beleidigung empört ist, wenn der Junge einfach oder arm ist, die aber irgendwie
Platz in ihrem Herzen finden kann, um einem reichen und gut aussehenden Jungen
seine Schikanen zu verzeihen. Sie war \emph{oberflächlich}, mit anderen Worten.
Sagen Sie demjenigen, der es war, dass sie seiner nicht würdig war und er
darüber hinwegkommen und weiterziehen muss und sich das nächste Mal mit Mädchen
verabreden sollte, die tiefgründig statt hübsch sind.\grqq{}

Severus starrte Harry schweigend an, seine Augen glitzerten. Das Lächeln war
verblasst, und obwohl Severus' Gesicht zuckte, kehrte es nicht zurück.

Harry fing an, sich ein wenig nervös zu fühlen. \glqq{}Ähm, nicht, dass ich
selbst Erfahrung auf diesem Gebiet hätte, natürlich, aber ich denke, ein weiser
Ratgeber aus meinen Büchern würde das sagen.\grqq{}

Es herrschte noch mehr Schweigen und noch mehr Glitzern.

Es war wahrscheinlich ein guter Zeitpunkt, das Thema zu wechseln.

\glqq{}Also\grqq{}, sagte Harry. \glqq{}Habe ich Ihren Test bestanden, was auch
immer es war?\grqq{}

\glqq{}Ich denke\grqq{}, sagte Severus, \glqq{}dass es keine weiteren
Unterhaltungen zwischen uns geben sollte, Potter, und du wärst äußerst klug,
niemals über diese zu sprechen.\grqq{}

Harry blinzelte. \glqq{}Würden Sie mir bitte sagen, was ich falsch gemacht
habe?\grqq{}

\glqq{}Sie haben mich beleidigt\grqq{}, sagte Severus. \glqq{}Und ich traue
ihrer Gerissenheit nicht mehr.\grqq{}

Harry starrte Severus verblüfft an.

\glqq{}Aber Sie haben mir einen gut gemeinten Rat gegeben\grqq{}, sagte Severus
Snape, \glqq{}und so werde ich Ihnen im Gegenzug einen wahren Rat geben.\grqq{}
Seine Stimme war fast vollkommen gleichmäßig. Wie eine Schnur, die trotz des
massiven Gewichts, das in ihrer Mitte hing, durch eine Million Tonnen Spannung,
die an beiden Enden zogen, fast perfekt horizontal gespannt war. \glqq{}\emph{Du
wärst heute fast gestorben}, Potter. In Zukunft solltest du niemals deine
Weisheit mit jemandem teilen, wenn du nicht genau weißt, wovon du redest.\grqq{}

Harrys Verstand stellte endlich die Verbindung her.

\glqq{}Du warst das -\grqq{}


Harrys Mund schnappte zu, als der \glqq{}\emph{fast gestorben}\grqq{} Teil
einsickerte, zwei Sekunden zu spät.

\glqq{}Ja\grqq{}, sagte Severus, \glqq{}das war ich.\grqq{}

Und die schreckliche Spannung flutete zurück in den Raum wie Wasser, das auf dem
Grund des Ozeans unter Druck steht.

Harry konnte nicht atmen.

\emph{Verlieren. Jetzt}.

\glqq{}Ich wusste es nicht\grqq{}, flüsterte Harry. \glqq{}Ich bin ...\grqq{}

\glqq{}Nein\grqq{}, sagte Severus. Nur dieses eine Wort.

Harry stand schweigend da, sein Verstand suchte krampfhaft nach Möglichkeiten.
Severus stand zwischen ihm und dem Fenster, was wirklich schade war, \emph{denn
ein Sturz aus dieser Höhe würde einen Zauberer nicht umbringen.}

\glqq{}Deine Bücher haben dich verraten, Potter\grqq{}, sagte Severus, immer
noch mit dieser Stimme, die von einer Million Tonnen Zugkraft angespannt wurde.
\glqq{}Sie haben dir die eine Sache nicht gesagt, die du wissen musstest. Du
kannst nicht aus Geschichten lernen, wie es ist, den zu verlieren, den du
liebst. Das ist etwas, das man nie verstehen kann, ohne es selbst zu
fühlen.\grqq{}

\glqq{}Mein Papa\grqq{}, flüsterte Harry. Es war seine beste Vermutung, das
Einzige, was ihn retten konnte. \glqq{}Mein Papa hat versucht, dich vor den
Tyrannen zu beschützen.\grqq{}

Ein grässliches Lächeln zog sich über Severus' Gesicht, und der Mann bewegte
sich auf Harry zu.

Und an ihm vorbei.

\glqq{}Auf Wiedersehen, Potter\grqq{}, sagte Severus und blickte auf dem Weg
nach draußen nicht zurück. \glqq{}Von heute an werden wir uns nur noch wenig zu
sagen haben.\grqq{}

An der Ecke blieb der Mann stehen, und ohne sich umzudrehen, sprach er ein
letztes Mal.

\glqq{}
\textbf{Dein Papa war der Tyrann}\grqq{}, sagte Severus Snape, \glqq{}und was
deine Mama in ihm sah, habe ich bis heute nicht verstanden.\grqq{}

\emph{Er ging.}

Harry drehte sich um und ging auf das Fenster zu. Seine zitternden Hände legten
sich auf den Sims.

\emph{Gib niemals jemandem einen klugen Rat, wenn du nicht genau weißt, wovon
ihr beide redet. Ich hab's.}

Harry starrte eine Weile auf die Wolken und den leichten Nieselregen hinaus. Das
Fenster blickte auf das Ostgelände hinaus, und es war Nachmittag, wenn also die
Sonne überhaupt durch die Wolken sichtbar war, konnte Harry sie nicht sehen.

Seine Hände hatten aufgehört zu zittern, aber es gab ein enges Gefühl in Harrys
Brust, als würde sie von Metallbändern zusammengedrückt werden.

Sein Papa war also ein Tyrann gewesen.

Und seine Mama war oberflächlich gewesen.

Vielleicht waren sie später erwachsen geworden. Gute Menschen wie Professor
McGonagall schienen wirklich viel von ihnen zu halten, und das lag vielleicht
nicht nur daran, dass sie heldenhafte Märtyrer waren.

Natürlich war das ein schwacher Trost, wenn man elf war und dabei war, ein
Teenager zu werden, und sich fragte, was für ein Teenager man wohl werden würde.

So furchtbar.

So furchtbar traurig.

Was für ein schreckliches Leben Harry führte.

Wenn er erfährt, dass seine genetischen Eltern nicht perfekt waren, dann sollte
er eine Weile Trübsal blasen und sich selbst bemitleiden.

Vielleicht könnte er sich bei Lesath Lestrange beschweren.

Harry hatte über Dementoren gelesen. Kälte und Dunkelheit umgaben sie, und
Angst, sie saugten all deine glücklichen Gedanken weg, und in dieser Abwesenheit
stiegen all deine schlimmsten Erinnerungen an die Oberfläche.

Er konnte sich vorstellen, in Lesaths Schuhen zu stecken, zu wissen, dass seine
Eltern lebenslang in Askaban saßen, diesem Ort, aus dem noch nie jemand
entkommen war.

Und Lesath würde sich an der Stelle seiner Mama vorstellen, in der Kälte und
der Dunkelheit und der Angst, allein mit all ihren schlimmsten Erinnerungen,
sogar in ihren Träumen, jede Sekunde eines jeden Tages.

Für einen Augenblick stellte sich Harry seine eigene Mama und seinen eigenen
Papa in Askaban vor, mit den Dementoren, die ihnen das Leben aussaugten und die
glücklichen Erinnerungen an ihre Liebe zu ihm aussaugten. \emph{Nur für einen
Augenblick, bevor seine Vorstellungskraft eine Sicherung durchbrannte und eine
Notabschaltung auslöste und ihm sagte, \textbf{er solle sich das nie wieder
vorstellen.}}

War es richtig, das jemandem anzutun, selbst dem zweitbösesten Menschen auf der
Welt?

\emph{Nein}, sagte die Weisheit von Harrys Büchern, \emph{nicht wenn es einen
anderen Weg gibt, überhaupt einen anderen Weg.}

Und wenn das Justizsystem der Zauberer nicht so perfekt war wie ihre Gefängnisse
- und das klang alles in allem eher unwahrscheinlich -, dann saß irgendwo in
Askaban eine Person, die völlig unschuldig war, und wahrscheinlich mehr als
eine.

In Harrys Kehle brannte es, und in seinen Augen sammelte sich Feuchtigkeit, und
er wollte alle Gefangenen von Askaban in Sicherheit teleportieren und Feuer vom
Himmel rufen, um diesen schrecklichen Ort in Grund und Boden zu sprengen. Aber
er konnte es nicht, weil er nicht Gott war.

Und Harry erinnerte sich daran, was Professor Quirrell unter dem Sternenlicht
gesagt hatte: \emph{Manchmal, wenn diese fehlerhafte Welt ungewöhnlich
hassenswert erscheint, frage ich mich, ob es vielleicht einen anderen Ort gibt,
weit weg, wo ich hätte sein sollen ... Aber die Sterne sind so sehr, sehr weit
weg ... Und ich frage mich, wovon ich träumen würde, wenn ich lange, lange
schliefe.}

Im Moment erschien diese fehlerhafte Welt ungewöhnlich hasserfüllt.

Und Harry
konnte Professor Quirrells Worte nicht verstehen, es könnte ein Außerirdischer
gewesen sein, der gesprochen hatte, oder eine künstliche Intelligenz, etwas, das
so anders gebaut war als Harry, dass sein Gehirn nicht gezwungen werden konnte,
in diesem Modus zu arbeiten.

\emph{Man konnte seinen Heimatplaneten nicht verlassen, solange es dort noch
einen Ort wie Askaban gab.}

\emph{Man musste bleiben und kämpfen.}
