\chapter{Positive Voreingenommenheit}

\lettrine{K}{einer} hatte um Hilfe gebeten, das war das Problem. Sie waren
einfach herumgelaufen und hatten geredet, gegessen oder in die Luft gestarrt,
während ihre Eltern Klatsch und Tratsch austauschten. Aus irgendeinem seltsamen
Grund hatte sich niemand hingesetzt und ein Buch gelesen, was bedeutete, dass
sie sich nicht einfach neben sie setzen und ihr eigenes Buch herausnehmen
konnte.

Und selbst als sie mutig die Initiative ergriffen und sich hingesetzt hatte, um
ihr Buch 'Die Geschichte von Hogwarts' zu lesen, schien niemand geneigt, sich
neben sie zu setzen. Abgesehen davon, dass sie den Leuten bei ihren Hausaufgaben
oder allem anderen, was sie brauchten, half, wusste sie wirklich nicht, wie man
Leute kennenlernt. Sie hatte nicht das Gefühl, dass sie eine schüchterne Person
war. Sie hielt sich selbst für ein Mädchen, das die Dinge in die Hand nimmt, und
doch war es ihr irgendwie zu peinlich, auf jemanden zuzugehen ohne das es einen
Hinweis gab wie: \glqq \emph{Ich weiß nicht mehr, wie man die große Zahlen
dividiert}\grqq{} . \glqq Was sollte Sie sagen? Sie hatte noch nie herausfinden können,
was.

Und es schien kein Standard-Informationsblatt zu geben, was lächerlich war. Die
ganze Sache mit dem Kennenlernen von Leuten war ihr noch nie sinnvoll
erschienen. Warum musste sie die ganze Verantwortung selbst übernehmen, wenn
zwei Menschen beteiligt waren? Warum halfen Erwachsene nie? Sie wünschte sich,
ein anderes Mädchen würde einfach auf sie zugehen und sagen:

\glqq \emph{Hermine, der Lehrer hat mir gesagt, ich soll mich mit dir
anfreunden}.\grqq{}

Aber um es ganz klar zu sagen: Hermine Granger, die am ersten Schultag allein in
einem der wenigen leeren Abteile saß, im letzten Waggon des Zuges, mit offener
Abteiltür, nur für den Fall, dass jemand aus irgendeinem Grund mit ihr reden
wollte, war nicht traurig, einsam, düster, deprimiert, verzweifelt oder von
ihren Problemen besessen. Sie las vielmehr zum dritten Mal \emph{'Die Geschichte
von Hogwarts' }und genoss es, mit nur einem schwachen Anflug von Ärger über die
allgemeine Unvernunft der Welt im Hinterkopf.

Es gab das Geräusch einer sich öffnenden Zwischentür und dann Schritte und ein
seltsames schleichendes Geräusch auf dem Gang des Zuges. Hermine legte\emph{
'Die Geschichte von Hogwarts'} beiseite und stand auf und steckte ihren Kopf
nach draußen - nur für den Fall, dass jemand Hilfe brauchte - und sah einen
kleinen Jungen in einem Zauberergewand, der Größe nach wahrscheinlich im ersten
oder zweiten Jahr, und er sah ziemlich albern aus mit einem Schal um den Kopf
gewickelt.

Ein kleiner Koffer stand neben ihm auf dem Boden. Noch während sie ihn sah,
klopfte er an die Tür eines anderen, geschlossenen Abteils und sagte mit einer
durch den Schal nur leicht gedämpften Stimme:

\glqq Verzeihung, kann ich eine kurze Frage stellen?\grqq{}

Sie hörte die Antwort nicht aus dem Abteil heraus, aber nachdem der Junge die
Tür geöffnet hatte, glaubte sie, ihn sagen zu hören - es sei denn, sie hatte
sich irgendwie verhört -

\emph{\glqq Kennt hier jemand die sechs Quarks oder wo ich eine Erstklässlerin namens
Hermine Granger finden kann?\grqq{} }

Nachdem der Junge die Abteiltür geschlossen hatte, sagte Hermine: \glqq Kann ich
dir bei etwas helfen?\grqq{}

Das verkniffene Gesicht drehte sich zu ihr um, und die Stimme sagte: \glqq
Nicht, wenn du nicht die sechs Quarks benennen kannst oder mir sagst, wo ich
Hermine Granger finde.\grqq{}

\glqq Top, Down, Strange, Charme, Bottom, Top, und warum suchst du sie?\grqq{}

Es war aus dieser Entfernung schwer zu erkennen, aber sie glaubte, den Jungen
unter seinem Schal breit grinsen zu sehen.

\glqq Ah, du bist also eine Erstklässlerin namens Hermine Granger\grqq{} , sagte
die junge, gedämpfte Stimme. \glqq Im Zug nach Hogwarts, und nicht
weniger.\grqq{}

Der Junge begann, auf sie und ihr Abteil zuzugehen, und sein Koffer schlitterte
hinter ihm her.

\glqq Technisch gesehen hätte ich dich nur suchen müssen, aber es ist
wahrscheinlich, dass ich mit dir reden soll oder dich einladen soll, meiner
Gruppe beizutreten oder einen wichtigen magischen Gegenstand von dir zu bekommen
oder herauszufinden, dass Hogwarts auf den Ruinen eines alten Tempels gebaut
wurde oder so. PC oder NPC, das ist hier die Frage?\grqq{}

Hermine öffnete den Mund, um darauf zu antworten, aber dann fiel ihr keine
mögliche Antwort ein auf ... was auch immer es war, das sie gerade gehört hatte,
selbst als der Junge zu ihr hinüberging, in das Abteil schaute, zufrieden nickte
und sich auf die Bank gegenüber von ihrer eigenen setzte. Sein Koffer huschte
hinter ihm her, wuchs auf das Dreifache seines früheren Durchmessers an und
schmiegte sich auf eine seltsam beunruhigende Weise an ihren eigenen.

\glqq Bitte, setz dich\grqq{} , sagte der Junge, \glqq und schließ bitte die Tür
hinter dir, wenn du willst. Keine Sorge, ich beiße niemanden, der mich nicht
zuerst beißt.\grqq{}

Er war bereits dabei, den Schal um seinen Kopf abzuwickeln. Die Unterstellung,
dass dieser Junge dachte, sie hätte Angst vor ihm, ließ ihre Hand die Tür
zuschieben und sie mit unnötiger Wucht gegen die Wand stoßen. Sie wirbelte herum
und sah ein junges Gesicht mit hellen, lachenden grünen Augen und einer wütenden
rot-dunklen Narbe auf der Stirn, die sie im Hinterkopf an etwas erinnerte, aber
im Moment hatte sie Wichtigeres zu tun.

\glqq Ich habe nicht gesagt, dass ich Hermine Granger bin!\grqq{}

\glqq Ich habe nicht gesagt, dass du Hermine Granger bist, ich habe nur gesagt,
dass du Hermine Granger bist. Wenn du fragst, woher ich das weiß, dann deshalb,
weil ich alles weiß. Guten Abend meine Damen und Herren, mein Name ist Harry
James Potter-Evans-Verres oder kurz Harry Potter, ich weiß, dass dir das
wahrscheinlich erst einmal nichts sagt -\grqq{}

Hermines Verstand stellte endlich die Verbindung her. Die Narbe auf seiner
Stirn, die die Form eines Blitzes hatte.

\glqq Harry Potter! Du bist in \glqq \emph{Moderne magische Geschichte}\grqq{}
und \glqq \emph{Aufstieg und Fall der dunklen }\emph{Künste}\grqq{} und \glqq
\emph{Große zauberhafte Ereignisse des zwanzigsten Jahrhunderts}\grqq{} .

Es war tatsächlich das erste Mal in ihrem ganzen Leben, dass sie jemandem aus
einem Buch begegnete, und es war ein ziemlich seltsames Gefühl. Der Junge
blinzelte dreimal.

\glqq Ich bin in Büchern? Warte, natürlich bin ich in Büchern ... was für ein
seltsamer Gedanke.\grqq{}

\glqq Meine Güte, wusstest du das nicht?\grqq{} , sagte Hermine. \glqq Ich hätte
alles herausgefunden, was ich konnte, wenn ich es gewesen wäre.\grqq{}

Der Junge sprach eher trocken.

\glqq Miss Granger, es ist noch keine 72 Stunden her, dass ich in der
Winkelgasse war und meinen Anspruch auf Ruhm entdeckt habe. Ich habe die letzten
zwei Tage damit verbracht, wissenschaftliche Bücher zu kaufen. Glaub mir, ich
habe die Absicht, alles herauszufinden, was ich kann.\grqq{}

Der Junge zögerte. \glqq Was steht in den Büchern über mich?\grqq{}

Hermine Grangers Gedanken blitzten zurück, sie hatte nicht gewusst, dass sie mit
diesen Büchern getestet werden würde, also hatte sie sie nur einmal gelesen,
aber das war erst einen Monat her, also war der Stoff noch frisch in ihrem Kopf.

\glqq Du bist der Einzige, der den Tötungsfluch überlebt hat, deshalb wirst du
der Junge-der-überlebt hat genannt. Du wurdest am 31. Juli 1980 als Sohn von
James Potter und Lily Potter, ehemals Lily Evans, geboren. Am 31. Oktober 1981
griff der Dunkle Lord, der nicht genannt werden darf, obwohl ich nicht weiß,
warum, dein Zuhause an. Du wurdest lebend mit der Narbe auf der Stirn in den
Ruinen deines Elternhauses in der Nähe der verbrannten Überreste von
Du-weißt-schon-wem gefunden. Der größte Zauberer Albus Percival Wulfric Brian
Dumbledore hat dich irgendwo hingeschickt, niemand weiß wohin. In \emph{Aufstieg
und Fall der Dunklen Künste} wird behauptet, dass du wegen der Liebe deiner
Mutter überlebt hast und dass deine Narbe die gesamte magische Kraft des Dunklen
Lords enthält und dass die Zentauren dich fürchten, aber die Großen
Zaubererereignisse des zwanzigsten Jahrhunderts erwähnen nichts dergleichen und
die \emph{Moderne Magische Geschichte} warnt davor, dass es viele verrückte
Theorien über dich gibt.\grqq{}

Dem Jungen blieb der Mund offen stehen.

\glqq Wurde dir gesagt, dass du im Zug nach Hogwarts auf Harry Potter warten
sollst, oder so etwas in der Art?\grqq{}

\glqq Nein\grqq{} , sagte Hermine.

\glqq Wer hat dir von mir erzählt?\grqq{}

\glqq Professor McGonagall und ich glaube, ich weiß auch warum. Hast du ein
eidetisches Gedächtnis, Hermine?\grqq{}

Hermine schüttelte den Kopf. \glqq Es ist nicht fotografisch, ich habe es mir
immer gewünscht, aber ich musste meine Schulbücher fünfmal durchlesen, um sie
mir alle einzuprägen.\grqq{}

\glqq Wirklich\grqq{} , sagte der Junge mit leicht verstellter Stimme.

\glqq Ich hoffe, es macht dir nichts aus, wenn ich das teste - es ist nicht so,
dass ich dir nicht glaube, aber wie das Sprichwort sagt: 'Vertraue ist gut,
Kontrolle ist besser'. Es hat keinen Sinn, sich zu wundern, wenn ich einfach das
Experiment machen kann.\grqq{}

Hermine lächelte, ziemlich selbstgefällig. Sie liebte Tests so sehr. \glqq Nur
zu.\grqq{}

Der Junge steckte eine Hand in einen Beutel an seiner Seite und sagte:

\emph{\glqq Magische Entwürfe und Zaubertränke} von Arsenius Jigger\grqq{} . Als er
seine Hand zurückzog, hielt sie das Buch, das er genannt hatte. Sofort wünschte
sich Hermine einen dieser Beutel mehr, als sie sich je etwas gewünscht hatte.
Der Junge schlug das Buch irgendwo in der Mitte auf und blickte nach unten.

\glqq Wenn du Öl aus Schärfe machen würdest -\grqq{}

\glqq Ich kann die Seite von hier aus sehen, weißt du!\grqq{}

Der Junge kippte das Buch so, dass sie es nicht mehr sehen konnte, und blätterte
wieder um.

\glqq Wenn du einen Trank aus Spinnenschärfe brauen würdest, was wäre die
nächste Zutat, die du nach der Acromantulaseide hinzufügst?\grqq{}

\glqq Nachdem Sie die Seide hineingetan haben, warten Sie, bis der Trank genau
den Farbton des wolkenlosen Morgenhimmels angenommen hat, 8 Grad vom Horizont
entfernt und 8 Minuten bevor die Spitze der Sonne zum ersten Mal sichtbar wird.
Rühren Sie achtmal im Uhrzeigersinn und einmal dagegen, und fügen Sie dann acht
Einhornhaare hinzu.\grqq{} Der Junge klappte das Buch mit einem scharfen
Schnappen zu und steckte es zurück in seinen Beutel, der es mit einem kleinen
Rülpsgeräusch verschluckte.

\glqq Nun gut, nun gut, nun gut. Ich würde Ihnen gerne einen Vorschlag machen,
Miss Granger.\grqq{}

\glqq Einen Vorschlag?\grqq{} sagte Hermine misstrauisch.

Mädchen sollten sich so etwas nicht anhören. An diesem Punkt wurde Hermine auch
die andere Sache - nun, eine der Sachen - klar, die an dem Jungen seltsam war.
Offenbar klangen Leute, die in Büchern standen, tatsächlich wie ein Buch, wenn
sie sprachen. Das war eine ziemlich überraschende Entdeckung. Der Junge griff in
seine Tasche und sagte:

\glqq Limonade\grqq{} und holte einen hellgrünen Zylinder heraus. Er hielt sie
ihr hin und sagte: \glqq Kann ich dir etwas zu trinken anbieten?\grqq{}

Hermine nahm das kohlensäurehaltige Getränk höflich an. Tatsächlich fühlte sie
sich inzwischen ziemlich durstig.

\glqq Vielen Dank\grqq{} , sagte Hermine, als sie den Deckel aufsetzte. \glqq
War das dein Vorschlag?\grqq{}

Der Junge hustete. \glqq Nein\grqq{} , sagte er. Gerade als Hermine anfing zu
trinken, sagte er:

\glqq Ich hätte gerne, dass du mir hilfst, das Universum zu übernehmen.\grqq{}

Hermine trank ihren Drink aus und ließ die Dose sinken. \glqq Nein danke, ich
bin nicht böse.\grqq{} Der Junge sah sie überrascht an, als hätte er eine andere
Antwort erwartet.

\glqq Nun, das war ein bisschen rhetorisch gemeint\grqq{} , sagte er. \glqq Im
Sinne des Baconschen Projekts, weißt du, nicht der politischen Macht. '\emph{Das
Bewirken aller möglichen Dinge}' und so weiter. Ich möchte experimentelle
Studien über Zaubersprüche durchführen, die zugrundeliegenden Gesetze
herausfinden, die Magie in den Bereich der Wissenschaft bringen, die Zauberer-
und die Muggelwelt verschmelzen, den Lebensstandard des gesamten Planeten
anheben, die Menschheit um Jahrhunderte voranbringen, das Geheimnis der
Unsterblichkeit entdecken, das Sonnensystem kolonisieren, die Galaxie erforschen
und, was am wichtigsten ist, herausfinden, was zum Teufel hier wirklich vor sich
geht, denn all das ist ganz offensichtlich unmöglich.\grqq{}

Das klang schon etwas interessanter.

\glqq Und?\grqq{}

Der Junge starrte sie ungläubig an. \glqq Und? Das ist nicht genug?\grqq{}

\glqq Und was willst du von mir?\grqq{} , fragte Hermine.

\glqq Ich möchte natürlich, dass du mir bei den Nachforschungen hilfst. Mit
deinem enzyklopädischen Gedächtnis, gepaart mit meiner Intelligenz und
Rationalität, werden wir das Baconsche Projekt in kürzester Zeit fertig haben,
wobei ich mit 'kürzester Zeit' wahrscheinlich mindestens fünfunddreißig Jahre
meine.\grqq{}

Hermine fing an, diesen Jungen nervig zu finden.

\glqq Ich habe dich noch nie etwas Intelligentes machen sehen. Vielleicht darfst
du mir bei meinen Nachforschungen helfen.\grqq{}

In dem Abteil herrschte eine gewisse Stille.

\glqq Du verlangst also von mir, dass ich meine Intelligenz demonstriere\grqq{}
, sagte der Junge nach einer langen Pause.

Hermine nickte.

\glqq Ich warne dich, meinen Scharfsinn herauszufordern ist ein gefährliches
Unterfangen und macht dein Leben noch viel surrealer.\grqq{}

\glqq Ich bin noch nicht beeindruckt\grqq{} , sagte Hermine.

Unbemerkt stieg das grüne Getränk wieder an ihre Lippen.

\glqq Nun, vielleicht wird dich das beeindrucken\grqq{} , sagte der Junge. Er
beugte sich vor und sah sie eindringlich an.

\glqq Ich habe schon ein bisschen experimentiert und herausgefunden, dass ich
den Zauberstab nicht brauche, ich kann alles, was ich will, einfach mit einem
Fingerschnippen geschehen lassen.\grqq{}

Es kam gerade, als Hermine mitten im Schlucken war, und sie würgte und hustete
und stieß die hellgrüne Flüssigkeit aus. Auf ihre nagelneuen, nie getragenen
Hexenumhang, am allerersten Schultag. Hermine schrie! Es war ein hoher Ton, der
in dem geschlossenen Abteil wie eine Fliegeralarm-Sirene klang.

\glqq Igitt! Meine Klamotten!!!\grqq{}

\glqq Keine Panik!\grqq{} , sagte der Junge. \glqq Ich kann das für dich
reparieren. Schau einfach zu!\grqq{}

Er hob eine Hand und schnippte mit den Fingern.

\glqq Du wirst -\grqq{}

Dann schaute sie an sich herunter. Die grüne Flüssigkeit war immer noch da, aber
noch während sie zusah, begann sie zu verschwinden und zu verblassen, und
innerhalb weniger Augenblicke war es so, als hätte sie nie etwas über sich
verschüttet. Hermine starrte den Jungen an, der ein ziemlich selbstgefälliges
Lächeln aufsetzte. Wortlose, zauberstablose Magie! In seinem Alter? Wenn er die
Schulbücher erst vor drei Tagen bekommen hatte? Dann erinnerte sie sich daran,
was sie gelesen hatte, und sie keuchte und wich vor ihm zurück. Die ganze
magische Kraft des Dunklen Lords! In seiner Narbe! Sie erhob sich hastig auf
ihre Füße.

\glqq Ich, ich, ich muss auf die Toilette, warte hier, ja?\grqq{} , sie musste
einen Erwachsenen finden, dem sie es sagen musste - Das Lächeln des Jungen
verblasste.

\glqq Es war nur ein Trick, Hermine. Es tut mir leid, ich wollte dich nicht
erschrecken.\grqq{} Ihre Hand blieb an der Türklinke stehen.

\glqq Ein Trick?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{} , sagte der Junge. \glqq Du hast mich gebeten, meine Intelligenz
zu demonstrieren. Also habe ich etwas scheinbar Unmögliches getan, was immer
eine gute Möglichkeit ist, damit anzugeben. Ich kann nicht wirklich etwas tun,
indem ich nur mit den Fingern schnippe.\grqq{} Der Junge hielt inne.

\glqq Zumindest glaube ich nicht, dass ich es kann, ich habe es nie
experimentell getestet.\grqq{} Der Junge hob seine Hand und schnippte erneut mit
den Fingern. \glqq Nö, keine Banane.\grqq{}

Hermine war so verwirrt, wie sie es noch nie in ihrem Leben gewesen war. Der
Junge lächelte nun wieder über ihren Gesichtsausdruck.

\glqq Ich habe dich gewarnt, dass es dein Leben unwirklich macht, wenn du meinen
Einfallsreichtum herausforderst. Merke dir das, wenn ich dich das nächste Mal
vor etwas warne.\grqq{}

\glqq Aber, aber\grqq{} , stammelte Hermine. \glqq Was hast du dann
getan?\grqq{}

Der Blick des Jungen nahm eine messende, abwägende Qualität an, die sie noch nie
von jemandem in ihrem Alter gesehen hatte.

\glqq Du denkst, du hast das Zeug zu einer eigenständigen Wissenschaftlerin, mit
oder ohne meine Hilfe? Dann lass uns mal sehen, wie du ein verwirrendes Phänomen
untersuchst.\grqq{}

\glqq Ich..\grqq{}

Hermines Gedanken waren für einen Moment leer. Sie liebte Tests, aber so einen
Test hatte sie noch nie erlebt. Verzweifelt versuchte sie, nach irgendetwas zu
suchen, das sie darüber gelesen hatte, was Wissenschaftler tun sollten. Ihr
Verstand übersprang Gänge, schleifte gegen sich selbst und spuckte die
Anweisungen für ein wissenschaftliches Untersuchungsprojekt aus: Schritt 1:
Bilden Sie eine Hypothese.

Schritt 2: Führe ein Experiment durch, um deine Hypothese zu testen. Schritt 3:
Messen Sie die Ergebnisse.

Schritt 4: Erstellen Sie ein Papp-Poster.

Schritt 1 war, eine Hypothese zu bilden. Das bedeutete, dass man sich etwas
ausdenken sollte, was gerade passiert sein könnte.

\glqq Also gut. Meine Hypothese ist, dass du einen Zauber auf meine Robe gewirkt
hast, der alles, was darauf verschüttet wurde, verschwinden lässt.\grqq{}

\glqq In Ordnung\grqq{} , sagte der Junge, \glqq ist das deine Antwort?\grqq{}
Der Schock ließ langsam nach, und Hermines Verstand begann, richtig zu arbeiten.

\glqq Warte, das kann nicht richtig sein. Ich habe nicht gesehen, dass du deinen
Zauberstab berührt hast oder irgendwelche Zaubersprüche gesagt hast, also wie
könntest du einen Zauberspruch gewirkt haben?\grqq{}

Der Junge wartete, sein Gesicht war neutral.

\glqq Aber nehmen wir mal an, dass alle Roben aus dem Laden bereits mit einem
Zauber versehen sind, der sie sauber hält, was eine nützliche Art von Zauber
wäre. Das hast du herausgefunden, als du vorhin etwas auf dich verschüttet
hast.\grqq{}

Jetzt hoben sich die Augenbrauen des Jungen.

\glqq Ist das deine Antwort?\grqq{}

\glqq Nein, ich habe Schritt 2 nicht gemacht: 'Mach ein Experiment, um deine
Hypothese zu testen.'\grqq{}

Der Junge schloss seinen Mund wieder und begann zu lächeln. Hermine schaute auf
die Getränkedose, die sie automatisch in den Becherhalter am Fenster gestellt
hatte. Sie nahm sie hoch und spähte hinein und stellte fest, dass sie etwa zu
einem Drittel gefüllt war.

\glqq Nun\grqq{} , sagte Hermine, \glqq das Experiment, das ich machen will,
ist, es auf meine Roben zu schütten und zu sehen, was passiert, und meine
Vorhersage ist, dass der Fleck verschwinden wird. Nur wenn es nicht
funktioniert, werden meine Roben befleckt sein, und das will ich nicht.\grqq{}

\glqq Mach es mit meinen\grqq{} , sagte der Junge, \glqq dann musst du dir keine
Sorgen machen, dass deine Roben fleckig werden.\grqq{}

\glqq Aber -\grqq{} sagte Hermine. Irgendetwas stimmte mit diesem Gedanken
nicht, aber sie wusste nicht, wie sie es genau sagen sollte.

\glqq Ich habe Ersatzroben in meinem Koffer\grqq{} , sagte der Junge.

\glqq Aber du kannst dich nirgends umziehen\grqq{} , wandte Hermine ein. Dann
besann sie sich eines Besseren. \glqq Obwohl ich wohl gehen und die Tür
schließen könnte -\grqq{}

\glqq Ich habe auch einen Platz zum Umziehen in meinem Koffer.\grqq{}

Hermine schaute auf seinen Koffer, der, wie sie zu ahnen begann, etwas
spezieller war als ihr eigener.

\glqq Na gut\grqq{} , sagte Hermine, \glqq wenn du meinst\grqq{} , und sie
schüttete etwas grüne Limonade auf eine Ecke des Umhangs des Jungen. Dann
starrte sie darauf und versuchte sich zu erinnern, wie lange die ursprüngliche
Flüssigkeit gebraucht hatte, um zu verschwinden. .. Und der grüne Fleck
verschwand! Hermine stieß einen Seufzer der Erleichterung aus, nicht zuletzt,
weil dies bedeutete, dass sie es nicht mit der gesamten magischen Kraft des
Dunklen Lords zu tun hatte.

Nun, Schritt 3 war das Messen der Ergebnisse, aber in diesem Fall ging es nur
darum zu sehen, dass der Fleck verschwunden war. Und sie nahm an, dass sie
Schritt 4, wegen des Pappposters, wahrscheinlich überspringen konnte.

\glqq Meine Antwort ist, dass die Roben verzaubert sind, um sich selbst sauber
zu halten.\grqq{}

\glqq Nicht ganz\grqq{} , sagte der Junge.

Hermine spürte einen Stich der Enttäuschung. Sie wünschte wirklich, sie hätte
sich nicht so gefühlt, der Junge war kein Lehrer, aber es war immer noch ein
Test und sie hatte eine Frage falsch beantwortet und das fühlte sich immer wie
ein kleiner Schlag in den Magen an.

(Es sagte fast alles aus, was man über Hermine Granger wissen musste, dass sie
sich davon nie hatte abhalten lassen, oder es sogar mit ihrer Liebe zu Prüfungen
in Konflikt gebracht hatte.)

\glqq Das Traurige ist\grqq{} , sagte der Junge, \glqq dass du wahrscheinlich
alles getan hast, was das Buch dir gesagt hat. Du hast eine Vorhersage gemacht,
die zwischen einem verzauberten und einem nicht verzauberten Gewand
unterscheiden würde, und du hast sie getestet und die Nullhypothese, dass das
Gewand nicht verzaubert war, verworfen. Aber wenn du nicht die allerbesten
Bücher lesen, werden sie dir nicht beibringen, wie man Wissenschaft richtig
betreibt. Gut genug, um wirklich die richtige Antwort zu bekommen, meine ich,
und nicht nur eine weitere Publikation herauszuhauen, worüber sich Papa immer
beschwert. Also lass mich versuchen zu erklären - ohne die Antwort zu verraten -
was du diesmal falsch gemacht hast, und ich gebe dir noch eine Chance.\grqq{}

Sie begann, sich über den ach so überlegenen Ton des Jungen zu ärgern, obwohl er
nur ein weiterer Elfjähriger wie sie war, aber das war zweitrangig, wenn es
darum ging herauszufinden, was sie falsch gemacht hatte.

\glqq In Ordnung.\grqq{}

Der Ausdruck des Jungen wurde noch intensiver.

\glqq Dies ist ein Spiel, das auf einem berühmten Experiment namens
\emph{2-4-6-Aufgabe }basiert, und es funktioniert folgendermaßen.

Ich habe eine Regel - die mir bekannt ist, aber dir nicht -, die auf einige
Dreiergruppen von Zahlen passt, aber nicht auf andere. \emph{ 2-4-6 }ist ein
Beispiel für eine Dreiergruppe, die zu dieser Regel passt. Tatsächlich... lass
mich die Regel aufschreiben, nur damit du weißt, dass es eine feste Regel ist,
und sie zusammenfalten, um sie dir zu geben. Bitte schau nicht hin, denn ich
schließe von vorhin, dass du verkehrt herum lesen kannst.\grqq{}

Der Junge sagte \glqq Papier\grqq{} und \glqq Druckbleistift\grqq{} zu seiner
Tasche, und sie schloss die Augen fest, während er schrieb.

\glqq Da\grqq{} , sagte der Junge und hielt ein fest gefaltetes Stück Papier in
der Hand. \glqq Steck das in deine Tasche\grqq{} , und das tat sie.

\glqq Nun, die Art und Weise, wie dieses Spiel funktioniert\grqq{} , sagte der
Junge, \glqq ist, dass du mir einen Drilling aus drei Zahlen gibst, und ich
werde dir sagen 'Ja', wenn die drei Zahlen ein Fall der Regel sind, und 'Nein',
wenn sie es nicht sind. Ich bin die Natur, die Regel ist eines meiner Gesetze,
und du untersuchst mich. Du weißt bereits, dass \emph{2-4-6} ein 'Ja' erhält.
Wenn du alle weiteren experimentellen Tests durchgeführt hast, die du willst -
mich so viele Drillinge gefragt hast, wie du für nötig hältst -, hörst du auf
und errätst die Regel, und dann kannst du das Blatt Papier aufklappen und sehen,
wie du abgeschnitten hast. Verstehst du das Spiel?\grqq{}

\glqq Natürlich tue ich das\grqq{} , sagte Hermine. \glqq Los.\grqq{}

\glqq \emph{4-6-8}\grqq{} , sagte Hermine. \glqq Ja\grqq{} , sagte der Junge.

\glqq \emph{10-12-14}\grqq{} , sagte Hermine. \glqq Ja\grqq{} , sagte der Junge.

Hermine versuchte, ihre Gedanken ein wenig weiter zu spinnen, denn es schien,
als hätte sie bereits alle Tests gemacht, die sie brauchte, und doch konnte es
nicht so einfach sein, oder?

\emph{\glqq 1-3-5.}\grqq{} \glqq Ja.\grqq{}

\glqq \emph{Minus 3, minus 1, plus 1}.\grqq{}

\glqq Ja.\grqq{}

Hermine fiel nichts mehr ein. \glqq Die Regel lautet, dass die Zahlen jedes Mal
um zwei zunehmen müssen.\grqq{}

\glqq Und wenn ich dir jetzt sage\grqq{} , sagte der Junge, \glqq dass dieser
Test schwieriger ist, als er aussieht, und dass nur 20 \\% der Erwachsenen ihn
richtig machen.\grqq{}

Hermine runzelte die Stirn. Was hatte sie übersehen? Dann dachte sie plötzlich
an einen Test, den sie noch machen musste.

\glqq \emph{2-5-8!\grqq{} }, sagte sie triumphierend. \glqq Ja.\grqq{}

\glqq \emph{10-20-30!}\grqq{} \glqq Ja.\grqq{}

\glqq Die richtige Antwort ist, dass die Zahlen jedes Mal um den gleichen Betrag
steigen müssen. Es muss nicht 2 sein.\grqq{}

\glqq Sehr gut\grqq{} , sagte der Junge, \glqq nimm das Papier heraus und schau,
wie du es gemacht hast.\grqq{}

Hermine nahm das Papier aus ihrer Tasche und faltete es auf.

\emph{Drei echte Zahlen in aufsteigender Reihenfolge, von der niedrigsten zur
höchsten.}

Hermine fiel die Kinnlade herunter. Sie hatte das deutliche Gefühl, dass ihr
etwas furchtbar Ungerechtes angetan worden war, dass der Junge ein dreckiger,
mieser, betrügerischer Lügner war, aber als sie ihre Gedanken zurückwarf, konnte
sie sich keine falschen Antworten ausdenken, die er gegeben hatte.

\glqq Was du gerade entdeckt hast, nennt man 'positive
Voreingenommenheit'\grqq{} , sagte der Junge. \glqq Du hattest eine Regel im
Kopf und hast immer wieder an Triolen gedacht, die die Regel 'Ja' sagen lassen
sollten. Aber du hast nicht versucht, irgendwelche Triolen zu testen, die die
Regel '\emph{Nein}' sagen lassen sollten.

Tatsächlich hast du kein einziges '\emph{Nein}' erhalten, also hätte
'\emph{beliebige drei Zahlen}' genauso gut die Regel sein können. Es ist in etwa
so, wie wenn Leute sich Experimente vorstellen, die ihre Hypothesen bestätigen
könnten, anstatt zu versuchen, sich Experimente vorzustellen, die sie
falsifizieren könnten - das ist nicht ganz genau derselbe Fehler, aber es ist
nahe dran. Man muss lernen, auf die negative Seite der Dinge zu schauen, in die
Dunkelheit zu starren. Wenn dieses Experiment durchgeführt wird, bekommen nur
20\\% der Erwachsenen die richtige Antwort. Und viele der anderen erfinden
fantastisch komplizierte Hypothesen und setzen großes Vertrauen in ihre falschen
Antworten, weil sie so viele Experimente gemacht haben und alles so herauskam,
wie sie es erwartet haben.\grqq{}

\glqq Nun\grqq{} , sagte der Junge, \glqq willst du es noch einmal mit dem
ursprünglichen Problem versuchen?\grqq{}

Seine Augen waren jetzt ganz konzentriert, als ob dies der eigentliche Test
wäre.

Hermine schloss die Augen und versuchte, sich zu konzentrieren. Sie schwitzte
unter ihrem Umhang. Sie hatte das seltsame Gefühl, dass dies die schwierigste
Aufgabe war, die sie je in einem Test lösen musste, oder vielleicht sogar das
erste Mal, dass sie überhaupt in einem Test denken musste. Welches andere
Experiment konnte sie machen? Sie hatte einen Schokoladenfrosch, könnte sie
versuchen, etwas davon auf die Roben zu reiben und sehen, ob er verschwindet?
Aber das schien immer noch nicht die Art von verdrehtem negativem Denken zu
sein, nach dem der Junge fragte. Als würde sie immer noch nach einem \glqq
Ja\grqq{} fragen, wenn der Schokofrosch-Fleck verschwinden würde, anstatt nach
einem \glqq Nein\grqq{} zu fragen. Also ... bei ihrer Hypothese ... wann sollte
der Fleck ... nicht verschwinden?

\glqq Ich muss ein Experiment machen\grqq{} , sagte Hermine. \glqq Ich will
etwas Limonade auf den Boden schütten und sehen, ob sie nicht verschwindet. Hast
du ein paar Papiertücher in deiner Tasche, damit ich das Verschüttete aufwischen
kann, falls es nicht funktioniert?\grqq{}

\glqq Ich habe Servietten\grqq{} , sagte der Junge. Sein Gesicht sah immer noch
neutral aus. Hermine nahm die Dose und schüttete ein kleines bisschen Limo auf
den Boden. Ein paar Sekunden später war es verschwunden. Dann traf sie die
Erkenntnis und sie fühlte sich wie ein Tritt in den Hintern.

\glqq Natürlich! Du hast mir die Dose gegeben! Es ist nicht das Gewand, das
verzaubert ist, es war die ganze Zeit die Limonade!\grqq{}

Der Junge stand auf und verbeugte sich feierlich vor ihr. Er grinste jetzt
breit.

\glqq Dann ... darf ich dir bei deinen Nachforschungen helfen, Hermine
Granger?\grqq{}

\glqq Ich, ah...\grqq{}

Hermine spürte immer noch den Rausch der Euphorie, aber sie war sich nicht ganz
sicher, wie sie darauf antworten sollte. Sie wurden von einem schwachen,
zaghaften, schwachen, eher widerwilligen Klopfen an der Tür unterbrochen. Der
Junge drehte sich um, schaute aus dem Fenster und sagte:

\glqq Ich habe meinen Schal nicht an, kannst du ihn holen?\grqq{}

In diesem Moment wurde Hermine klar, warum der Junge - nein, der
Junge-der-lebte, Harry Potter - den Schal überhaupt über dem Kopf getragen
hatte, und sie fühlte sich ein bisschen dumm, weil sie es nicht früher bemerkt
hatte. Es war tatsächlich irgendwie seltsam, denn sie hätte gedacht, dass Harry
Potter sich der Welt stolz zeigen würde; und ihr kam der Gedanke, dass er
vielleicht tatsächlich schüchterner war, als er schien.

Als Hermine die Tür aufzog, wurde sie von einem zitternden Jungen begrüßt, der
genauso aussah, wie er geklopft hatte.

\glqq Entschuldigen Sie\grqq{} , sagte der Junge mit winziger Stimme, \glqq ich
bin Neville Longbottom. Ich suche meine Lieblingskröte, ich kann sie im Zug
nirgends finden ... haben Sie meine Kröte gesehen?\grqq{}

\glqq Nein\grqq{} , sagte Hermine, und dann kam ihre Hilfsbereitschaft voll zum
Tragen. \glqq Hast du auch in allen anderen Abteilen nachgesehen?\grqq{}

\glqq Ja\grqq{} , flüsterte der Junge.

\glqq Dann müssen wir nur noch die anderen Wagen überprüfen\grqq{} , sagte
Hermine zügig. \glqq Ich werde dir helfen. Mein Name ist übrigens Hermine
Granger.\grqq{}

Der Junge sah aus, als könnte er vor Dankbarkeit in Ohnmacht fallen.

\glqq Warte mal\grqq{} , kam die Stimme des anderen Jungen - Harry Potter. \glqq
Ich bin mir nicht sicher, ob das die beste Art ist, es zu tun.\grqq{}

Bei diesem Satz sah Neville aus, als würde er weinen, und Hermine drehte sich
verärgert um. Wenn Harry Potter zu der Sorte Mensch gehörte, die einen kleinen
Jungen im Stich lassen würde, nur weil er nicht unterbrochen werden wollte...

\glqq Was? Warum nicht?!\grqq{}

\glqq Nun\grqq{} , sagte Harry Potter, \glqq es wird eine Weile dauern, den
ganzen Zug von Hand zu durchsuchen, und wir könnten die Kröte sowieso übersehen,
und wenn wir sie nicht gefunden hätten, bis wir in Hogwarts sind, wäre er in
Schwierigkeiten.

Was also viel mehr Sinn machen würde, wäre, wenn er direkt zum vorderen Waggon
geht, wo die Vertrauensschüler sind, und einen Vertrauensschüler um Hilfe
bittet. Das war das Erste, was ich getan habe, als ich dich gesucht habe,
Hermine, obwohl sie es nicht wussten. Aber vielleicht haben sie Zaubersprüche
oder magische Gegenstände, die es viel einfacher machen würden, eine Kröte zu
finden. Wir sind doch erst im ersten Jahr.\grqq{}

Das... machte sehr viel Sinn.

\glqq Meinst du, du schaffst es allein zum Wagen der Vertrauensschüler?\grqq{} ,
fragte Harry Potter. \glqq Ich habe so meine Gründe, warum ich mich nicht allzu
oft blicken lassen will.\grqq{}

Plötzlich keuchte Neville und wich einen Schritt zurück.

\glqq Ich erinnere mich an diese Stimme! Du bist einer der Lords von Chaos! Du
bist derjenige, der mir Schokolade geschenkt hat!\grqq{}

Was? Was, was, was?

Harry Potter drehte seinen Kopf vom Fenster weg und erhob sich dramatisch.

\glqq Ich? Nie!\grqq{} , sagte er mit einer Stimme voller Empörung. \glqq Sehe
ich aus wie ein Bösewicht, der einem Kind Süßigkeiten schenken würde?\grqq{}

Nevilles Augen weiteten sich.

\glqq Du bist Harry Potter? Der Harry Potter? Du?\grqq{}

\glqq Nein, nur ein Harry Potter, es gibt drei von mir in diesem Zug -\grqq{}

Neville stieß einen kleinen Schrei aus und rannte davon. Es gab ein kurzes
Getrappel hektischer Schritte und dann das Geräusch einer sich öffnenden und
schließenden Waggontür. Hermine setzte sich hart auf ihre Bank. Harry Potter
schloss die Tür und setzte sich dann neben sie.

\glqq Kannst du mir bitte erklären, was hier los ist?\grqq{} sagte Hermine mit
schwacher Stimme. Sie fragte sich, ob das Zusammensein mit Harry Potter
bedeutete, immer so verwirrend war.

\glqq Oh, nun, was passiert ist, ist, dass Fred und George und ich diesen armen
kleinen Jungen am Bahnhof gesehen haben - die Frau neben ihm war für eine Weile
weggegangen, und er sah wirklich verängstigt aus, als wäre er sicher, dass er
von Todessern oder so angegriffen werden würde. Nun, es gibt ein Sprichwort, das
besagt, dass die Angst oft schlimmer ist als die Sache selbst, also kam mir der
Gedanke, dass dies ein Junge ist, der tatsächlich davon profitieren könnte, zu
sehen, dass sein schlimmster Albtraum wahr wird und dass es nicht so schlimm
ist, wie er befürchtet hat -\grqq{}

Hermine saß mit offenem Mund da.

\glqq - und Fred und George haben sich diesen Zauber ausgedacht, der die Tücher
über unseren Gesichtern verdunkelt und verschwimmen lässt, als wären wir untote
Könige und das wären unsere Leichentücher -\grqq{}

Es gefiel ihr ganz und gar nicht, worauf das hinauslief.

\glqq - und nachdem wir fertig waren, ihm all die Süßigkeiten zu geben, die ich
gekauft hatte, sagten wir: 'Lasst uns ihm etwas Geld geben! Ha ha ha! Nimm ein
paar Knuts, Junge! Nimm einen Sickel!' und tanzten um ihn herum und lachten böse
und so weiter. Ich glaube, es gab einige Leute in der Menge, die sich zuerst
einmischen wollten, aber die Apathie der Zuschauer \emph{('Bystander Syndrom',
anm. des Übersetzers)} hielt sie davon ab, zumindest bis sie sahen, was wir
taten, und dann waren sie alle zu verwirrt, um etwas zu tun.

Schließlich sagte er in diesem winzig kleinen Flüsterton '\emph{geht weg}', also
schrien wir drei alle und rannten weg, wobei wir etwas darüber schrien, dass das
Licht uns verbrennen würde. Hoffentlich hat er in Zukunft nicht mehr so viel
Angst, schikaniert zu werden. Das nennt man übrigens
Desensibilisierungstherapie.\grqq{}

Okay, sie hatte nicht richtig vermutet, worauf das hinauslaufen würde. Das
brennende Feuer der Empörung, das einer von Hermines Hauptantriebsmotoren war,
sprudelte zum Leben, auch wenn ein Teil von ihr irgendwie sah, was sie versucht
hatten.

\glqq Das ist furchtbar! Du bist furchtbar! Der arme Junge! Was du getan hast,
war gemein!\grqq{}

\glqq Ich glaube, das Wort, das du suchst, ist 'genial', und auf jeden Fall
stellst du die falsche Frage. Die Frage ist: Hat es mehr Gutes getan als Schaden
angerichtet, oder mehr Schaden als Gutes? Wenn du irgendwelche Argumente zu
dieser Frage beizutragen haben, bin ich froh, sie zu hören, aber ich werde keine
anderen Kritiken zur Kenntnis nehmen, bis diese Frage geklärt ist.

Ich stimme sicherlich zu, dass das, was ich getan habe, schrecklich und
schikanös und gemein aussieht, da es sich um einen verängstigten kleinen Jungen
handelt und so weiter, aber das ist wohl kaum der entscheidende Punkt, oder? Das
nennt man übrigens Konsequentialismus, es bedeutet, dass die Frage, ob eine
Handlung richtig oder falsch ist, nicht davon abhängt, ob sie schlecht oder
gemein aussieht oder so etwas, die einzige Frage ist, wie sie am Ende ausfällt -
was die Konsequenzen sind.\grqq{}

Hermine öffnete den Mund, um etwas ganz Verheerendes zu sagen, aber leider
schien sie den Teil vernachlässigt zu haben, in dem sie an etwas dachte, das sie
sagen wollte, bevor sie den Mund öffnete. Alles, was ihr einfiel, war:

\glqq Was ist, wenn er Albträume hat?\grqq{}

\glqq Ehrlich gesagt glaube ich nicht, dass er unsere Hilfe brauchte, um
Albträume zu haben, und wenn er stattdessen Albträume davon hat, dann werden es
Albträume sein, in denen es um schreckliche Monster geht, die einem Schokolade
geben, und das war ja irgendwie der Sinn der Sache.\grqq{}

Hermines Gehirn hickste immer wieder verwirrt, wenn sie versuchte, sich richtig
zu ärgern.

\glqq Ist dein Leben immer so sonderbar?\grqq{} , fragte sie schließlich.

Harry Potters Gesicht glänzte vor Stolz.

\glqq Ich mache es so sonderbar. Du siehst hier das Produkt einer Menge harter
Arbeit und Ellbogenschmalz.\grqq{}

\glqq Also …\grqq{} sagte Hermine und brach unbeholfen ab.

\glqq Also\grqq{} , sagte Harry Potter, \glqq wie viel Wissenschaft kennst du
genau? Ich kann Mathematik und ich kenne ein bisschen Bayessche
Wahrscheinlichkeitstheorie und Entscheidungstheorie und eine Menge
Kognitionswissenschaft, und ich habe die \emph{Feynman-Vorlesungen} gelesen
(oder zumindest Band 1) und J\emph{udgment Under Uncertainty: Heuristics and
Biases} und \emph{Language in Thought and Action} und \emph{Influence: Science
and Practice} und\emph{ Rational Choice in an Uncertain World} und \emph{Godel,
Escher, Bach} und \emph{A Step Farther Out} und -\grqq{}

Das anschließende Quiz und Gegenquiz dauerte mehrere Minuten, bevor es durch ein
weiteres zaghaftes Klopfen an der Tür unterbrochen wurde.

\glqq Herein\grqq{} , sagten sie und Harry Potter fast gleichzeitig, und sie
glitt zurück, um Neville Longbottom zu enthüllen. Neville weinte jetzt
tatsächlich.

\glqq Ich bin zum vorderen Wagen gegangen und habe einen Vertrauensschüler
gefunden, aber er hat mir gesagt, dass Vertrauensschüler nicht wegen
Kleinigkeiten wie fehlenden Kröten belästigt werden dürfen.\grqq{}

Das Gesicht des Jungen-der-lebte veränderte sich. Seine Lippen zogen sich zu
einer dünnen Linie zusammen. Seine Stimme, wenn er sprach, war kalt und grimmig.

\glqq Was waren seine Farben? Grün und Silber?\grqq{}

\glqq N-nein, sein Abzeichen war r-rot und gold.\grqq{}

\glqq Rot und Gold!?\grqq{} , platzte Hermine heraus. \glqq Aber das sind doch
die Farben von Gryffindor!\grqq{}

Harry Potter zischte daraufhin, ein beängstigendes Geräusch, das von einer
lebenden Schlange hätte kommen können und sowohl sie als auch Neville
zusammenzucken ließ.

\glqq Ich nehme an\grqq{} , spuckte Harry Potter, \glqq dass das Finden der
Kröte eines Erstklässlers nicht heldenhaft genug ist, um eines Gryffindor-
Vertrauensschüler würdig zu sein. Komm schon, Neville, diesmal komme ich mit,
mal sehen, ob der Junge-der-lebte mehr Aufmerksamkeit bekommt. Zuerst suchen wir
einen Vertrauensschüler, der einen Zauberspruch kennen sollte, und wenn das
nicht klappt, suchen wir einen Vertrauensschüler, der keine Angst hat, sich die
Hände schmutzig zu machen, und wenn das nicht klappt, fange ich an, meine Fans
zu rekrutieren und wenn es sein muss, nehmen wir den ganzen Zug Schraube für
Schraube auseinander.“

Der Junge-der-lebte stand auf und nahm Nevilles Hand in seine, und Hermine
erkannte mit einer plötzlichen Erkenntnis, dass sie fast gleich groß waren,
obwohl ein Teil von ihr darauf bestanden hatte, dass Harry Potter einen Fuß
größer war und Neville mindestens sechs Zoll kleiner.

\glqq Bleib!\grqq{}

schnauzte Harry Potter sie an - nein, warte, seinen Koffer - und er schloss die
Tür fest hinter sich, als er ging.

Wahrscheinlich hätte sie mitgehen sollen, aber in nur einem kurzen Moment war
Harry Potter so unheimlich geworden, dass sie eigentlich ganz froh war, dass sie
nicht daran gedacht hatte, es vorzuschlagen. Hermines Gedanken waren jetzt so
durcheinander, dass sie nicht einmal mehr glaubte, '\emph{Die Geschichte von
Hogwarts' }lesen zu können.

Sie fühlte sich, als wäre sie gerade von einer Dampfwalze überrollt und in einen
Pfannkuchen verwandelt worden.

Sie war sich nicht sicher, was sie dachte oder was sie fühlte oder warum. Sie
saß einfach am Fenster und starrte auf die sich bewegende Szenerie.

Nun, sie wusste zumindest, warum sie sich innerlich ein wenig traurig fühlte.

\emph{Vielleicht war Gryffindor doch nicht so wunderbar, wie sie gedacht hatte.
}